<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="adminarea">
<title>Панель управления OTRS</title>

<section id="adminarea-general">
<title>Основы</title>

<para>
The following system configuration settings are available to OTRS
administrators by accessing the Admin page of the OTRS web interface -
adding agents, customers and queues, ticket and mail settings, installing
additional packages such as FAQ and ITSM, and much more.</para>

<para>
Agents who are members of the <emphasis>admin</emphasis> group can access
the Admin area by clicking the <emphasis>Admin</emphasis> link in the
navigation bar (see Figure below). Agents without sufficiently elevated
access rights will not be able to access this link.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Страница OTRS-Администратора</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea -
screenshot" scale="40" fileref="screenshots/adminarea.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Страница OTRS-администратора.</emphasis>
</para>

</section>

<section id="adminarea-agents-groups-and-roles">
<title>Агенты, Группы и Роли</title>

<section id="adminarea-agents">
<title>Агенты</title>

<para>
By clicking the link <emphasis>Agents</emphasis>, you get access to the
agent management screen of OTRS (see Figure below). Administrators can add,
change or deactivate agent accounts. Furthermore they can also manage agent
preferences, including the language and notification settings for the
individual agent's interface.
</para>

<note>
<para>
Учетная запись (аккаунт) агента может быть деактивирована, но не
удалена. Деактивация осуществляется путем установки параметра Действительный
в значение <emphasis>не действительный</emphasis> или <emphasis>не
действительный-временно</emphasis>.
</para>
</note>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Управление Агентами</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea agent
management - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-agents.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Управление Агентами.</emphasis>
</para>

<para>
To register an agent, click on the "Add agent" button, enter the required
data and press the Submit button at the bottom of the screen, as shown in
Figure.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Добавление агента</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea agent
management - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/add-agent.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Добавление нового агента.</emphasis>
</para>

<para>
После того, как новая учетная запись агента создана, его нужно сделать
членом одной или нескольких груп или ролей. За дополнительной информацией о
группах и ролях обращайтесь к разделу <link
linkend="adminarea-groups">Группы</link> и <link
linkend="adminarea-roles">Роли</link> данной главы.
</para>

</section>

<section id="adminarea-groups">
<title>Группы</title>

<para>
Каждая учетная запись агента должна принадлежать по крайней мере к одной
группе или роли. После установки системы есть три предопределенных групы,
которые приведены в Таблице 5-1.
</para>

<para>
<table id="table-of-groups-after-installation">
<title>Предопределенные групы, доступны для новой (только что) установленной
системы OTRS</title>
  <tgroup cols="2">
    <thead>
      <row>
        <entry>Группа</entry>
        <entry>Описание</entry>
      </row>
    </thead>
    <tbody>
      <row>
        <entry>admin</entry>
        <entry>Допускается для выполнения административных задач в системе.</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>stats</entry>
        <entry>
          Компетентные для генерации статистики и доступа к модулю статистики OTRS.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>users</entry>
        <entry>
          Агенты должны входить в эту группу с правами для чтения и записи. Тогда они
смогут получить доступ ко всем функциям системы обработки заявок.
        </entry>
      </row>
    </tbody>
  </tgroup>
</table>
</para>

<note>
<para>
In a brand new OTRS installation, the <emphasis>users</emphasis> group
initially does not have any members. The agent 'root@localhost' belongs by
default to the admin and stats groups.
</para>
</note>

<para>
Чтобы перейти на страницу управления группами, нажмите в панели
администрирования ссылку <emphasis>Группы</emphasis> (см. нижеприведенный
Рисунок). 
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Управление Группами</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea group
management - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-groups.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Управление групами.</emphasis>
</para>

<note>
<para>
Как в случае с агентами, группа в OTRS может быть только деактивирована, но
не удалена. Деактивация осуществляется путем установки флага Действительный
в значение <emphasis>не действительный</emphasis> или <emphasis>не
действительный-временно</emphasis>.
</para>
</note>

<para>
Чтобы добавить агента в группу, или изменить приналежность агентов к группе,
используйте ссылку на Панели Управления <emphasis>Агенты &lt;-&gt;
Группы</emphasis> (см. нижеприведенный Рисунок).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Управление Группой  Агента</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea groups
and agents - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-agents-and-groups.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Управление групами.</emphasis>
</para>

<para>
An overview of all groups and agents in the system is displayed on this
page. You can also use the available filters to find a specific entity. If
you want to change the groups that an agent is a member of, just click on
the agent's name (see Figure below). To change the agents associated with a
group, just click on the group you want to edit (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Управление Группами Агентов</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea groups
and agents - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/agent-group-relations.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Изменение группы, к которой принадлежит агент.</emphasis>
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Управление Группами Агентов</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea groups
and agents - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/agent-group-relations2.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Изменение агентов, входящих в определенную
группу.</emphasis>
</para>

<para>
Each group has a set of rights associated with it, and each group member
(agent) may have some combination of these rights for themselves. A list of
the permissions / rights is shown in Table 5-2.
</para>

<para>
<table id="table-of-group-permissions-after-installation">
<title>Права, связанные с OTRS-группами</title>
  <tgroup cols="2">
    <thead>
      <row>
        <entry>
          Права
        </entry>
        <entry>
          Описание
        </entry>
      </row>
    </thead>
    <tbody>
      <row>
        <entry>
          ro
        </entry>
        <entry>
          Права "только для чтения" заявок, записей и очередей этой группы.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          move into
        </entry>
        <entry>
          Права для перемещения заявок или записей между очередями или для области,
принадлежащей группе.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          create
        </entry>
        <entry>
          Права для создания заявок или записей в очередях или области группы.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          owner
        </entry>
        <entry>
          Права для изменения владельца заявок или записей в очередях принадлежащих
этой группе.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          priority
        </entry>
        <entry>
          Права для изменения приоритета заявок или записей в очереди или области,
принадлежащей этой группе.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          rw
        </entry>
        <entry>
          Полный доступ к заявкам или записям в очереди или области, принадлежащей к
этой группе.
        </entry>
      </row>
    </tbody>
  </tgroup>
</table>
</para>

<note>
    <para>
        По умолчанию, СписокОчередей (QueueView) отображает только заявки в
очередях, к которым агент имеет права <emphasis>rw</emphasis>, т.е к
заявкам, с которыми он должен работать. Если вы хотите изменить это
поведение, вы можете установить параметр <link
linkend="Ticket:Frontend::Agent::Ticket::ViewQueue:Ticket::Frontend::AgentTicketQueue_ViewAllPossibleTickets">
Ticket::Frontend::AgentTicketQueue###ViewAllPossibleTickets </link> в
значение <emphasis>Да</emphasis>.
    </para>
</note>
</section>

<section id="adminarea-roles">
<title>Роли</title>

<para>
Roles are a powerful feature to manage the access rights of many agents in a
very simple and quick manner. They are particularly useful for large,
complex support systems with a lot of agents, groups and queues. An example
below explains when they should be used.
</para>

<para>
Suppose that you have a system with 100 agents, 90 of them with access to a
single queue called "support" where all support requests are handled. The
"support" queue contains multiple sub queues. The other 10 agents have
permission to access all queues of the system. These 10 agents dispatch
tickets, watch the raw queue and move spam messages into the "junk" queue.
</para>

<para>
The company now opens a new department that sells some products. Order
request and acceptance, order confirmation, bills, etc. must be processed,
and some of the company's agents are supposed to do this using OTRS. The
different agents have to get access to the new queues that must be created.
</para>

<para>
Because it would take a long time to change the access rights for the
individual agents manually, roles that define the different access levels
can be created. The agents can then be added to one or more roles, with
their access rights being modified automatically. If a new agent account is
created, it is also possible to add this account to one or more roles.
</para>

<note>
<para>
Roles are really useful when dealing with complex organizations and when
maintaining larger OTRS installations. Proper care is advised though. Mixing
Agent to Group with Agent to Role mappings can make for a complex access
control scheme, that is difficult to understand and maintain. If you wish to
use only roles and disable the Agents &lt;-&gt; Groups option in the Admin
area, you can do so by modifying the <link
linkend="Framework:Frontend::Admin::ModuleRegistration:Frontend::Module_AdminUserGroup">Frontend::Module###AdminUserGroup</link>
in the SysConfig. Be aware that this won't remove already existing Agents to
Group assignments!
</para>
</note>

<para>
Для управления ролями перейдите по ссылке <emphasis>Роли</emphasis> в Панели
Администрирования (см. нижеприведенный Рисунок).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Управление Ролями</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea roles
- screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-roles.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисуно: Управление Ролями.</emphasis>
</para>

<note>
<para>
Как в случае с агентом и группами, однажды созданные роли могут быть
деактивированы, но не удалены. Чтобы отключить, установите опцию
Действительный в значение <emphasis>не действительный</emphasis> или
<emphasis>не действительный-временно</emphasis>.
</para>
</note>

<para>
Приведен обзор всех ролей в системе. Нажмите на имя роли, чтобы
отредактировать ее настройки. По умолчанию, в новой, только что
установленной системе OTRS нету предопределенных ролей. Чтобы создать новую,
нажмите кнопку "Добавить роль", введите все необходимые данные и нажмите
кнопку Отправить (см. нижеприведенный Рисунок).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Управление Ролями</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea roles
- screenshot" scale="40" fileref="screenshots/add-role.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Добавление новой роли.</emphasis>
</para>

<para>
Чтобы получить список всех ролей и агентов в системе, перейдите по ссылке
Роли &lt;-&gt; Агенты в Панели Администрирования. Также, для поиска
конкретного элемента можно использовать фильтры. Если необходимо изменить
роли связанные с определенным агентом, просто кликните на имя агента
(см. нижеприведенный  Рисунок). Чтобы изменить агентов, связанных с ролью,
нажмите на роль, которую нужно отредактировать (см. нижеприведенный
Рисунок).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Управления Ролями Агентов</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea roles
and agents - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-roles-agents-relation.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Изменение Ролей, связанных с Агентом.</emphasis>
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Управления Ролями Агентов</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea groups
and agents - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-roles-agents-relation2.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Изменение Агентов, связанных с конкретной
Ролью.</emphasis>
</para>

<para>
Чтобы получить список всех ролей и групп системы, перейдите по ссылке Роли
&lt;-&gt; Группы на Панели Управления. На экране появится страница,
приведенная ниже на Рисунке. Для поиска конкретного элемента также можно
использовать фильтры.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Управление связью Роль Группа</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea roles
and groups - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-roles-groups.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Управление отношениями Роли-Группы.</emphasis>
</para>

<para>
Чтобы определить различные права доступа для роли, нажмите на имя роли или
группы (см. ниже Рисунок 5.13 и 5.14, соответственно).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Изменение связи между Группой и Ролью</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea roles
and groups - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/groups-roles-relations.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Изменение связти между Группой и Ролью.</emphasis>
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Изменение отношения Роли к Группе</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea roles
and groups - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/groups-roles-relations2.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Изменение отношения Роли к Группе.</emphasis>
</para>

</section>

</section>

<section id="customers-and-groups">
<title>Клиенты и Группы Клиентов</title>

<section id="adminarea-customers">
<title>Клиенты</title>

<para>
OTRS supports different types of users. Using the link "Customers" (via the
navigation bar, or the Admin page), you can manage the accounts of your
customers (see Figure below), who can log into the system via the Customers
interface (customer.pl). Through this interface, your customers can not only
create tickets but also review their past tickets for new updates. It is
important to know that a customer is needed for the ticket history in the
system.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Управления Клиентами</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
customer - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-customer.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Управление клиентами.</emphasis>
</para>

<para>
Нажав на имя клиента, по зарегистрированным клиентам можно производить
поиск, редактировать их данные. Также есть возможность изменить клиентский
back-end, за более подробной информацией обращайтесь к главе <link
linkend="external-backends">внешние хранилища данных</link>.
</para>

<para>
Чтобы создать новую учетную запись клиента, нажмите кнопку "Добавить
клиента" (см. нижеприведенный  Рисунок). Некоторые поля являются
обязательными, т.е они должи содержать данные, поэтому если вы оставите их
пустыми, они будут выделены красным цветом.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Управления Клиентами</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
customer - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/add-customer.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Добавление клиента.</emphasis>
</para>

<para>
Клиент может получить доступ к системе путем ввода логина и
пароля. CustomerID нужен для идентификации клиента и его заявок. Поскольку
адресс электронной почты является уникальным, его можно использовать в
качестве уникального идетнтификатора (ID).
</para>

<note>
<para>
Как и в случае с агентами, группами и ролями, система не позволяет удалять
клиентов, а только деактивировать их, установив опцию Действительный в
значение <emphasis>недействительный</emphasis> или
<emphasis>недействительный-временно</emphasis>.
</para>
</note>

</section>

<section id="adminarea-customers-groups">
<title>Группы Клиентов</title>

<para>
Клиенты также могут быть добавлены в группу, что может быть полезно, если вы
хотите обьеденить нескольких клиентов той же компании для доступа к одной
или нескольким очередям. Сначала создайте группу, в которую будут входить
клиенты, для этого перейдите по ссылке <link
linkend="adminarea-groups">Модуль Управления Группами </link>. Затем
добавьте <link linkend="adminarea-queue">очереди</link> и выберите новую
группу для этих очередей.
</para>

<para>
Следующим шагом будет включение поддержки клиентов группы. Это можно сделать
используя конфигурационный параметр <link
linkend="Framework:Frontend::Customer:CustomerGroupSupport">CustomerGroupSupport</link>
в SysConfig. Используя параметр <link
linkend="Framework:Frontend::Customer:CustomerGroupAlwaysGroups">CustomerGroupAlwaysGroups</link>
можно указать группы по умолчанию, к которым будет принадлежать новый
пользователь, таким образом каждая новая учетная запись будет добавлятся в
эту группу.
</para>

<para>
Перейдя по ссылке "Клиенты &lt;-&gt; Группы"  вы можете управлять
отношениями конкретного пользователя к разным группам (см. нижеприведенный
Рисунок).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Управления Группами Клиентов</screeninfo> <graphic srccredit=">Adminarea
customer groups - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-customer-groups.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Управление отношениями Клиент-Группа.</emphasis>
</para>

<para>
Для определения различных групп, в которые должен входить клиент, и
наоборот, нажмите на соответствующее имя пользователя или группы (см. ниже
Рисунок 5.16 и 5.17, соответственно).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Изменение связи между Группой и Пользователем</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
customers and groups - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/groups-customers-relations.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Изменение связи между Группой и Клиентом.</emphasis>
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Изменение связи между Клиентом и Группой</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
customer and groups - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/groups-customers-relations2.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Изменение связи между Клиентом и Группой.</emphasis>
</para>

</section>

</section>

<section id="adminarea-queue">
<title>Очереди</title>

<para>
Используя ссылку "Очереди", находящуюся в Панели Администрирования, можете
управлять <link linkend="what-is-a-queue">очередями</link> системы
(см. нижеприведенный  Рисунок). В новой, только установленной системе OTRS
существует 4 предопределенных очереди: Junk, Misc, Postmaster и Raw. Если не
используются ранее определенные фильтры и правила, все входящие сообщения
сохраняются в очереди "Raw". Очередь "Junk" используется для хранения
спам-сообщений.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Управления очередями</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea queue
- screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-queue.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Управление очередями.</emphasis>
</para>

<para>
Здесь можно добавлять и корректировать очереди (см. нижеприведенный
Рисунок). Можно определить группу, которая должна использовать
очередь. Также очередь можно установить как под-очередь уже существующей
очереди.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Управления очередями</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea queue
- screenshot" scale="40" fileref="screenshots/add-queue.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Добавление новой очереди.</emphasis>
</para>

<para>
Для очереди можно определить время разблокировки - если агент заблокировал
заявку и не закрыл ее до истечения времени блокировки, заявка будет
автоматически разблокирована и доступна для других агентов.
</para>

<para>
Есть три типа настроек эскалации времени, которые могут быть связаны на
уровне очередей:
</para>

<itemizedlist>
    <title>Эскалация - Время Первого Отклика</title>
    <listitem>
        <para>
After creation of the ticket, if the time defined here expires without any
communication with the customer, either by email or phone, the ticket is
escalated.
        </para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<itemizedlist>
    <title>Эскалация - Время обновления</title>
    <listitem>
        <para>
If there is a customer followup either via e-mail or the customer portal,
that is recorded in the ticket, the escalation update time is reset. If
there is no customer contact before the time defined here expires, the
ticket is escalated.
        </para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<itemizedlist>
    <title>Эскалация - Время решения</title>
    <listitem>
        <para>
Если до истечения оговореного времени заявка не закрыта - она эскалируется.
        </para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<para>
Используя опцию 'Ticket lock after a follow-up', можно определить будет ли
заявка установлена в значение 'заблокирована' для старого владельца, если
она была закрыта а потом открыта заново. Такое поведение гарантирует, что
последующая заявка будет обрабатываться агентом, который работал с этой
заявкой ранее.
</para>

<para>
The parameter for the system address specifies the email address that will
be used for the outgoing tickets of this queue. There is also the
possibility to associate a queue with a salutation and a signature, for the
email answers. For more detailed information, please refer to the sections
<link linkend="adminarea-emailaddresses">email addresses</link>, <link
linkend="adminarea-salutations">salutations</link> and <link
linkend="adminarea-signatures"> signatures</link>.
</para>

<note>
<para>
Как в случае с агентами, группами и клиентами, очереди не могут быть
удалены, а только отключены, путем установки опции "Действительная" в
значение <emphasis>недействительная</emphasis> или
<emphasis>недействительная-временно</emphasis>.
</para>
</note>

</section>


<section id="adminarea-salutations-signatures-attachments-and-answers">
<title>Приветствия, подписи, вложения и ответы</title>

<section id="adminarea-salutations">
<title>Приветсвтия</title>

<para>
Приветствие это текстовый модуль для ответа. Приветствия могут быть связаны
с одной или многими очередями, как это описанов в разделе <link
linkend="adminarea-queue"> очереди</link>. Приветствия используются с
очередями только в том случае, эсли на заявку из этой очереди уже дали
ответ. Для управления различными приветствиями в системе воспользуйтесь
ссылкой "Приветствия" в панели администрирования (см. нижеприведенный
Рисунок).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Управления приветствиями</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
salutation - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-salutation.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Управление приветсвиями.</emphasis>
</para>

<para>
После установки в системе есть одно предопределенное приветствие: "system
standard salutation (en)".
</para>

<para>
To create a new salutation, press the button "Add salutation", provide the
required data and submit it (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Добавление приветствия</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
salutation - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/add-salutation.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Добавление нового приветствия.</emphasis>
</para>

<para>
В приветствиях можно использовать переменные. Когда вы отвечаете на заявку,
имена переменных будут заменены на их значения.
</para>

<para>
Различные переменные, которые можно использовать в ответах приведены в
нижней части экрана приветствия. Если вы используете, например, переменную
&lt;OTRS_LAST_NAME&gt; то в ответ будет включена фамилия отправителя заявки.
</para>

<note>
<para>
Как и в случае с другими сущностями системы OTRS, приветствия не можно
удалять, только деактивировать их, установив параметр Действительный в
значение <emphasis>не действительный</emphasis> или <emphasis>не
действительный-временно</emphasis>.
</para>
</note>

</section>

<section id="adminarea-signatures">
<title>Подписи</title>

<para>
Another text module for a response is the signature. Signatures can be
linked to a queue, as described in the section about the <link
linkend="adminarea-queue">queues</link>. Please note that a signature will
only be appended to a response text, if it has previously been linked to a
queue. You can manage the signatures in your system by accessing the
"Signatures" link of the Admin page, (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Управление Подписями</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
Signatures - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-signatures.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Управление подписями.</emphasis>
</para>

<para>
В новой, только установленной системе OTRS есть одна предустановленная
подпись:  "system standard signature (en)".
</para>

<para>
Чтобы создать новую подпись, нажмите кнопку "Добавить подпись", введите все
необходимы данные и нажмите кнопку "Отправить" (см. нижеприведенный
Рисунок).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Добавление подписи</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
signature - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/add-signature.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Добавление новой подписи.</emphasis>
</para>

<para>
Like salutations, signatures can also contain dynamic content, such as the
first and last name of the agent who answers the ticket. Here too, variables
can be used to replace the content of the signature text for every
ticket. See the lower part of the signatures screen for the variables which
can be used. If you include the variable &lt;OTRS_LAST_NAME&gt; in a
signature for example, the last name of the agent who answers the ticket
will replace the variable.
</para>

<note>
<para>
Как и в случае с приветствиями, подписи не могут быть удалены, только
деактивированы путем установки параметра Действительный в значения
<emphasis>не действительный</emphasis> или <emphasis>не
действительный-временно</emphasis>.
</para>
</note>

</section>

<section id="adminarea-attachments">
<title>Вложения</title>

<para>
You can also optionally add one or more attachments to a response. If the
response is selected, the attachments will be attached to the message
composition window. If necessary, the agent can remove the attachment from
an individual response before sending it to the customer.
</para>

<para>
Используя ссылку "Вложения" на Панели Администрирования, можно загрузить
вложения в базу данных системы (см. нижеприведенный  Рисунок).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Управления Вложениями для Ответов</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
attachment - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-attachment.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Управление вложениями.</emphasis>
</para>

<para>
To create a new attachment, press the button "Add attachment", provide the
required data and submit it (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Добавить Вложение</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
signature - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/add-attachment.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Добавление нового вложения.</emphasis>
</para>

<para>
If an attachment is stored it can be linked to one or more responses. Click
on the "Attachment &lt;-&gt; Responses" link of the Admin page (see Figure
below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Связывание Вложений с Ответами</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
attachment response - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-attachment-response.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Связывание Вложений с Ответами.</emphasis>
</para>

<para>
Чтобы связать различные вложения с конкретным ответом и наоборот, нажмите на
название соответствующего ответа или вложения (см. ниже Рисунки 5.27 и 5.28,
соответственно).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Изменение связей между Вложением и Ответом</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
responses and attachments - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/response-attachment-relations.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Изменение связей между Вложением и Ответом.</emphasis>
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Изменение связей между Ответом и Вложением</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
responses and attachments - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/response-attachment-relations2.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Изменение связи между Ответом и Вложением.</emphasis>
</para>

</section>

<section id="adminarea-Responses">
<title>Ответы</title>

<para>
To speed up ticket processing and to standardize the look of answers, you
can define responses in OTRS. A response can be linked to one or more queues
and vice versa. In order to be able to use a response quickly, the different
responses are displayed below every ticket in the QueueView or in "My
Queues".
</para>

<para>
For a fresh OTRS installation, the "empty answer" response is set as the
default for every queue. Clicking the "Responses" link on the Admin page
brings you to the Responses management page (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Ответы</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
response - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-response.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Управление ответами.</emphasis>
</para>

<para>
To create a new response, click on the "Add response" button, provide the
required data and submit it (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Ответы</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
response - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/add-response.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Добавление нового ответа.</emphasis>
</para>

<para>
To add/remove responses to one or more queues, click on the "Responses
&lt;-&gt; Queues" link on the Admin page (see Figure below). You can also
use filters to get information regarding a specific entity.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Управление связью Ответ-Очередь</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
response queue - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-response-queue.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Управление Отношениями Ответ-Очередь.</emphasis>
</para>

<para>
Чтобы определить различные ответы для очереди и наоборот, нажмите на
соответствующий ответ или очередь (см. ниже Рисунко 5.32 и 5.33,
соответственно).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Изменение связей между Очердью и Ответом</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
response and queue - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/responses-queues-relations.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Изменение связи между Очередью и Ответом.</emphasis>
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Изменение связи между Ответом и Очередью</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
response and queue - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/responses-queues-relations2.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Изменение связи между Ответом и Очередью.</emphasis>
</para>

<para>
The structure of a response is self explanatory. It includes the salutation
associated with the queue, then the text of the response, then the quoted
ticket text, and finally the signature associated with the queue.
</para>

</section>

</section>

<section id="adminarea-auto-responses">
<title>Авто ответы</title>

<para>
OTRS allows you to send automatic responses to customers based on the
occurrence of certain events, such as the creation of a ticket in a specific
queue, the receipt of a follow-up message in regards to a ticket, the
closure or rejection of a ticket, etc. To manage such responses, click the
link "Auto responses" on the Admin page (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Управление Автоматическими Ответами (автоответами)</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea auto
response - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-autoresponse.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Управление Автоматическими ответами
(авто-ответами).</emphasis>
</para>

<para>
To create an automatic response, click on the button "Add auto response",
provide the needed data and submit it (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Добавление Автоматического ответа (автоответа)</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea auto
response - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/add-autoresponse.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Добавление Автоматического ответа
(автоответа).</emphasis>
</para>

<para>
The subject and text of auto responses can be generated by variables, just
as in signatures and salutations. If you insert, for example, the variable
&lt;OTRS_CUSTOMER_EMAIL[5]&gt; into the body of the auto answer, the first 5
lines of the customer mail text will be inserted into the auto answer. You
will find more details about the valid variables that can be used at the
bottom of the screen shown in the Figure.
</para>

<para>
Для каждого авто-ответа можно указать специальное событе, при наступлении
которого этот авто-ответ будет отсылатся. Предопределенные события,
доступные после новой установки приведены в Таблицу 5-3.
</para>

<table id="table-of-autoanswer-types">
<title>События для Автоматических ответов </title>
  <tgroup cols="2">
    <thead>
      <row>
        <entry>
          Название
        </entry>
        <entry>
          Описание
        </entry>
      </row>
    </thead>
    <tbody>
      <row>
        <entry>
          auto reply
        </entry>
        <entry>
          Создание заявки в определенной очереди.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          auto reply/new ticket
        </entry>
        <entry>
          Открытие уже закрытой заявки, например если клиент отвечает на определенную
заявку.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          auto follow up
        </entry>
        <entry>
          Прием входящих заявок.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          auto reject
        </entry>
        <entry>
          Автоматический отказ от заявки, сделаннный системой.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          auto remove
        </entry>
        <entry>
          Удаление заявко, завершенных системой.
        </entry>
      </row>
    </tbody>
  </tgroup>
</table>

<note>
<para>
As with other OTRS entities, auto responses too cannot be deleted, only
deactivated, by setting the Valid option to <emphasis>invalid</emphasis> or
<emphasis>invalid-temporarily</emphasis>.
</para>
</note>

<para>
To add an auto response to a queue, use the "Auto Response &lt;-&gt; Queues"
link on the Admin page (see Figure below). All system events are listed for
every queue, and an auto answer with the same event can be selected or
removed via a listbox.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Управление связью Очередь-Автоматический Ответ</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea queue
- auto response - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-autoresponse-queue.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Управление связью Очередь-Автоматический
ответ.</emphasis>
</para>

<para>
To define the different auto responses that will be available for a queue,
click on the corresponding queue name (see Figure below). It is also
possible to edit an existing auto response - to do so, click on the response
and edit in the same manner as editing a new auto response.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Изменение связи между Автоматическим Ответом и Очередью</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea auto
response and queue - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/autoresponses-queues-relations.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Изменение связи между Автоматическим Ответом и
Очередью.</emphasis>
</para>

</section>


<section id="adminarea-emailaddresses">
<title>Адреса электронной почты</title>

<para>
To enable OTRS to send emails, you need a valid email address to be used by
the system. OTRS is capable of working with multiple email addresses, since
many support installations need to use more than one. A queue can be linked
to many email addresses, and vice versa. The address used for outgoing
messages from a queue can be set when the queue is created. Use the "Email
Addresses" link from the Admin page to manage all email addresses of the
system (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Управление Адресами Электронной Почты</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea email
- screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-email.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Управление Системными Адресами Электронной
Почты.</emphasis>
</para>

<para>
If you create a new mail address (see Figure below),you can select the queue
or sub queue to be linked with it. This link enables the system to sort
incoming messages via the address in the To: field of the mail into the
right queue.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Добавление системного Адреса Электронной Почты</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea email
- screenshot" scale="40" fileref="screenshots/add-email.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Добавление адреса электронной почты системы.</emphasis>
</para>

<note>
<para>
Как и другие сущности OTRS, емейл адреса не могут быть удалены, только
деактивированы, установив опцию Действительный в значение <emphasis>не
действительный</emphasis> или <emphasis>не
действительный-временно</emphasis>.
</para>
</note>

</section>

<section id="adminarea-notifications">
<title>Уведомления</title>

<para>
OTRS allows notifications to be sent to agents and customers, based on the
occurrence of certain events. Agents can set the system events for their own
notifications via the <link linkend="user-preferences">preferences</link>
link.
</para>

<para>
Through the "Agent Notifications" link on the Admin page, you can manage the
notifications of your system (see Figure below). You can use filters to list
only certain notifications.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Управление Уведомлениями</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
notifications - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-notification.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Управление уведомлениями.</emphasis>
</para>

<para>
You can customize the subject and the text of the notifications. Click on
the notification you want to change from the list, and its content will get
loaded for editing (see Figure). Please note that there is a notification
with the same name for each of the available languages.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Управление Уведомлениями</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
notifications - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/customize-notification.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Настройка уведомлений.</emphasis>
</para>

<para>
Just as with signatures and salutations, it is possible to dynamically
create the content of a notification, by using special variables. You can
find a list of variables at the bottom of the screen shown in the Figure.
</para>

<para>
Также есть возможность создавать уведомления основаные на системных
событиях. Можно подробно указать когда и кому такое уведомление будет
отправлено. Выбрать можно из большого количества параметров, таких как:
группа(ы) получателя, агент(ы), роль(и), адресс(а) электронной почты, тип
события, который генерирует уведомление, тип заявки, состояние, приоритет,
очередь, блокировка, сервис, SLA и т.д.
</para>

<para>
In order to see a list of all event based notifications, click on the link
"Notifications (Event)" on the Admin page (see Figure).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Управление Уведомлениями, которые базируются на Событиях</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea event
based notifications - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-notification-eventbased.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Управления Уведомлениями, базирующихся на
Событиях.</emphasis>
</para>

<para>
As shown in Figure, you can create a new notification by clicking on the Add
button (see Figure).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Управление Уведомлениями, которые базируются на Событиях</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea event
based notifications - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-notification-eventbased-new.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Регистрация Уведомления, основаного на
Событии.</emphasis>
</para>

<para>
Please note that the content of the event based notifications can also be
dynamically created by using the special variables listed at the bottom of
the screen shown in the Figure.
</para>

</section>

<section id="adminarea-smime">
<title>SMIME</title>

<para>
OTRS can process incoming S/MIME encoded messages and sign outgoing
mails. Before this feature can be used, you need to activate it and change
some <link linkend="Framework:Crypt::SMIME">configuration parameters</link>
in the SysConfig.
</para>

<para>
The "S/MIME Certificates" link on the Admin page allows you to manage your
S/MIME certificates (see Figure below). You can add or remove certificates,
and also search through the SMIME data.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>SMIME</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea smime
- screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-smime.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Управление S/MIME.</emphasis>
</para>

</section>

<section id="adminarea-pgp">
<title>PGP</title>

<para>
OTRS handles PGP keys, which allows you to encrypt/decrypt messages and to
sign outgoing messages. Before this feature can be used, you need to
activate it and change some <link linkend="Framework:Crypt::PGP">
configuration parameters </link> in the SysConfig.
</para>

<para>
Through the "PGP Keys" link on the Admin page, it is possible to manage the
key ring of the user who shall be used for PGP with OTRS (see Figure below),
e.g. the local OTRS user or the web server user. It is possible to add and
remove keys and signatures, and you can search through all data in your key
ring.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>PGP</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea pgp -
screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-pgp.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Управление PGP.</emphasis>
</para>

</section>

<section id="adminarea-status">
<title>Состояния</title>

<para>
Through the "States" link on the Admin page, you can manage the different
ticket states you want to use in the system (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Управление состояниями заявок</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea states
- screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-states.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Управление состоянимями.</emphasis>
</para>

<para>
После установки в системе будут следующие предустановленные состояния:
</para>

<itemizedlist>
  <listitem>
    <para>
        закрыта успешно
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
        закрыта неуспешно
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
        обьедененные
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
        новая
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
        открытая
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
        ожидание авто закрытие+
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
        ожидание авто закрытие-
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
        ожидание напоминание
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
        удаленная
    </para>
  </listitem>
</itemizedlist>

<para>
Каждое состояние связано с типом, который нужно указать когда создается
новое состояние. По умолчанию есть такие типы состояний:
</para>

<itemizedlist>
  <listitem>
    <para>
        закрытая
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
        обьедененные
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
        новая
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
        открытая
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
        ожидание авто
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
        ожидание напоминание
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
        удаленная
    </para>
  </listitem>
</itemizedlist>

</section>


<section id="adminarea-sysconfig">
<title>SysConfig</title>

<para>
Ссылка SysConfig - указывает на мест,о где хранится большинство
конфигурационные параметров OTRS.
</para>

<para>
The SysConfig link on the Admin page loads the graphical interface for
system configuration (see Figure below). You can upload your own
configuration files for the system, as well as backup all your current
settings into a file. Almost all configuration parameters of the OTRS
framework and installed applications can be viewed and changed through this
interface. Since all configuration parameters are sorted into groups and sub
groups, it is possible to navigate quickly through the vast number of
existing parameters. It is also possible to perform a full-text search
through all of the configuration parameters.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Графический интерфейс для настройки системы (SysConfig)</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
sysconfig - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-sysconfig.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Графический интерфейс для настройки системы
(SysConfig).</emphasis>
</para>

<para>
Более подробно графический интерфейс для настройки системы рассматривается в
главе <link linkend="sysconfig"> "Настройка системы через веб-интерфейс"
</link>.
</para>

</section>

<section id="adminarea-postmasterpop3-account">
<title>Использование почтовый ящиков</title>

<para>
There are several possibilities to transport new emails into the ticket
system. One way is to use a local MTA and the <link
linkend="email-receiving-cmd">otrs.PostMaster.pl script</link> that pipes
the mails directly into the system. Another possibility is the use of mail
accounts which can be administrated through the web interface. The
"PostMaster Mail Accounts" link on the Admin page loads the management
console for the mail accounts (see Figure below). OTRS supports the mail
protocols: POP3, POP3S, IMAP and IMAPS.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Управление почтовыми ящиками</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
postmaster - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-mailaccount.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Управление почтовыми ящиками.</emphasis>
</para>

<para>
See the section about <link linkend="email-receiving-pop3">PostMaster Mail
Accounts</link> for more details.
</para>

</section>

<section id="adminarea-postmasterfilter">
<title>Filtering incoming email messages</title>

<para>
OTRS has the capability to filter incoming email messages. For example, it
is possible to put certain emails automatically into specified queues, or to
set a specific state or ticket type for some mails. The filters apply to all
incoming mails. You can manage your filters via the link "PostMaster Filter"
on the Admin page (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Управление правилами фильтрации для входящих сообщений</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
postmasterfilter - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-postmasterfilter.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Управление фильтрами PostMaster.</emphasis>
</para>

<para>
A filter consists of one or more criteria that must be met in order for the
defined actions to be executed on the email. Filter criteria may be defined
for the headers or the body of an email, e.g. search for specific header
entries, such as a sender address, or on strings in the body. Even regular
expressions can be used for extended pattern matching. If your filter
matches, you can set fields using the X-OTRS headers in the GUI. These
values will be applied when creating the ticket or follow-up message in
OTRS. The Table 5-4 lists the different X-OTRS headers and their meaning.
</para>

<para>
Note: You also can use X-OTRS-FollowUp-* headers to set values for follow up
emails.
</para>

<table id="table-of-x-otrs-headers">
<title>Функции различных X-OTRS-заголовков</title>
  <tgroup cols="3">
    <thead>
      <row>
        <entry>
          Название
        </entry>
        <entry>
          Возможные значения:
        </entry>
        <entry>
          Описание
        </entry>
      </row>
    </thead>
    <tbody>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-Priority:
        </entry>
        <entry>
          1 очень низкий, 2 низкий, 3 нормальный, 4 высокий, 5 очень высокой
        </entry>
        <entry>
          Устанавливает приоритет заявки.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-Queue:
        </entry>
        <entry>
          Название очереди в системе.
        </entry>
        <entry>
          Sets the queue where the ticket shall be sorted. If set in X-OTRS header,
all other filter rules that try to sort a ticket into a specific queue are
ignored. If you use a sub-queue, specify it as &quot;Parent::Sub&quot;.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-Lock:
        </entry>
        <entry>
            блокировать, разблокировать
        </entry>
        <entry>
          Устанавливает состояние блокирования заявки.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-Ignore:
        </entry>
        <entry>
          Yes или True
        </entry>
        <entry>
          Если этот X-OTRS заголовок установлен в "Yes", входящие сообщения будут
полностью игнорироватся и никогда не попадут в систему.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-State:
        </entry>
        <entry>
          новая, открытая, закрытая успешно, закрытая неуспешно, ...
        </entry>
        <entry>
          Устанавливает следующее состояние заявки.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-State-PendingTime:
        </entry>
        <entry>
         например 2010-11-20 00:00:00
        </entry>
        <entry>
          Устанавливает время ожидания для заявки (вы также можете отправить состояние
ожидания с помощью X-OTRS-State).
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-Type:
        </entry>
        <entry>
         по умолчанию (в зависимости от настроек)
        </entry>
        <entry>
          Sets the type of a ticket (if Ticket::Type is activated).
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-Service:
        </entry>
        <entry>
         (в зависимости от настроек)
        </entry>
        <entry>
          Sets the service of a ticket (if Ticket::Service is active). If you want to
set a sub-service you should specify it as &quot;Parent::Sub&quot;.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-SLA:
        </entry>
        <entry>
         (в зависимости от настроек)
        </entry>
        <entry>
          Устанавливает SLA для заявки (если активирована поддержка Ticket::Service). 
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-CustomerUser:
        </entry>
        <entry>
          CustomerUser
        </entry>
        <entry>
          Устанавливает клиентского пользователя для заявки.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-CustomerNo:
        </entry>
        <entry>
          CustomerNo
        </entry>
        <entry>
          Устанавливает ID пользователя для заявки.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-SenderType:
        </entry>
        <entry>
          агент, система, клиент
        </entry>
        <entry>
          Устанавливает тип отправителя заявки.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-ArticleType:
        </entry>
        <entry>
          email-external, email-internal, email-notification-ext,
email-notification-int, phone, fax, sms, webrequest, note-internal,
note-external, note-report
        </entry>
        <entry>
          Устанавливает тип статьи для входящих заявок.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-DynamicField-&lt;DynamicFieldName&gt;:
        </entry>
        <entry>
          В зависимости от конфигурации Динамических Полей (Текст: Notebook, Дата:
2010-11-20 00:00:00, Количество: 1)
        </entry>
        <entry>
          Saves an additional info value for the ticket on &lt;DynamicFieldName&gt;
Dynamic Field.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-Loop:
        </entry>
        <entry>
          True
        </entry>
        <entry>
          Если этот X-OTRS заголовок установлен, то отправителю сообщение
недоставляется ни одного автоматического ответа (защита от зацыкливания).
        </entry>
      </row>
    </tbody>
  </tgroup>
</table>

<para>
You should specify a name for every filter rule. Filter criteria can be
specified in the section "Filter Condition". Choose via the listboxes for
"Header 1", "Header 2" and so on for the parts of the messages where you
would like to search, and specify on the right side the values you wish to
filter on. In the section "Set Email Headers", you can choose the actions
that are triggered if the filter rules match. You can select for "Header 1",
"Header 2" and so on to select the X-OTRS-Header and set the associated
values (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Adding filter rules for incoming messages</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
postmasterfilter - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/add-postmasterfilter.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Добавление фильтров PostMaster.</emphasis>
</para>

<example id="sort-mails-into-junk">
<title>Сортирование спама в определенную очередь </title>

<para>
A useful filter rule would be to let OTRS automatically move mails marked
for spam ,by using a spam detection tool such as SpamAssassin, into the
"Junk" queue. SpamAssassin adds the "X-Spam-Flag" header to every checked
mail. When the mail is marked as spam, the Header is set to "Yes". So the
filter criteria would be "X-Spam-Flag: Yes". To create a filter rule with
this criteria you can insert the name as, for example, "spam-mails". In the
section for "Filter Condition", choose "X-Spam-Flag:" for "Header 1" from
the listbox. Insert "Yes" as value for this header. Now the filter criteria
is specified. To make sure that all spam mails are placed into the "Junk"
queue, choose in the section for "Set Email Headers", the "X-OTRS-Queue:"
entry for "Header 1". Specify "Junk" as value for this header. Finally add
the new filter rule to activate it for new messages in the system.
</para>
</example>

<para>
There are additional modules, that can be used to <link
linkend="email-receiving-filter">filter incoming messages</link> more
specifically. These modules might be useful when dealing with larger, more
complex systems.
</para>

</section>


<section id="adminarea-genericagent">
<title>Выполнение автоматизированных заданий с помощью GenericAgent</title>

<para>
The GenericAgent is a tool to execute tasks automatically. In its absence
such tasks would need to be done manually by an agent. The GenericAgent, for
example, can close or move tickets, send notifications on escalated tickets,
etc.
</para>

<para>
Click the link "GenericAgent" on the Admin page (see Figure below). A table
with all automated jobs, that are currently configure to run in the system
is displayed. These jobs can then be edited in order to run them manually or
can be removed entirely. 
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Списко заданий для GenericAgent</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
genericagent - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-genericagent.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Список заданий для GenericAgent.</emphasis>
</para>

<para>
Click the "Add job" button to create a new job. You first need to supply a
name for the job in addition to the times when the job should be
executed. Different criteria to target the tickets to work on and regarding
what changes to apply to those tickets can also be set (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Создание заданий для GenericAgent</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
genericagent - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/add-genericagent-job.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Создание заданий для GenericAgent.</emphasis>
</para>

<para>
On completion of the job creation, all affected tickets by the job are
listed. This list helps you to verify that the job is working as
intended. At this point no changes have been made to these tickets yet. The
job will only be activated once it is saved into the job list.
</para>

</section>

<section id="adminarea-adminemail">
<title>Эллектронная почта администратора</title>

<para>
OTRS administrators can send messages to specific users or groups. The
"Admin Notification" link on the Admin page opens the screen where the
agents and groups that should be notified can be selected (see Figure
below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Оповещения Администратором</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea email
- screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/send-admin-notification.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок:. Оповещения Администратором.</emphasis>
</para>

<para>
Можно указать отправителя, тему и текст уведомления. Также можно выбрать
агентов, группы и роли, которые должны получить сообщение.
</para>

</section>

<section id="adminarea-session-management">
<title>Управление сеансами</title>

<para>
You can see all logged in users and their session details by clicking the
"Session Management" link in the admin area (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Управление сеансами</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
sessionmanagement - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-sessionmanagement.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Управление Сеансами.</emphasis>
</para>

<para>
Some statistics about all active sessions are displayed, e.g. how many
agents and customer users are logged in and the number of active
sessions. Any individual session can be removed by clicking on the
<emphasis>Kill this session</emphasis> link on the right-hand side of the
list. You also have the option to <emphasis>Kill all sessions</emphasis>,
which can be useful if you want to take the system offline. Detailed
information for every session is available, too (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Сессии, подробности</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
session management - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-session-details.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Подробная информация о сессии.</emphasis>
</para>

</section>

<section id="adminarea-system-log">
<title>Системный журнал</title>

<para>
The "System Log" link on the Admin page shows the log entries of the system,
reverse chronologically sorted with most recent first (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Системный журнал</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea syslog
- screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-syslog.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Системный журнал.</emphasis>
</para>

<para>
Каждая строка в журнале содержит: время, приоритет, компонент системы и
непосредственно саму запись.
</para>

<note>
<para>
System logs are available via the web interface only on Linux / Unix
systems. On Windows systems, you can see the logs using a text editor by
opening the file <filename>[install_dir]otrs\var\log\otrs.log</filename>.
</para>
</note>

</section>

<section id="adminarea-selectbox">
<title>SQL запросы</title>

<para>
The "SQL Box" link on the Admin page opens a screen that lets you query the
content of the tables in the OTRS database (see Figure below). It is not
possible to change the content of the tables, only 'select' queries are
allowed.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>SQL-запрсоы</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
selectbox - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-selectbox.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: SQL-запросы.</emphasis>
</para>

</section>

<section id="adminarea-package-manager">
<title>Менеджер пакетов</title>

<para>
Using the "Package Manager" link on the Admin page, you can install and
manage packages that extend the functionality of OTRS (see Figure
below). See the <link linkend="application">Additional applications</link>
section for a discussion on the extensions that are available from the OTRS
repositories.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Менеджер пакетов</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
packagemanager - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-packagemanager.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Менеджер пакетов.</emphasis>
</para>

<para>
Менеджер Пакетов позволяет просмотреть пакеты расширения OTRS вместе с
номерами их версий, установленные на сервере в данный момент.
</para>

<para>Пакеты можно установить из удаленного хоста, для этого, в разделе
<emphasis>Онлайн Репозиторий</emphasis> нужно выбрать репозиторий и нажать
кнопку <emphasis>Обновить информацию из репозитория</emphasis>. Все
доступные пакеты будут отображены в соответствующей таблице. В правой части
страницы отображаются доступные пакеты. Чтобы установить пакет, нажмите на
ссылку <emphasis>Установить</emphasis>. После установки пакет будет
отображаться в разделе <emphasis>Local Repository</emphasis>.
</para>

<para>
To upgrade an installed package, the list of available packages in the
online repository will show <emphasis>Upgrade</emphasis> in the Action
column for any package that has a higher version than the one that is
installed locally. Just click Upgrade and it will install the new package
version on your system.
</para>

<para>
In some cases, such as when your OTRS system is not connected to the
Internet, you can also install those packages that you have downloaded to a
local disk. Click the <emphasis>Browse</emphasis> button on the Actions side
bar, and select the .opm file of the package on your disk. Click
<emphasis>Open</emphasis> and then <emphasis>Install
Package</emphasis>. After the installation has been completed, the package
is displayed in the <emphasis>Local Repository</emphasis> section. You can
use the same steps for updating a package that is already installed.
</para>

<para>
В особых случаях, можно настроить Менеджер Пакетов, например, для
испльзования прокси-сервера, или локального репозитория. перейдя по ссылке
<link linkend="Framework:Core::Package">Framework:Core::Package</link>,
просто посмотрите на имеющиеся варианты в файле SysConfig.
</para>

</section>

<section id="adminarea-webservices">
    <title>Веб-сервисы</title>
    <para>
        The Web Services link leads to the graphical interface where web services
(for the OTRS Generic Interface) are created and maintained (see Figure
below).
    </para>
    <para>
        <screenshot>
<screeninfo>Графический интерфейс для веб-сервисов</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
webservices - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/genericinterface-webservice-overview.png"></graphic></screenshot>
    </para>
    <para>
        <emphasis>Рисунок: Графический интерфейс для веб-сервисов.</emphasis>
    </para>
    <para>
        The graphical interface for web services configuration is described in more
detail in the section <link linkend="webservice_gui">"Web Service Graphical
Interface"</link>.
    </para>
</section>

<section id="adminarea-dynamicfields">
    <title>Динамические Поля</title>
    <para>
        Dynamic Fields is the place where you setup and manage custom fields for
tickets and articles (see figure below).
    </para>
    <para>
        <screenshot>
<screeninfo>Dynamic fields overview screen</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
dynamicfields - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/dynamicfields-overview-filled.png"></graphic></screenshot>
    </para>
    <para>
        <emphasis>Рисунок: Страница с некоторыми динамическими полями.</emphasis>
    </para>
    <para>
        The dynamic fields configuration is described in more detail in the section
<link linkend="dynamicfields-configuration">"Dynamic Fields
Configuration"</link>.
    </para>
    <para>
        Each dynamic field type has its own configuration settings and therefore its
own configuration screen.
    </para>
    <note>
        <para>
            In the OTRS framework, dynamic fields can only be linked to tickets and
articles by default, but they can be extended to other objects as well.
        </para>
    </note>
</section>

</section>
