<?xml version='1.0' encoding='ISO-8859-1'?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<!-- $Id: adminarea.xml,v 1.17 2006-10-18 13:07:15 cs Exp $ -->

<chapter id="adminarea">
<title>Der Administrationsbereich von OTRS</title>

<sect1 id="adminarea-general">
<title>Allgemeines zum Administrationsbereich</title>

<para>
Der Administrationsbereich von OTRS ist die zentrale Anlaufstelle für
den Administrator des Ticket Systems. Innerhalb dieses Bereiches
können alle wichtigen Einstellungen der Systemkonfiguration
eingesehen bzw. geändert und das System auf die eigenen Bedürfnisse
angepasst werden.
</para>

<para>
Die Administrationsoberfläche kann über den Link "Admin"
innerhalb der Navigationsleiste des Agent-Interfaces geladen werden. Damit
dieser Link in der Navigationsleiste überhaupt sichtbar ist,
müssen Sie als OTRS-Administrator am System angemeldet sein bzw.
über Administrationsrechte im System verfügen. Nach einer
Standardinstallation können Sie sich mit dem Benutzernamen
"root@localhost" und dem Kennwort "root" als OTRS-Admin am System anmelden.
</para>

<warning>
<para>
Bitte ändern Sie schnellstmöglich über die

<link linkend="user-preferences">
Benutzereinstellungen
</link>

das Kennwort für root@localhost, da es sich hierbei um ein
standardmäßig vergebenes Kennwort handelt, das allgemein bekannt ist.
</para>
</warning>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Der Administrationsbereich von OTRS</screeninfo>
<graphic srccredit="Adminarea - screenshot" scale="40" fileref="screenshots/adminarea.png"></graphic>
</screenshot>
</para>
</sect1>

<sect1 id="adminarea-user-groups-and-roles">
<title>Benutzer-, Gruppen- und Rollenverwaltung</title>

<sect2 id="adminarea-user">
<title>Benutzer</title>

<para>
Über den Link "Benutzer" gelangen Sie in die Benutzerverwaltung von
OTRS. Hier können Sie Benutzer anlegen, bearbeiten und deaktivieren.
Weiterhin lassen sich einige grundlegende Einstellungen für den Benutzer
festlegen, z. B. die Oberflächensprache oder das Anzeigeschema.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Benutzerverwaltung in OTRS</screeninfo>
<graphic srccredit="Adminarea user management - screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-users.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<note>
<para>
Um die Konsistenz der von OTRS verwalteten Daten sicher zu stellen,
können einmal im System angelegte Benutzer nicht entfernt werden. Um einen
Benutzer-Account zu deaktivieren, setzen Sie in den Einstellungen den
entsprechenden Benutzer mit Hilfe der Listbox für "Gültig" auf
"ungültig" bzw. "ungültig-temporär".
</para>
</note>

<para>
Nachdem Sie einen neuen Benutzer angelegt haben, muss dieser einer Gruppe
bzw. einer Rolle zugewiesen werden. Sie werden nach dem Anlegen
eines neuen Benutzers automatisch auf die Bildschirmmaske für die
Zuweisung eines Benutzers in Gruppen weitergeleitet.
</para>

</sect2>

<sect2 id="adminarea-groups">
<title>Gruppen</title>

<para>
Jeder Mitarbeiter mit einem Account im OTRS, sollte mindestens einer
Benutzergruppe angehören. Über den Link "Gruppen" gelangen Sie in
die Gruppenverwaltung von OTRS.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Gruppenverwaltung in OTRS</screeninfo>
<graphic srccredit="Adminarea group management - screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-groups.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<note>
<para>
Um die Konsistenz der von OTRS verwalteten Daten sicher zu stellen,
können einmal im System angelegte Gruppen nicht entfernt werden. Um
eine Gruppe zu deaktivieren, setzen Sie in den Einstellungen der
entsprechenden Gruppe in der Listbox für "Gültig" den Wert
entweder auf "ungültig" bzw. "ungültig-temporär".
</para>
</note>

<para>
Nach einer Standard-Installation sind bereits vier Gruppen im System
verfügbar.
</para>

<para>
<table id="table-of-groups-after-installation">
<title>Standardmäßig vorhandene Gruppen in OTRS</title>
  <tgroup cols="2">
    <thead>
      <row>
        <entry>
         Gruppe
        </entry>
        <entry>
          Beschreibung
        </entry>
      </row>
    </thead>
    <tbody>
      <row>
        <entry>
            admin
        </entry>
        <entry>
          Gruppe für die Benutzer mit Administrationsrechten. Nach
          einer Installation ist in dieser Gruppe nur der Benutzer
          "root@localhost".
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          faq
        </entry>
        <entry>
          Benutzer in dieser Gruppe dürfen lesend (ro) oder schreibend
          (rw) auf das FAQ-System von OTRS zugreifen.
          Standardmäßig befindet sich nach einer Installation kein
          Benutzer in dieser Gruppe, auch nicht "root@localhost".
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          stats
        </entry>
        <entry>
          Benutzer in dieser Gruppe dürfen lesend (ro) oder schreibend
          (rw) auf das Statistikmodul von OTRS zugreifen, d.h. sie
          können Statistiken einsehen oder auch erstellen. Nach einer
          Installation befindet sich lediglich "root@localhost" in dieser
          Gruppe.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          users
        </entry>
        <entry>
          Dies ist die Gruppe, in die normale Mitarbeiter aufgenommen
          und mit den kompletten Rechten ausgestattet werden sollten.
          Dadurch wird für die Mitarbeiter das normale Arbeiten im
          System ermöglicht, der Zugriff auf alle Funktionen rund um
          Tickets ist gegeben. Nach einer Installation ist diese Gruppe
          leer.
        </entry>
      </row>
    </tbody>
  </tgroup>
</table>
</para>

<para>
Um einen Benutzer einer Gruppe zuzuweisen bzw. die Gruppenmitgliedschaft
eines Benutzers zu ändern, kann der Link "Benutzer &lt;-&gt;
Gruppen" im Administrationsbereich genutzt werden.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Zuweisung von Benutzer und Gruppen</screeninfo>
<graphic srccredit="Adminarea groups and users - screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-users-and-groups.png"></graphic>
</screenshot>
</para>
<para>
Im unteren Bereich des Bildschirms wird eine Übersicht angezeigt, die
alle Benutzer und Gruppen auflistet. Indem Sie auf einen Benutzernamen
klicken, bekommen Sie dessen Gruppenzugehörigkeiten angezeigt und
können diese ändern. Bei der Auswahl einer Gruppe werden alle
Benutzer aufgelistet, die sich in dieser Gruppe befinden.
</para>

<para>
Um eine bessere Abstufung der Rechte im System sicher zu stellen,
können einem Benutzer verschiedene Rechte pro Gruppe zugewiesen
werden. Nach einer Standardinstallation sind in jede Gruppe die
folgenden Rechte vorhanden.
</para>

<para>
<table id="table-of-group-permissions-after-installation">
<title>Berechtigungen in den Benutzergruppen von OTRS</title>
  <tgroup cols="2">
    <thead>
      <row>
        <entry>
          Berechtigung
        </entry>
        <entry>
          Beschreibung
        </entry>
      </row>
    </thead>
    <tbody>
      <row>
        <entry>
          ro
        </entry>
        <entry>
          Nur Lesezugriff auf die Tickets bzw. Beiträge dieser Gruppe
          bzw. der Gruppe zugewiesenen Queues oder Bereiche.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          Verschieben in (move into)
        </entry>
        <entry>
          Recht zum Verschieben von Tickets oder Beiträgen innerhalb
          der Queues bzw. Bereiche dieser Gruppe.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          Erstellen (create)
        </entry>
        <entry>
          Recht zum Erstellen von Tickets oder Beiträgen in den Queues,
          bzw. Bereichen dieser Gruppe.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          Besitzer (owner)
        </entry>
        <entry>
          Recht zum Ändern des Eigentümers von Tickets, bzw.
          Beiträgen in den der Gruppe zugewiesenen Queues bzw. Bereiche.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          Priorität (priority)
        </entry>
        <entry>
          Recht zum Ändern der Priorität von Tickets, bzw.
          Beiträgen in den der Gruppe zugewiesenen Queues bzw. Bereiche.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          rw
        </entry>
        <entry>
          Voller Lese- und Schreibzugriff auf alle Inhalte der dieser
          Gruppe zugewiesenen Queues, bzw. Bereiche.
        </entry>
      </row>
    </tbody>
  </tgroup>
</table>
</para>

</sect2>

<sect2 id="adminarea-roles">
<title>Rollen</title>

<para>
Rollen sind ein sehr nützliches und mächtiges Feature in OTRS, um schnell
und einfach die Vergabe von Zugriffsrechten für viele Benutzer vorzunehmen.
Vor allem bei großen und komplexen Installationen mit
vielen Benutzern, Gruppen und Queues, zahlt sich dieses Feature schnell
aus und erspart dem OTRS-Administrator viel Zeit und Arbeit.
</para>

<para>
Um den Nutzen von Rollen zu verdeutlichen, stellen Sie sich die Situation
vor, dass Sie ein OTRS-System mit 100 Benutzern verwalten. 90 Benutzer
haben Zugriff auf eine Queue namens Support, die mehrere themenspezifische
Unter-Queues enthält und in der die Support-Anfragen Ihrer Kunden landen.
Die restlichen Queues des Systems sind für die 90 Supporter nicht
zugänglich, dies wurde durch Gruppenzugriffsrechte so festgelegt. Die
übrigen 10 Benutzer haben Zugriff auf alle Queues im System. Sie sortieren
falsch einsortierte Mails aus, behalten die "Raw"-Queue im Auge und
verschieben Spam-Mails in die "Junk"-Queue. Im Rahmen einer
Unternehmensumstrukturierung wird eines Tages zusätzlich eine Abteilung
eröffnet, die Produkte verkaufen soll. Es müssen Angebote,
Auftragsbestätigungen und Rechnungen  erstellt, Anfragen bearbeitet,
Bestellungen ans Lager weitergeleitet und Stornierungen entgegen genommen
werden. Ein Teil der bisherigen Mitarbeiter soll in verschiedenen
Bereichen der neuen Abteilung tätig werden und Sie als OTRS-Administrator
haben nun die Aufgabe die neuen Queues anzulegen, die erweiterten
Zugriffsrechte anzupassen und diese für die einzelnen Benutzer zu ändern.
Da es mühsam und viel zu umständlich wäre, für einen Teil aller 100
Benutzer einzeln die Zugrifssrechte zu ändern, richten Sie Rollen ein die
mit Hilfe von Gruppenberechtigungen die verschiedenen Zugriffsrechte regeln.
Anschließend ändern Sie für die entsprechenden Benutzer auf einmal die
Zugriffsberechtigungen, indem Sie diese der entsprechenden Rolle zuweisen.
Beim Anlegen neuer Benutzer müssen Sie nicht mehr einzeln die Gruppen und
Zugrifssrechte einstellen, auch hier genügt die Verknüpfung des neuen
Benutzers mit einer Rolle.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Rollenverwaltung in OTRS</screeninfo>
<graphic srccredit="Adminarea roles - screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-roles.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<note>
<para>
Um die Konsistenz der von OTRS verwalteten Daten sicher zu stellen,
können einmal im System angelegte Rollen nicht mehr entfernt werden. Um eine
Rolle zu deaktivieren, setzen Sie in den Einstellungen die
entsprechende Rolle mit Hilfe der Listbox für "Gültig" auf
"ungültig" oder "ungültig-temporär".
</para>
</note>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Zuweisung von Benutzern zu Rollen</screeninfo>
<graphic srccredit="Adminarea roles users - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-roles-users.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Zuweisung von Gruppen zu Rollen</screeninfo>
<graphic srccredit="Adminarea roles groups - screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-roles-groups.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<para>
Um die Zugriffsrechtevergabe einer Rolle näher zu spezifizieren, können
die Links "Rollen &lt;-&gt; Benutzer" bzw. "Rollen &lt;-&gt; Gruppen"
genutzt werden. Mit Hilfe dieser beiden Links können Sie sich eine
Übersicht über die 1:n und n:1 Beziehungen der Rolle zu den einzelnen im
System vorhandenen Benutzer oder Gruppen anzeigen lassen und diese ändern.
</para>

</sect2>

</sect1>

<sect1 id="customer-user-and-groups">
<title>Kundenbenutzer und -gruppen</title>

<sect2 id="adminarea-customeruser">
<title>Kunden Benutzer</title>

<para>
OTRS unterstützt, wie bereits erwähnt, verschiedene Arten von Benutzern.
Über den Link "Kunden Benutzer", den Sie im Admin-Bereich von OTRS
finden, können Sie die Benutzerdaten der im System angelegten Kunden
verwalten. Ein Kunde kann sich mit Hilfe seines Accounts in das vom
Ticket-System bereitgestellte Webinterface für Kunden einloggen, um dort
die eigenen Tickets einzusehen, neue Tickets zu verfassen, usw. Weiterhin
wird ein Kunden-Account vom System für die Historie von Tickets benötigt.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Kundenverwaltung in OTRS</screeninfo>
<graphic srccredit="Adminarea customer - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-customer.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<para>
Neben der Möglichkeit in der Datenbank nach einem bestimmten Kunden zu
suchen, kann das Backend umgestellt werden, über das auf die
Kundendaten zugegriffen wird. In OTRS lassen sich mehrere Datenbanken mit
Kundendaten einbinden, genauere Informationen hierzu finden Sie im
Abschnitt

<link linkend="external-backends">
Einbinden externer Backends für Agents und Customer
</link>.
</para>

<para>
Mit Hilfe des Formulars an der rechten Bildschirmseite kann ein neuer
Kunden-Account erstellt werden. Alle Eingabefelder, die mit einem Stern (*)
markiert sind, müssen ausgefüllt werden. Neben den üblichen
Daten wie Vor- und Nachname, Mailadresse, den Einstellungen für die
Oberfläche, usw. muss ein Benutzername und ein Kennwort angegeben
werden, wodurch die Anmeldung am System ermöglicht wird. Desweiteren
ist eine Angabe für "Kunden#" erforderlich, die eine eindeutige
Kennung darstellt, über die das System den Kunden ansprechen kann bzw.
identifiziert. Für "Kunden#" kann also z. B. eine Kundennummer oder
auch die Mailadresse des Kunden eingetragen werden.
</para>

<note>
<para>
Um die Konsistenz der von OTRS verwalteten Daten sicher zu stellen,
kann ein einmal im System angelegter Kunde nicht entfernt werden. Um
einen Kunden-Account trotzdem zu deaktivieren, setzen Sie in den
Einstellungen des entsprechenden Kunden-accounts in der Listbox
für "Gültig" den Wert entweder auf "ungültig" bzw.
"ungültig-temporär".
</para>
</note>

</sect2>

<sect2 id="adminarea-customer-user-groups">
<title>Kundengruppen</title>

<para>
Genau wie Agenten, können in OTRS auch Kundenbenutzer verschiedenen Gruppen
zugewiesen werden. Dieses Feature kann z. B. dann interessant sein, wenn Sie
mehrere Kundenbenutzer einer Firma anlegen möchten, die alle über das
Kundeninterface nur Tickets in eine oder mehrere bestimmte Queues senden
sollen. Legen Sie hierzu zuerst über die

<link linkend="adminarea-groups">
Gruppenverwaltung
</link>

die Gruppe an, in der alle Kundenbenutzer der Firma aufgenommen werden
sollen. Anschließend erstellen Sie im

<link linkend="adminarea-queue">
Verwaltungsbereich für queues
</link>

die Queues und ordnen diese der gerade angelegten Gruppe zu.
</para>

<para>
Im nächsten Schritt aktivieren Sie mit Hilfe des Konfigurationsparameters

<link linkend="Framework:Frontend::Customer:CustomerGroupSupport">
CustomerGroupSupport
</link>

die Unterstützung für Kundengruppen. Mit Hilfe des Parameters

<link linkend="Framework:Frontend::Customer:CustomerGroupAlwaysGroups">
CustomerGroupAlwaysGroups
</link>

legen Sie fest, welchen Gruppen ein neu angelegter Kundenbenutzer
automatisch zugeordnet werden soll.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Verwaltung von Kundengruppen</screeninfo>
<graphic srccredit=">Adminarea customer groups - screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-customer-groups.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<para>
Über den Link "Kunden Benutzer &lt;-&gt; Gruppen" können Sie nun die
Zuordnung der Kundenbenutzer in die gewünschten Gruppen vornehmen.
Je nachdem, welche Queues zu welchen Gruppen gehören, werden später im
Webinterface für Kunden auch nur die entsprechenden Queues zur Verfügung
gestellt.
</para>

</sect2>

</sect1>


<sect1 id="adminarea-queue">
<title>Queues</title>

<para>
Über den Link "Queue" innerhalb des Admin-Bereiches von OTRS können Sie
die

<link linkend="what-is-a-queue">
Queues
</link>

Ihres Systems verwalten. Nach einer Standard-Installation sind bereits die
Queues "Junk", "Misc", "Postmaster" und "Raw" im System angelegt. "Raw"
ist die Default-Queue, in ihr landen alle neuen Tickets, so lange kein
Filter definiert wurde. "Junk" kann z. B. zum Aussortieren von Spam-Mails
genutzt werden.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Verwaltung der Queues in OTRS</screeninfo>
<graphic srccredit="Adminarea queue - screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-queue.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<para>
Über das Formular auf der rechten Bildschirmseite kann eine neue Queue
angelegt werden. Zusätzlich zum Namen der neuen Queue kann angegeben
werden, für welche Benutzergruppe die Queue bereitgestellt werden
und ob die neue Queue eine Unter-Queue (sub queue) von einer bereits in
Ihrem System vorhandenen Queue sein soll.
</para>

<para>
Wurde ein Ticket von einem Agenten gesperrt, so können Sie mit Hilfe
des Freigabezeit-Intervalls festlegen, wann ein Ticket wieder automatisch
vom System freigegeben werden soll. So können auch die anderen
Mitarbeiter wieder auf dieses Ticket zugreifen und es bearbeiten.
</para>

<para>
Geben Sie für Eskalationszeit einen Wert an, so blockieren Tickets,
die älter als die angegebene Zeit sind, die Bearbeitung neuerer
Tickets. Diese Einstellung stellt also sicher, dass ältere Tickets ab
einem bestimmten Alter bevorzugt bearbeitet werden müssen, neuere
Tickets werden dann nicht mehr in der Queue angezeigt.
</para>

<para>
Weiterhin können Sie festlegen, dass bei einem Follow-Up auf ein Ticket
wieder der Mitarbeiter Eigentümer dieses Tickets wird, der zuletzt als
Eigentümer im System für dieses Ticket vermerkt war. Dies stellt
sicher, dass die Nachfrage eines Kunden zuerst bei demselben
Mitarbeiter landet, der sich zuletzt um dieses Ticket gekümmert
hat.
</para>

<para>
Der Parameter für die Systemadresse legt fest, mit welcher
Absenderadresse Mails aus dieser Queue versendet werden sollen. Mit Hilfe
der Parameter für Anrede und Signatur kann eingestellt werden, welche
Vorgaben hier standardmäßig bei Antworten auf Tickets in
dieser Queue genutzt werden. In den Abschnitten

<link linkend="adminarea-emailaddresses">
E-Mailadressen
</link>


<link linkend="adminarea-salutations">
Anreden
</link>

und

<link linkend="adminarea-signatures">
Signaturen
</link>

erfahren Sie mehr über die Einrichtung dieser Parameter.
</para>

<para>
Mit Hilfe der verschiedenen Kundeninfo-Parameter können Sie
schließlich festlegen, bei welchen Ereignissen ein Kunde über die
Änderungen bei einem Ticket in dieser Queue informiert werden soll.
</para>

<note>
<para>
Um die Konsistenz der von OTRS verwalteten Daten sicher zu stellen,
kann eine einmal im System angelegte Queue nicht entfernt werden. Um
eine Queue trotzdem zu deaktivieren, setzen Sie in den Einstellungen
der entsprechenden Queue in der Listbox für "Gültig" den Wert
entweder auf "ungültig" bzw. "ungültig-temporär".
</para>
</note>

<para>
Alle gerade beschriebenen Konfigurationsmöglichkeiten für Queues,
gelten auch für Unter-Queues. Somit lassen sich mit Hilfe der
Queues in OTRS z. B. die einzelnen Abteilungen Ihres Betriebes oder die
verschiedenen Phasen eines Geschäftsvorgangs (Anfrage, Angebot,
Bestellung, usw.) abbilden. Dies sollten Sie sich bei der Strukturierung
Ihres OTRS zu Nutze machen.
</para>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-salutations-signatures-attachments-and-answers">
<title>Anreden, Signaturen, Anlagen und Antwortvorlagen</title>

<para>
Um das Antworten auf Tickets zu beschleunigen und das Aussehen
beantworteter Tickets zu vereinheitlichen, können in OTRS
Antwortvorlagen erstellt werden. Jede Antwortvorlage kann einer oder
mehreren Queues bzw. Unter-Queues zugeordnet werden, es können mehrere
Antwortvorlagen für jede Queue definiert werden. In der Queue-Ansicht
bzw. in "Meine Queues" erscheinen die verschiedenen Antwortvorlagen als
Links unter jedem angezeigten Ticket, eine Antwort auf ein Ticket mit einer
bestimmten Vorlage kann somit schnell durchgeführt werden.
</para>

<para>
Nach einer Standardinstallation ist für jede Queue die Antwortvorlage
"empty answer" vorhanden. Im Admin-Bereich kann über den Link
"Antworten" auf die im System gespeicherten Antwortvorlagen zugegriffen und
diese bearbeitet werden.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Antwortvorlagen</screeninfo>
<graphic srccredit="Adminarea response - screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-response.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Zuweisung einer Antwortvorlage zu einer Queue</screeninfo>
<graphic srccredit="Adminarea response queue - screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-response-queue.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<para>
Um eine Antwortvorlage einer oder mehreren Queues zuzuweisen, aktivieren
Sie im Admin-Bereich den Link "Antworten &lt;-&gt; Queues". Es wird eine
Tabelle geladen, die die Queues und die einzelnen Antwortvorlagen und deren
Beziehung zueinander (1:n oder n:1) anzeigt. Hier können Sie nun die
Queue oder die Antwortvorlage auswählen, um die Zuordnung zu
bearbeiten.
</para>

<para>
Wenn Sie zum Beantworten eines Tickets, z. B. in der Queue-Ansicht, auf den
Link für eine Antwortvorlage klicken, können Sie feststellen,
dass nicht nur der Text der Antwortvorlage sondern auch eine Anrede, der
zitierte Ticketinhalt und eine Signatur geladen werden. Antwortvorlagen
setzen sich also aus verschiedenen Textbausteinen zusammen. Dies sind die
Anrede und Signatur der Queue, in der sich das zu beantwortende Ticket
befindet, der Text des Tickets auf das geantwortet werden soll und ggf. der
Text der Antwortvorlage selbst, der wie gerade beschrieben, festgelegt
werden kann. Diese Elemente sind standardmäßig so angeordnet,
dass beim Antworten zuerst die Anrede, danach der zitierte Text des zu
beantwortende Ticket, anschließend ggf. der Text der Antwortvorlage
und zum Schluss die Signatur ausgegeben wird.
</para>

<sect2 id="adminarea-salutations">
<title>Anreden</title>

<para>
Ein Textbaustein für eine Antwortvorlage ist die Anrede. Anreden
können einer Queue zugeordnet werden, wie im Abschnitt zu den

<link linkend="adminarea-queue">
Queues
</link>

beschrieben, nur so werden Sie bei Antworten für Tickets aus dieser
Queue verwendet. Über den Link "Anreden" innerhalb des Admin-Bereiches,
können Sie die verschiedenen Anreden Ihres Systems verwalten.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Verwaltung von Anreden</screeninfo>
<graphic srccredit="Adminarea salutation - screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-salutation.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<para>
Nach einer Standardinstallation von OTRS sind bereits zwei Anreden im
System gespeichert, "system standard salutation (de/buiss)" und
"system standard salutation (en)".
</para>

<para>
Damit auch dynamische Inhalte in eine Anrede eingebaut werden
können, also Inhalte, die sich bei jeder Anrede ändern, können
verschiedene Variablen in den Anredentext eingebaut werden. Der in der
Variable gespeicherte Text wird beim Antworten automatisch in den Text
eingefügt. Ein variabler Textteil könnte z.b. der Name oder
die Mailadresse der Person sein, auf deren Ticket sie antworten.
</para>

<para>
Im unteren Teil der Bildschirmmaske zum Ändern oder Anlegen einer
Anrede finden Sie die verschiedenen OTRS-Variablen, die Sie für die
dynamische Aufbereitung eines Anredentextes verwenden können. OTRS-Variablen
zeichnen sich dadurch aus, dass sie von spitzen Klammern (&lt;&gt;)
eingeschlossen sind. Zwischen den spitzen Klammern steht der Name der
Variable, der sich oft auf den in der Variable gespeicherten Inhalt
bezieht. Bauen Sie z. B. in Ihrem Anredentext die Variable
&lt;OTRS_LAST_NAME&gt; ein, so wird diese später durch den
Nachnamen der Person ersetzt, deren Ticket Sie beantworten. Sehen Sie
sich auch die schon bereits im System gespeicherten Anreden an, dann wird
die Verwendung der verschiedenen Variablen klarer.
</para>

<note>
<para>
Um die Konsistenz der von OTRS verwalteten Daten sicher zu stellen,
kann eine einmal im System angelegte Anrede nicht entfernt werden. Um
eine Anrede trotzdem zu deaktivieren, setzen Sie in den Einstellungen
der entsprechenden Anrede in der Listbox für "Gültig" den Wert
entweder auf "ungültig" bzw. "ungültig-temporär".
</para>
</note>

</sect2>

<sect2 id="adminarea-signatures">
<title>Signaturen</title>

<para>
Ein weiterer Textbaustein für eine Antwortvorlage, ist die Signatur.
Signaturen können einer Queue zugeordnet werden, wie im Abschnitt zu
den

<link linkend="adminarea-queue">
Queues
</link>

beschrieben, nur so werden Sie bei Antworten für Tickets aus dieser
Queue verwendet. Über den Link "Signaturen" innerhalb des
Admin-Bereiches, können Sie die verschiedenen Signaturen Ihres
Systems verwalten.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Verwaltung von Signaturen</screeninfo>
<graphic srccredit="Adminarea signatures - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-signatures.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<para>
Nach einer Standardinstallation von OTRS sind bereits zwei Signaturen im
System gespeichert, "system standard signature (de/buiss)" und
"system standard signature (en)".
</para>

<para>
Auch in Signaturen können dynamische Inhalte eingebaut werden.
Dies geschieht, genauso wie bei den Anreden, mit Hilfe verschiedener
OTRS-Variablen, die in den Text der Signatur integriert werden können.
Ein variabler Textteil könnte z.b. der Name des
Mitarbeiters sein, der das Ticket beantwortet hat.
</para>

<para>
Im unteren Teil der Bildschirmmaske zum Ändern oder Anlegen einer
Signatur finden Sie die verschiedenen OTRS-Variablen, die Sie für die
dynamische Aufbereitung eines Signaturentextes verwenden können.
OTRS-Variablen zeichnen sich dadurch aus, dass sie von spitzen Klammern
(&lt;&gt;) eingeschlossen sind. Zwischen den spitzen Klammern steht der
Name der Variable, der sich oft auf den in der Variable gespeicherten
Inhalt bezieht. Bauen Sie z. B. in Ihrem Anredentext die OTRS-Variable
&lt;OTRS_LAST_NAME&gt; ein, so wird diese später durch den
Nachnamen des Agents ersetzt, der das Ticket beantwortet hat. Sehen Sie
sich auch die schon bereits im System gespeicherten Anreden an, dann wird
die Verwendung der verschiedenen Variablen klarer.
</para>

<note>
<para>
Um die Konsistenz der von OTRS verwalteten Daten sicher zu stellen,
kann eine einmal im System angelegte Signatur nicht entfernt werden. Um
eine Signatur trotzdem zu deaktivieren, setzen Sie in den Einstellungen
der entsprechenden Signatur in der Listbox für "Gültig" den Wert
entweder auf "ungültig" oder auf "ungültig-temporär".
</para>
</note>

</sect2>

<sect2 id="adminarea-attachments">
<title>Anlagen</title>

<para>
Ein weitere optionaler Teil einer Antwortvorlage kann eine Anlage sein.
Diese wird bei der Benutzung einer Antwortvorlage als Anhang an das zu
beantwortende Ticket angehängt, kann aber über eine Checkbox im
Antworten-Bildschirm für Tickets leicht deaktiviert werden.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Verwaltung von Anlagen für Antwortvorlagen</screeninfo>
<graphic srccredit="Adminarea attachment - screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-attachment.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<para>
Über den "Anlagen"-Link im Admin-Bereich können Sie neue Anlagen in das
System integrieren. Nachdem eine Anlage im System gespeichert wurde, kann
sie noch einer oder mehreren Antwortvorlagen zugeordnet werden. Die
Zuordnung der Anlagen zu den einzelnen Antwortvorlagen kann über
den Link "Anlagen &lt;-&gt; Antworten" im Admin-Bereich von OTRS erreicht
werden.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Zuweisung einer Anlage zu einer Antwortvorlage</screeninfo>
<graphic srccredit="Adminarea attachment response - screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-attachment-response.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<note>
<para>
Um die Konsistenz der von OTRS verwalteten Daten sicher zu stellen,
kann eine einmal im System gespeicherte Anlage nicht mehr entfernt werden.
Um eine Anlage trotzdem systemweit zu deaktivieren, setzen Sie in den
Einstellungen der entsprechenden Anlager in der Listbox für "Gültig" den Wert
entweder auf "ungültig" oder "ungültig-temporär".
</para>
</note>

</sect2>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-auto-responses">
<title>Automatische Antworten</title>

<para>
OTRS bietet die Möglichkeit, automatische Antworten an Kundenbenutzer zu
verschicken. Automatische Antworten sind an bestimmte Ereignisse im System
gebunden, z. B. an das Anlegen eines neuen Tickets in einer Queue, wenn ein
Followup eines Tickets stattfindet, wenn ein Ticket geschlossen oder
vom System zurückgewiesen wird. Über den Link "Auto Antworten" innerhalb
des Admin-Bereiches erreichen Sie die Verwaltung der automatischen
Antworten. Im Formular zum Ändern oder Anlegen einer automatischen
Antwort stellen Sie über die Listbox für "Typ" das Ereignis ein, das
mit der automatischen Antwort verknüpft werden soll. Nach einer
Standardinstallation sind folgende Ereignistypen vorhanden.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Verwaltung von automatischen Antworten</screeninfo>
<graphic srccredit="Adminarea auto response - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-autoresponse.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<table id="table-of-autoanswer-types">
<title>Ereignistypen für automatische Antworten</title>
  <tgroup cols="2">
    <thead>
      <row>
        <entry>
          Name
        </entry>
        <entry>
          Beschreibung
        </entry>
      </row>
    </thead>
    <tbody>
      <row>
        <entry>
          auto reply
        </entry>
        <entry>
          Dieses Ereignis tritt ein, wenn ein neues Ticket in
          einer Queue angelegt wird.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          auto reply/new ticket
        </entry>
        <entry>
          Dieses Ereignis tritt ein, wenn ein bereits geschlossenes Ticket,
          z. B. durch die Antwort eines Kunden, mit einer neuen
          Ticketnummer erneut geöffnet wird.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          auto follow up
        </entry>
        <entry>
          Dieses Ereignis tritt ein, wenn ein Follow up für ein bereits
          vorhandenes Ticket eintrifft.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          auto reject
        </entry>
        <entry>
          Dieses Ereignis tritt ein, wenn ein Ticket vom System
          zurückgewiesen wird.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          auto remove
        </entry>
        <entry>
          Dieses Ereignis tritt ein, wenn ein Ticket entfernt wird.
        </entry>
      </row>
    </tbody>
  </tgroup>
</table>

<para>
Für die Betreffzeile und den Text von automatischen Antworten kann genauso
wie bei Signaturen oder Anreden, der Inhalt mit Hilfe von OTRS-Variablen
dynamisch erzeugt werden. So werden über die Variable
&lt;OTRS_CUSTOMER_EMAIL[5]&gt; die ersten 5 Zeilen der an das System
gesendeten E-Mail in die automatische Antwort eingefügt, oder durch
&lt;OTRS_CUSTOMER_FROM&gt; die From-Zeile. Die Anmerkungen im unterem
Bereich der Bildschirmmaske zur Verwaltung der automatischen Antworten
listen alle OTRS-Variablen auf, die verwendet werden können.
</para>

<note>
<para>
Um die Konsistenz der von OTRS verwalteten Daten sicher zu stellen,
kann eine einmal im System angelegte Auto-Antwort nicht entfernt werden.
Um eine Auto-Antwort trotzdem systemweit zu deaktivieren, setzen Sie in den
Einstellungen der entsprechenden Auto-Antwort in der Listbox für
"Gültig" den Wert entweder auf "ungültig" oder "ungültig-temporär".
</para>
</note>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Zuweisung einer automatischen Antwort zu einer Queue</screeninfo>
<graphic srccredit="Adminarea auto response queue - screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-autoresponse-queue.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<para>
Um eine automatische Antwort einer oder mehreren Queues zuzuweisen, folgen
Sie im Admin-Bereich den Link "Auto Antworten &lt;-&gt; Queues". Dort sind
für jede Queue die verschiedenen Ereignistypen aufgelistet und es kann eine
Zuordnung einer Auto-Antwort vom gleichen Ereignistyp durchgeführt bzw.
entfernt werden.
</para>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-emailaddresses">
<title>E-Mailadressen</title>

<para>
Um aus OTRS heraus E-Mails verschicken zu können, benötigen Sie
mindestens eine gültige Mailadresse. Da in vielen Fällen eine
Mailadresse nicht ausreicht, ist OTRS auch in der Lage, mit mehreren
Mailadressen zu arbeiten. Für jede Queue kann mindestens eine Mailadresse
festgelegt werden, es ist aber auch möglich eine Adresse mehreren Queues
zuzuordnen. D.h., dass von außen eine Queue über mehrere Mailadressen
ereicht werden kann, für das Versenden von Nachrichten aus einer Queue muss
jedoch eine Adresse festgelegt werden. Beim

<link linkend="adminarea-queue">
Anlegen oder Bearbeiten einer Queue
</link>

stellen Sie ein, welche im System gespeicherte Mailadresse für die
ausgehenden Nachrichten der entsprechenden Queue benutzt werden soll.
Die Verwaltung der Mailadressen des Systems erreichen Sie, indem sie im
Admin-Bereich dem Link "E-Mail Adressen" folgen.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Verwaltung von Mailadressen</screeninfo>
<graphic srccredit="Adminarea email - screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-email.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<para>
Im Formular zur Verwaltung der E-Mailadressen können Sie u.a. direkt
auswählen, mit welcher Queue oder Unter-Queue die neue Mailadresse
verknüpft werden soll. Diese Verknüpfung ist wichtig, da so eingehende
Mails anhand der Adresse im To: Feld der entsprechenden Queue zugewiesen
werden können.
</para>

<note>
<para>
Um die Konsistenz der von OTRS verwalteten Daten sicher zu stellen,
kann eine einmal im System angelegte Mailadresse nicht entfernt werden.
Um eine Mailadresse trotzdem systemweit zu deaktivieren, setzen Sie in den
Einstellungen der entsprechenden Mailadresse in der Listbox für
"Gültig" den Wert entweder auf "ungültig" oder
"ungültig-temporär".
</para>
</note>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-notifications">
<title>Benachrichtigungen</title>

<para>
Kunden und Mitarbeiter können im

<link linkend="user-preferences">
Einstellungs-Bereich
</link>

ihres Accounts festlegen, bei welchen Ereignissen Sie automatisch vom
System per Mail benachrichtigt werden wollen.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Verwaltung von Benachrichtigungen</screeninfo>
<graphic srccredit="Adminarea notifications - screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-notification.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<para>
Über den "Benachrichtigungen"-Link im Admin-Bereich erreichen Sie die
Verwaltung der Benachrichtigungen. Sie können die Betreffzeile
und den Text einer Benachrichtigung anpassen, indem Sie die entsprechende
Benachrichtigung aus der Listbox auswählen und deren Einstellung über den
"Ändern"-Schalter laden. Am Namen einer Benachrichtigung erkennen Sie, bei
welcher Oberflächensprache die Benachrichtigung verwendet wird, für welches
Ereignis die Benachrichtigung steht und ob sie für einen Kunden oder
Agenten bestimmt ist.
</para>

<para>
Auch innerhalb der Benachrichtigungen können die Textinhalte mit Hilfe der
OTRS-Variablen dynamisch aufbereitet werden. Innerhalb der Anmerkungen im
unteren Bereich der Bildschirmmaske zur Benachrichtigungen-Verwaltung
werden die verschiedenen zur Verfügung stehenden Variablen und deren
Verwendung aufgelistet und näher erklärt.
</para>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-smime">
<title>SMIME</title>

<para>
Mit OTRS ist es möglich, Tickets mit Hilfe von SMIME zu ent- und
verschlüsseln bzw. Tickets zu signieren. Bevor SMIME allerdings
systemweit genutzt werden kann, muss das Feature mit Hilfe einiger

<link linkend="Framework:Crypt::SMIME">
Konfigurationsparameter
</link>

z. B. über die

<link linkend="adminarea-sysconfig">
grafische Administrationsoberfläche
</link>

des Systems aktiviert und konfiguriert werden
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Verwaltung von SMIME-Zertifikaten</screeninfo>
<graphic srccredit="Adminarea smime - screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-smime.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<para>
Über den "SMIME"-Link im Admin-Bereich von OTRS erreichen Sie die
Verwaltung der SMIME-Zertifikate. Es können Zertifikate und private
Fingerprints hinzugefügt und entfernt werden und eine Suche in den
Zertifikaten ist möglich.
</para>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-pgp">
<title>PGP</title>

<para>
Mit OTRS ist es möglich, Tickets mit Hilfe von PGP zu ent- und
verschlüsseln bzw. zu signieren. Bevor PGP allerdings systemweit genutzt
werden kann, muss das Feature mit Hilfe einiger

<link linkend="Framework:Crypt::PGP">
Konfigurationsparameter
</link>

z. B. über die

<link linkend="adminarea-sysconfig">
grafische Administrationsoberfläche
</link>

des Systems aktiviert und konfiguriert werden
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Verwaltung von PGP-Schlüsseln</screeninfo>
<graphic srccredit="Adminarea pgp -  screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-pgp.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<para>
Über den "PGP"-Link im Admin-Bereich von OTRS erreichen Sie die
Verwaltung des Schlüsselrings Ihres Systems. Es können Schlüssel und
Signaturen hinzugefügt und entfernt werden und eine Suche innerhalb des
Schlüsselrings ist möglich. Das Kapitel

<link linkend="configure-pgp">
Verschlüsselung mit PGP
</link>

beschreibt die einrichtung und Verwendung detaillierter.
</para>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-status">
<title>Status</title>

<para>
Über den Link "Status" können Sie die Status, die Sie in OTRS verwenden
möchten, bearbbeiten.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Verwaltung der Status</screeninfo>
<graphic srccredit="Adminarea states - screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-status.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<para>
Nach einer Standardinstallation sind die Status "closed successful",
"closed unsuccessful", "merged", "new", "open", "pending auto close+",
"pending auto close-" "pending reminder" und "removed" vorhanden. Jeder
Status ist einem Status-Typ zugeordnet, der auch beim Anlegen eines neuen
Status vergeben werden muss. Es gibt standardmäßig die Status-Typen
"geschlossen", "merged", "neu", "offen", "pending auto", "warten zur
Erinnerung" und "entfernt".
</para>
</sect1>

<sect1 id="adminarea-sysconfig">
<title>Die Admin GUI (SysConfig)</title>

<para>
Seit OTRS 2.0 kann das System nahezu vollständig über das Webinterface
konfiguriert werden und manuelle Anpassungen der Konfigurationsdateien
gehören der Vergangenheit an. MÖglich wird dies durch das grafische
Administrations-Frontend.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Das grafische Konfigurations-Frontend von OTRS</screeninfo>
<graphic srccredit="Adminarea sysconfig - screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-sysconfig.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<para>
Über den "SysConfig"-Link im Admin-Bereich von OTRS erreichen sie die
grafische Administrationsoberfläche. Über diese können Sie eigene
Konfigurationsdateien in das System integrieren bzw. Ihre
persönlichen Änderungen an der Standardkonfiguration in eine Datei
sichern. Nahezu alle Konfigurationsparameter des OTRS Frameworks und der
zusätzlich installierten Module können eingesehen und geändert werden, die
Navigation durch die Vielzahl der Konfigurationsparameter wurde durch die
Einteilung in Module und Gruppen übersichtlich aufgeteilt. Weiterhin ist es
möglich, eine Suche über alle Konfigurationsparameter hinweg
durchzuführen, so dass einzelne Parameter schnell aufgefunden und
bearbeitet werden können.
</para>

<para>
Das Kapitel

<link linkend="sysconfig">
Nähere Beschreibung der grafischen Administrationsoberfläche
</link>

geht ausführlicher auf das grafische Konfigurations-Frontend ein.
</para>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-postmasterpop3-account">
<title>Einrichten von POP3-Konten</title>

<para>
Es gibt mehrere Möglichkeiten, Mails in OTRS einzuspeisen. Neben
der Nutzung des PostMaster.pl-Skripts, welches die Mails direkt in das
System piped, können auch POP3-Konten abgefragt werden, an die Mails
für Ihr Ticket-System gehen. Über den Link "PostMaster POP3
Account" innerhalb des Admin-Bereiches erreichen Sie die Verwaltung der
POP3-Konten, die OTRS automatisch auf neue Nachrichten überprüfen
soll.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Verwaltung von POP3 Konten</screeninfo>
<graphic srccredit="Adminarea postmasterpop3 - screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-postmasterpop3.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<para>
Im Kapitel über die

<link linkend="email-receiving-pop3">
Mailkonfiguration
</link>

für OTRS wird die Einrichtung der POP3-Konten näher erläutert.
</para>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-postmasterfilter">
<title>Einrichten von Filterregeln</title>

<para>
Damit Sie automatisch Mails vorsortieren können bzw. ungewünschte Mails gar
nicht in die Queues des Ticket-Systems gelangen, können Filterregeln für
eingehende Nachrichten festgelegt werden. Dabei spielt es keine Rolle, ob die
Mails über POP3-Konten oder mit Hilfe des
<filename>PostMaster.pl</filename> Skriptes ins System gelangen. Der Link
"PostMaster Filter" innerhalb des Admin-Bereiches von OTRS ruft die
Verwaltung für die Filterregeln auf.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Verwaltung von Filterregeln für eingehende E-Mails</screeninfo>
<graphic srccredit="Adminarea postmasterfilter - screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-postmasterfilter.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<para>
Eine Filterregel besteht aus einem oder mehreren Kriterien die erfüllt
werden müssen, damit die Filterregel greift, und aus einer oder mehreren
Aktionen die ausgeführt werden, nachdem die Filterkriterien erfüllt wurden.
Sie können für die Kopfzeilen und den Body einer Nachricht Filterregeln
festlegen, also z. B. nach bestimmten Headern suchen oder nach Zeichenketten
bzw. regulären Ausdrücken innerhalb der Mail. Alle Aktionen für eine
Filterregel werden über sog. X-OTRS-Header gesteuert, die in die Mail
eingefügt werden. Das Ticket-System wertet die X-OTRS-Header aus und nimmt
die entsprechenden Aktionen vor. Mit den X-OTRS-Headern kann z. B. die
Priorität einer Nachricht geändert werden, die Mail in eine bestimmte
Queue einsortiert oder die Mail komplett verworfen werden, usw. Die
folgende Tabelle listet die verschiedenen X-OTRS-Header, deren zulässige
Werte und die Bedeutung der einzelnen Header auf.
</para>

<table id="table-of-x-otrs-headers">
<title>Funktion der verschiedenen X-OTRS-Header</title>
  <tgroup cols="3">
    <thead>
      <row>
        <entry>
          Name
        </entry>
        <entry>
          Mögliche Werte
        </entry>
        <entry>
          Beschreibung
        </entry>
      </row>
    </thead>
    <tbody>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-Priority:
        </entry>
        <entry>
          1 very low, 2 low, 3 normal, 4 high, 5 very high
        </entry>
        <entry>
          Legt die Priorität eines Tickets fest.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-Queue:
        </entry>
        <entry>
          Name einer Queue des Systems.
        </entry>
        <entry>
          Legt die Queue fest, in die das Ticket einsortiert werden soll.
          Wird mit dem X-OTRS-Queue-Header eine Queue voreingestellt, so
          hat diese Einstellung Vorrang vor allen anderen Filterregeln, die
          sich auf Queues beziehen.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-Ignore:
        </entry>
        <entry>
          Yes
        </entry>
        <entry>
          Wird dieser Header gesetzt, wird die Mail komplett ignoriert und
          gelangt somit nie als Ticket in das System.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-State:
        </entry>
        <entry>
          new, open, closed successful, closed unsuccessful, ...
        </entry>
        <entry>
          Setzt den nächsten Status eines Tickets.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-CustomerUser:
        </entry>
        <entry>
          CustomerUser
        </entry>
        <entry>
          Legt den Kunden-Benutzer fest, dem das Ticket zugeordnet werden
          soll.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-CustomerNo:
        </entry>
        <entry>
          CustomerNo
        </entry>
        <entry>
          Legt die Kunden-ID fest, die dem Ticket zugeordnet werden soll.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-ArticleKey(1|2|3):
        </entry>
        <entry>
          Zusätzlicher Info-Key für den Artikel.
        </entry>
        <entry>
          Speichert einen zusätzlichen Info-Key für den Artikel.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-ArticleValue(1|2|3):
        </entry>
        <entry>
          Zusätzlicher Info-Value.
        </entry>
        <entry>
          Speichert einen zusätzlichen Info-Value für den Artikel.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-SenderType:
        </entry>
        <entry>
          agent, system, customer
        </entry>
        <entry>
          Legt die Art des Ticket-Absenders fest.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-ArticleType:
        </entry>
        <entry>
          email-external, email-internal, email-notification-ext,
          email-notification-int, phone, fax, sms, webrequest,
          note-internal, note-external, note-report
        </entry>
        <entry>
          Legt den Typ des Artikles für das eingehende Ticket fest.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-TicketKey(1|2|...|8):
        </entry>
        <entry>
          Zusätzlicher Info-Key
        </entry>
        <entry>
          Speichert einen zusätzlichen Info-Key für das Ticket.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-TicketValue(1|2|...|8):
        </entry>
        <entry>
          Zusätzlicher Info-Value
        </entry>
        <entry>
          Speichert einen zusätzlichen Info-Value für das Ticket.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-Loop:
        </entry>
        <entry>
          True
        </entry>
        <entry>
          Ist dieser X-OTRS-Header gesetzt, wird keine automatische Antwort
          an den Absender des neuen Tickets geschickt, z. B. um Mailschleifen
          zu vermeiden.
        </entry>
      </row>
    </tbody>
  </tgroup>
</table>

<para>
Über das Formular auf der rechten Seite der Verwaltung für die
Filterregeln können neue Filterregeln hinzugefügt werden. Sie müssen für
jede Regel einen Namen vergeben. Darunter legen Sie in der Sektion für
"Treffer" die verschiedenen Kriterien fest, nach denen gefiltert werden
soll. Wählen Sie aus den Listboxen für "Header 1", "Header 2" usw. aus, an
welcher Stelle in der eingehenden Nachricht Sie suchen möchten und tragen
Sie rechts neben dem entsprechenden Header den Wert ein, nach dem gesucht
werden soll. In der Sektion "Setzen" legen Sie die Aktionen fest,
die ausgeführt werden sollen, wenn die Filterkriterien zutreffen. Hier
können Sie für "Header1", "Header 2" usw. den entsprechenden X-OTRS-Header
auswählen und rechts daneben den entsprechenden Wert eintragen.
</para>

<example id="sort-mails-into-junk">
<title>Aussortierung von Spammails in eine bestimmte Queue</title>

<para>
Eine nützliche Filterregel könnte sein, alle Mails, die von spamassassin
als Spam markiert wurden, automatisch in die Queue "Junk" einsortieren zu
lassen. Spamassassin fügt bei allen überprüften Mails die Kopfzeile
"X-Spam-Flag" hinzu. Wird die Mail als Spam markiert, wird dieser Header
auf "Yes" gesetzt. Das Filterkriterium lautet also "X-Spam-Flag: Yes". Um nun
eine Filterregel mit diesem Kriterium zu erzeugen, tragen Sie hierzu als
Name für die Filterregel z. B. "spam-mails" ein und wählen in der Sektion
"Treffer" für "Header 1" den Header "X-Spam-Flag:" aus der Listbox aus.
Rechts daneben fügen Sie als Wert "Yes" hinzu. Das Filterkriterium wurde
somit festgelegt. Um nun die Einsortierung der von spamassassin als Spam
klassifizierten Mails  in die Queue "Junk" zu erzwingen, wählen Sie in
der Sektion "Setzen" für "Header 1" den Eintrag "X-OTRS-Queue:" aus und
tragen als Wert rechts daneben "Junk" ein. Abschließend wird mit Hilfe des
"Hinzufügen"-Buttons die neue Regel gespeichert und aktiviert, beim nächsten
Abruf der POP3-Konten bzw. für die nächste an das System gesendete
Nachricht wird die Filterregel abgearbeitet.
</para>
</example>

<para>
Es gibt weitere Module, die zum

<link linkend="email-receiving-filter">
Filtern eingehender E-Mails
</link>

genutzt werden und bei komplexeren Installationen nützlich sein können.
</para>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-genericagent">
<title>Ausführen von automatisierten Jobs mit Hilfe des GenericAgents</title>

<para>
Der GenericAgent ist ein Tool zum automatischen Ausführen von Aufgaben, die
normalerweise ein richtiger Agent manuell durchführen müsste. Er kann z. B.
bestimmte Tickets in einer Queue schließen oder Benachrichtigungen für
eskalierte Tickets versenden.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Jobliste des GenericAgents</screeninfo>
<graphic srccredit="Adminarea genericagent - screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-genericagent-new.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<para>
Um einen neuen Job für den GenericAgent zu definieren, folgen Sie dem Link
"GenericAgent". Es wird eine Tabelle mit den bereits vorhandenen Jobs
angezeigt, über die Jobs auch manuell ausgeführt oder gelöscht werden
können. Zum Hinzufügen eines neuen Jobs geben Sie den Namen ein und klicken
auf "Hinzufügen".
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Anlegen eines Jobs für den GenericAgent</screeninfo>
<graphic srccredit="Adminarea genericagent - screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-genericagent.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<para>
Über die Bildschirmmaske zum Erstellen eines neuen Jobs kann der Zeitplan
für die Ausführung des Jobs eingestellt werden. Desweiteren kann über
verschiedene Kriterien festgelegt werden, welche Tickets vom Job erfasst
werden sollen. Schließlich ist es möglich, die neuen Eigenschaften der vom
Job betroffenen Tickets einzustellen.
</para>

<para>
Nachdem der Job gespeichert wurde, werden alle Tickets aufgeführt, die
durch den Job verändert werden. Diese Auflistung dient zur Übersicht, ob
der Job richtig funktioniert, es werden noch keine Veränderungen
vorgenommen. Erst nach der Übernahme des Jobs in die Job-Liste, wird der
Job aktiviert.
</para>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-adminemail">
<title>Administratoren E-Mail</title>

<para>
Um als OTRS-Administrator eine Mail an bestimmte Benutzer (Agents) oder
Benutzergruppen im System zu versenden, folgen Sie dem
Link "Admin Notification".
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Administratoren E-Mail an Benutzer oder Gruppen</screeninfo>
<graphic srccredit="Adminarea email - screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-email.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<para>
Es wird ein Formular geladen, in das Sie die Absenderadresse, den Betreff
und den Inhalt der Administratoren-Mitteilung eintragen können.
Weiterhin können Sie aus der Tabelle auswählen, an welche
Benutzer und / oder Benutzergruppen die Mitteilung gesendet werden soll.
</para>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-session-management">
<title>Sitzungsverwaltung</title>

<para>
Um eine Übersicht über die gerade im System angemeldeten Benutzer und deren
Sitzungseigenschaften zu erhalten, folgen Sie dem Link
"Sitzungsverwaltung".
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Sitzungsverwaltung</screeninfo>
<graphic srccredit="Adminarea sessionmanagement - screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-sessionmanagement.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<para>
Innerhalb der Sitzungsverwaltung werden allgemeine Informationen
zu allen Sitzungen im System ausgegeben, also z. B. wie viele Sitzungen
gerade insgesamt aktiv sind oder wie viele Agenten- und Kunden-Sitzungen
laufen, usw. Es besteht die Möglichkeit mit Hilfe des "Alle Sitzungen
löschen"-Schalters die Sitzungen aller angemeldeten Benutzer zu
beenden. Weiterhin können detaillierte Informationen für jede einzelne
Sitzung abgerufen und einzelne Sitzungen gelöscht werden.
</para>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-system-log">
<title>System Log</title>

<para>
Der Link "System Log" ermöglicht es, die
letzten Logeinträge des Ticket-Systems über die Weboberfläche einzusehen.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Systemlog</screeninfo>
<graphic srccredit="Adminarea syslog - screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-syslog.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<para>
Ein Logeintrag setzt sich aus der Zeit, der Priorität, der betroffenen
Systemkomponente und der eigentlichen Meldung zusammen.
</para>

<note>
<para>
Die System Logs können nur auf Unix- oder Linux-Systemen über das
Web-Interface eingesehen werden, unter Windows-Betriebssystemen steht diese
Funktion nicht zur Verfügung.
</para>
</note>

<para>
Die Anzahl der im Web-Interface angezeigten Logeinträge kann über den
Konfigurationsparameter für die

<link linkend="Framework:Core::Log:LogSystemCacheSize">
Größe des Systemlog-Caches
</link>

beeinflusst werden.
</para>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-selectbox">
<title>SQL Abfragen mit Hilfe der Selectbox</title>

<para>
Über den Link "Select Box" kann eine Bildschirmmaske aufgerufen werden, die
es ermöglicht direkt mit SQL-Statements den Inhalt von Tabellen der
OTRS-Datenbank abzurufen. Es sind nur SELECT-Abfragen möglich, d.h. die
Tabellen können auf diesem Weg nicht verändert werden.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>SQL-Abfragen über die Weboberfläche</screeninfo>
<graphic srccredit="Adminarea selectbox - screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-selectbox.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-package-manager">
<title>Paket Verwaltung</title>

<para>
Seit Version 2.0 besteht OTRS aus einem zentralen Framework und mehreren
Zusatzpaketen, um die das System wahlweise erweitert werden kann. An
zusätzlichen Paketen stehen z. B. ein web-basierter Filemanager, ein
Web-Mailer, ein Content-Manager oder ein Tool zur Überwachung von
verschiedenen Betriebssystemparametern zur Verfügung. Um die Installation
der verschiedenen Komponenten zu erleichtern, können diese mit Hilfe des
Paket Managers bequem über das Web-Interface von OTRS installiert oder
entfernt werden. Die Paket Verwaltung erreichen sie über den Link
"Paket Verwaltung".
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Paketmanager</screeninfo>
<graphic srccredit="Adminarea packagemanager - sreenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-packagemanager.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<para>
Die Pakete, die über die Paket Verwaltung hinzugefügt oder entfernt werden
können, müssen im sog. opm-Format vorliegen, andere Formate werden nicht
unterstützt. Es können mehrere Installations-Quellen angegeben werden, über
die die opm-Pakete installiert werden können. Steht Ihnen ein Paket lokal
zur Verfügung und kann darauf über das Filesystem der Maschine zugegriffen
werden, auf der OTRS installiert ist, können Sie im Eingabefeld für "Paket"
die genaue Lokation zu diesem Paket angeben, also den absoluten Pfad
gefolgt vom Dateinamen des opm-Pakets. Mit Hilfe des Schalters
"Installieren" unterhalb des Eingabefeldes, wird das Paket in die
vorhandene OTRS-Installation integriert. D.h., es werden die benötigten
Dateien kopiert, Icons und Ausgabevorlagen installiert und ggf. die Datenbank
angepasst. Ist dieser Vorgang beendet, kann das neu installierte Modul
genutzt werden.
</para>

<para>
Um immer Zugriff auf die aktuellen Versionen der zusätzlichen Module zu
haben, empfielt es sich, die Pakete über ein Online-Repository
einzuspielen. Die neueste Modulliste des Online-Repositorys erhalten Sie,
indem Sie aus der Listbox für "Quelle" den Server auswählen, von dem die
Daten des Repositorys heruntergeladen werden sollen. Verwenden Sie den
"Aktualisieren"-Schalter, um die Daten auf den neuesten Stand zu bringen.
Nach kurzer Zeit werden auf der rechten Seite im Abschnitt für das Online
Repository die Module aufgelistet, die online für eine Installation zur
Verfügung stehen. In der rechten Spalte dieser Tabelle können Sie den
"Installieren"-Schalter verwenden, um das entsprechende Modul in Ihr System
zu integrieren. Hängt das Modul von der Installation anderer Module ab, erhalten
Sie einen entsprechenden Hinweis. War die Installation eines Moduls
erfolgreich, wird das Modul in den Abschnitt für das lokale Repository
übertragen und dort aufgeführt. Das lokale Repository listet also alle
Module auf, die sie zusätzlich über die Paket Verwaltung Ihrer
Installation hinzugefügt haben.
</para>

<para>
Benötigen Sie einmal ein bestimmtes Modul nicht mehr und wollen es
entfernen, so ist dies über den "deinstallieren"-Schalter rechts vom
entsprechenden Modul innerhalb des lokalen Repositorys möglich. Auch bei
diesem Vorgang werden eventuelle Abhängigkeiten beachtet.
</para>

</sect1>

</chapter>
