<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">


<!-- $Id: adminarea.xml,v 1.44 2011-11-15 13:08:59 mg Exp $ -->
<chapter id="adminarea">
<title>Der Administrationsbereich von OTRS</title>

<section id="adminarea-general">
<title>Grundlagen</title>

<para>
OTRS-Administratioren verwenden die Admin-Seite in der Weboberfläche von
OTRS um das System zu konfigurieren - Agenten, Kunden und Queues hinzufügen,
Ticket- und E-Mail-Einstellungen ändern und Zusatzpakete wie FAQ und ITSM
installieren und vieles mehr ist damit möglich.</para>

<para>
Agents who are members of the <emphasis>admin</emphasis> group can access
the Admin area by clicking the <emphasis>Admin</emphasis> link in the
navigation bar (see Figure below). The rest of the agents won't see this
link.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Der OTRS-Admin-Bildschirm</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea -
screenshot" scale="40" fileref="screenshots/adminarea.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: OTRS Admin screen.</emphasis>
</para>

</section>

<section id="adminarea-agents-groups-and-roles">
<title>Benutzer, Gruppen und Rollen</title>

<section id="adminarea-agents">
<title>Benutzer</title>

<para>
By clicking the link <emphasis>Agents</emphasis>, you get access to the
agent management screen of OTRS (see Figure below). Administrators can add,
change or deactivate agent accounts. Administrators can also manage agent
preferences, for instance the language and notification settings for their
interface.
</para>

<note>
<para>
Ein OTRS-Benutzer kann deaktiviert, aber nicht gelöchst werden. Um einn
Benutzer zu deaktivieren, setzen Sie die Einstellung für "Gültig" auf
"ungültig" oder "ungültig-temporär".
</para>
</note>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Benutzer-Verwaltung</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea Agent
management - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-agents.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Agent management.</emphasis>
</para>

<para>
To register an agent, click on the "Add agent" button, type all the needed
data and press the Submit button at the bottom of the screen, as shown in
Figure.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Einen Benutzer hinzufügen</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea agent
management - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/add-agent.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Adding a new agent.</emphasis>
</para>

<para>
Nachdem Sie einen neuen Benutzer angelegt haben, muss dieser einer Gruppe
bzw. einer Rolle zugewiesen werden. Sie werden nach dem Anlegen eines neuen
Benutzers automatisch auf die Bildschirmmaske für die Zuweisung eines
Benutzers in Gruppen weitergeleitet. Weitere Informationen über Gruppen und
Rollen finden Sie in den Abschnitten <link
linkend="adminarea-groups">Gruppen</link> und <link
linkend="adminarea-roles">Rollen</link> dieses Kapitels.
</para>

</section>

<section id="adminarea-groups">
<title>Gruppen</title>

<para>
Jeder Mitarbeiter mit einem Account im OTRS, sollte mindestens einer
Benutzergruppe angehören. In einer Neuinstallation sind drei vordefinierte
Gruppen verfügbar.
</para>

<para>
<table id="table-of-groups-after-installation">
<title>Standardmäßig vorhandene Gruppen in OTRS</title>
  <tgroup cols="2">
    <thead>
      <row>
        <entry>Gruppe</entry>
        <entry>Beschreibung</entry>
      </row>
    </thead>
    <tbody>
      <row>
        <entry>admin</entry>
        <entry>Gruppe für die Benutzer mit Administrationsrechten.</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>stats</entry>
        <entry>
          Benutzer in dieser Gruppe dürfen lesend (ro) oder schreibend (rw) auf das
Statistikmodul von OTRS zugreifen, d.h. sie können Statistiken einsehen oder
auch erstellen.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>users</entry>
        <entry>
          Dies ist die Gruppe, in die normale Mitarbeiter aufgenommen und mit den
kompletten Rechten ausgestattet werden sollten. Dadurch wird für die
Mitarbeiter das normale Arbeiten im System ermöglicht, der Zugriff auf alle
Funktionen rund um Tickets ist gegeben.
        </entry>
      </row>
    </tbody>
  </tgroup>
</table>
</para>

<note>
<para>
In einer neuen Installation ist die Gruppe "users" leer und der Benutzer
"root@localhost" ist Mitglied der Gruppen "admin" und "stats".
</para>
</note>

<para>
You can access the group management page (see Figure below) by clicking the
<emphasis>Groups</emphasis> link in the admin area.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Gruppen-Verwaltung</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea group
management - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-groups.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Group management.</emphasis>
</para>

<note>
<para>
In OTRS können Gruppen deaktiviert, aber nicht gelöscht werden. Deaktivieren
Sie eine Gruppe, indem Sie für "Gültig" den Wert entweder auf "ungültig"
oder auf "ungültig-temporär" setzen.
</para>
</note>

<para>
To add an agent to a group, or to change the agents who belong to a group,
you can use the link <emphasis>Agents &lt;-&gt; Groups</emphasis> from the
Admin page (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Verwaltung von Benutzergruppen</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea groups
and agents - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-agents-and-groups.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Group management.</emphasis>
</para>

<para>
An overview of all groups and agents in the system is displayed. You can
also use the filters to find a specific entity. If you want to change the
groups that an agent is member of, just click on the agent's name (see
Figure below). To change the agents associated with a group, just click on
the group you want to edit (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Verwaltung von Benutzergruppen</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea groups
and agents - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/agent-group-relations.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Change the groups an agent belongs to.</emphasis>
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Verwaltung von Benutzergruppen</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea groups
and agents - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/agent-group-relations2.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Change the agents that belong to a specific
group.</emphasis>
</para>

<para>
Jede Gruppe hat zugehörige Berechtigungen, und jeder Agent, der Mitglied
dieser Gruppe ist, kann eine Kombination dieser Rechte erhalten. Eine Liste
dieser Berechtigungen wird in Tabelle 5-2 gezeigt.
</para>

<para>
<table id="table-of-group-permissions-after-installation">
<title>Mit OTRS-Gruppen verknüpfte Rechte</title>
  <tgroup cols="2">
    <thead>
      <row>
        <entry>
          Berechtigung
        </entry>
        <entry>
          Beschreibung
        </entry>
      </row>
    </thead>
    <tbody>
      <row>
        <entry>
          ro
        </entry>
        <entry>
          Nur Lesezugriff auf die Tickets bzw. Beiträge dieser Gruppe bzw. der Gruppe
zugewiesenen Queues oder Bereiche.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          Verschieben in (move into)
        </entry>
        <entry>
          Recht zum Verschieben von Tickets oder Beiträgen innerhalb der Queues
bzw. Bereiche dieser Gruppe.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          erstellen
        </entry>
        <entry>
          Recht zum Erstellen von Tickets oder Beiträgen in den Queues, bzw. Bereichen
dieser Gruppe.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          Besitzer (owner)
        </entry>
        <entry>
          Recht zum Ändern des Eigentümers von Tickets, bzw. Beiträgen in den der
Gruppe zugewiesenen Queues bzw. Bereiche.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          Priorität
        </entry>
        <entry>
          Recht zum Ändern der Priorität von Tickets, bzw. Beiträgen in den der Gruppe
zugewiesenen Queues bzw. Bereiche.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          rw
        </entry>
        <entry>
          Voller Lese- und Schreibzugriff auf alle Inhalte der dieser Gruppe
zugewiesenen Queues, bzw. Bereiche.
        </entry>
      </row>
    </tbody>
  </tgroup>
</table>
</para>

<note>
    <para>
        Standardmäßig listet die Queue-Ansicht nur Tickets in Queues auf, auf welche
der Benutzer <emphasis>rw</emphasis>-Rechte hat, d. h. Tickets, an denen der
Benutzer arbeiten muss. Wenn Sie dieses Verhalten ändern wollen, können Sie
<link
linkend="Ticket:Frontend::Agent::Ticket::ViewQueue:Ticket::Frontend::AgentTicketQueue_ViewAllPossibleTickets">
Ticket::Frontend::AgentTicketQueue###ViewAllPossibleTickets </link> auf
<emphasis>Ja</emphasis> setzen.
    </para>
</note>
</section>

<section id="adminarea-roles">
<title>Rollen</title>

<para>
Rollen sind ein sehr nützliches und mächtiges Feature in OTRS, um schnell
und einfach die Vergabe von Zugriffsrechten für viele Benutzer
vorzunehmen. Vor allem bei großen und komplexen Installationen mit vielen
Benutzern, Gruppen und Queues, zahlt sich dieses Feature schnell aus und
erspart dem OTRS-Administrator viel Zeit und Arbeit. Das nachfolgende
Beispiel stellt ein mögliches Szenario vor.
</para>

<para>
Um den Nutzen von Rollen zu verdeutlichen, stellen Sie sich die Situation
vor, dass Sie ein OTRS-System mit 100 Benutzern verwalten. 90 Benutzer haben
Zugriff auf eine Queue namens Support, die mehrere themenspezifische
Unter-Queues enthält und in der die Support-Anfragen Ihrer Kunden
landen. Die restlichen Queues des Systems sind für die 90 Supporter nicht
zugänglich, dies wurde durch Gruppenzugriffsrechte so festgelegt. Die
übrigen 10 Benutzer haben Zugriff auf alle Queues im System. Sie sortieren
falsch einsortierte Mails aus, behalten die "Raw"-Queue im Auge und
verschieben Spam-Mails in die "Junk"-Queue.
</para>

<para>
Im Rahmen einer Unternehmensumstrukturierung wird eines Tages zusätzlich
eine Abteilung eröffnet, die Produkte verkaufen soll. Es müssen Angebote,
Auftragsbestätigungen und Rechnungen erstellt, Anfragen bearbeitet,
Bestellungen ans Lager weitergeleitet und Stornierungen entgegen genommen
werden. Ein Teil der bisherigen Mitarbeiter soll in verschiedenen Bereichen
der neuen Abteilung tätig werden und Sie als OTRS-Administrator haben nun
die Aufgabe die neuen Queues anzulegen, die erweiterten Zugriffsrechte
anzupassen und diese für die einzelnen Benutzer zu ändern.
</para>

<para>
Da es mühsam und viel zu umständlich wäre, für einen Teil aller 100 Benutzer
einzeln die Zugriffsrechte zu ändern, richten Sie Rollen ein die mit Hilfe
von Gruppenberechtigungen die verschiedenen Zugriffsrechte
regeln. Anschließend ändern Sie für die entsprechenden Benutzer auf einmal
die Zugriffsberechtigungen, indem Sie diese der entsprechenden Rolle
zuweisen. Beim Anlegen neuer Benutzer müssen Sie nicht mehr einzeln die
Gruppen und Zugriffsrechte einstellen, auch hier genügt die Verknüpfung des
neuen Benutzers mit einer Rolle.
</para>

<note>
<para>
Rollen sind wirklich hilfreich für die Verwaltung großer
OTRS-Installationen. Allerdings sollten Sie nicht die Zuordnung von Agenten
zu Gruppen und Rollen gleichzeitig einsetzen, um die Wartung der
Zugriffsberechtigungen nicht zu kompliziert zu machen. Sollten Sie sich also
entscheiden, auf Rollen zu setzen, empfehlen wir Ihnen, die Verwaltung für
die Benutzer-Gruppen-Zuordnungen abzuschalten, indem Sie <link
linkend="Framework:Frontend::Admin::ModuleRegistration:Frontend::Module_AdminUserGroup">
Frontend::Module###AdminUserGroup </link> in der SysConfig
deaktivieren. Dadurch werden existierende Gruppenzuordnungen natürlich nicht
entfernt!
</para>
</note>

<para>
You can access the role management section (see Figure below ) by clicking
the <emphasis>Roles</emphasis> link on the Admin page.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Rollenverwaltung</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea roles
- screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-roles.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Role management.</emphasis>
</para>

<note>
<para>
In OTRS können Rollen deaktiviert, aber nicht gelöscht werden. Deaktivieren
Sie eine Rolle, indem Sie für "Gültig" den Wert entweder auf "ungültig"
bzw. "ungültig-temporär" setzen.
</para>
</note>

<para>
An overview of all roles in the system is displayed. To edit a role's
settings, click on the role's name. In a fresh new OTRS installation, there
are no roles defined by default. To register one, click on the "Add role"
button, provide the needed data and submit it (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Rollenverwaltung</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea roles
- screenshot" scale="40" fileref="screenshots/add-role.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Adding a new role.</emphasis>
</para>

<para>
To get an overview of all roles and agents in the system, click on the link
Roles &lt;-&gt; Agents on the Admin page. You can also use filters to find a
specific element. If you want to change the roles associated with an agent,
just click on the agent's name (see Figure below). To change the agents
associated with a role, click on the role you want to edit (see Figure
below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Verwaltung der Benutzer-Rollen</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea roles
and agents - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-roles-agents-relation.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Change the Roles associated with an Agent.</emphasis>
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Verwaltung der Benutzer-Rollen</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea groups
and agents - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-roles-agents-relation2.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Change the Agents associated with a specific
Role.</emphasis>
</para>

<para>
To get an overview of all roles and groups in the system, click on the link
Roles &lt;-&gt; Groups on the Admin page. You will see a similar screen as
the one shown in the Figure. You can also use filters to find a specific
entity.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Verwaltung der Rollen-Gruppen-Zuordnungen</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea roles
and groups - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-roles-groups.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Manage Roles-Groups relations.</emphasis>
</para>

<para>
Klicken Sie auf eine Gruppe oder Rolel, um die jeweiligen Zuordnungen zu
verändern.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Gruppenzuordnungen einer Rolle verändern</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea roles
and groups - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/groups-roles-relations.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Change Group relations for a Role.</emphasis>
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Rollenzuordnungen für eine Gruppe verändern</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea roles
and groups - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/groups-roles-relations2.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Change Role relations for a Group.</emphasis>
</para>

</section>

</section>

<section id="customers-and-groups">
<title>Kundenbenutzer und Kundengruppen</title>

<section id="adminarea-customers">
<title>Kunden</title>

<para>
OTRS supports different types of users. Using the link "Customers" (via the
navigation bar, or the Admin page), you can manage the accounts of your
customers (see Figure below), who can log into the system via the Customers
interface (customer.pl). Through this interface, your customers can create
tickets and access them as they are updated. It is important to know that a
customer is needed for the ticket history in the system.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Kundenverwaltung</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
customer - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-customer.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Customer management.</emphasis>
</para>

<para>
Neben der Möglichkeit in der Datenbank nach einem bestimmten Kunden zu
suchen, kann das Backend umgestellt werden, über das auf die Kundendaten
zugegriffen wird. In OTRS lassen sich mehrere Datenbanken mit Kundendaten
einbinden, genauere Informationen hierzu finden Sie im Abschnitt <link
linkend="external-backends">Einbinden externer Backends für Agents und
Customer</link>.
</para>

<para>
To create a new customer account, click on the "Add customer" button (see
Figure below). Some of the fields are mandatory, i.e., they have to contain
values, so if you leave one of those empty, it will be highlighted in red.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Kundenverwaltung</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
customer - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/add-customer.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Adding a customer.</emphasis>
</para>

<para>
Der Kunde kann mit Benutzername und Passwort auf das System zugreifen. Die
Kundennummer wird vom System benötigt, um den Kunden und seine Tickets zu
erkennen. Da E-Mail-Adressen eindeutig sind, können sie als ID verwendet
werden.
</para>

<note>
<para>
In OTRS können Kunden deaktivert, aber nicht gelöscht werden. Sie können
einen Kunden deaktivieren, indem Sie den Wert für "Gültig" auf "ungültig"
oder "ungültig-temporär" setzen.
</para>
</note>

</section>

<section id="adminarea-customers-groups">
<title>Kundengruppen</title>

<para>
Kunden können auch Gruppen zugeordnet werden. Das ist nützlich, wenn Kunden
nur auf bestimmte Queues zugreifen können sollen. Legen Sie zuerst die
benötigten Gruppen in der <link linkend="adminarea-groups">
Gruppenverwaltung </link> an . Fügen Sie dann die <link
linkend="adminarea-queue"> Queues </link> hinzu und ordnen Sie diese der
neuen Gruppe zu.
</para>

<para>
Im nächsten Schritt aktivieren Sie mit Hilfe des Konfigurationsparameters
<link
linkend="Framework:Frontend::Customer:CustomerGroupSupport">CustomerGroupSupport</link>
die Unterstützung für Kundengruppen. Mit Hilfe des Parameters <link
linkend="Framework:Frontend::Customer:CustomerGroupAlwaysGroups">CustomerGroupAlwaysGroups</link>
legen Sie fest, welchen Gruppen ein neu angelegter Kundenbenutzer
automatisch zugeordnet werden soll.
</para>

<para>
Through the link "Customers &lt;-&gt; Groups" you can manage which customer
shall belong to the different groups (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Verwaltung der Kunden-Gruppen-Zuordnungen</screeninfo> <graphic srccredit=">Adminarea
customer groups - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-customer-groups.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Customer-Group relations management.</emphasis>
</para>

<para>
Klicken Sie auf den Kunden- oder Gruppennamen, um die jeweiligen Zuordnungen
zu bearbeiten.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Gruppenzuordnungen eines Kunden bearbeiten</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
customers and groups - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/groups-customers-relations.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Change Group relations for a Customer.</emphasis>
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Kundenzuordnungen einer Gruppe bearbeiten</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
customer and groups - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/groups-customers-relations2.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Change Customer relations for a Group.</emphasis>
</para>

</section>

</section>

<section id="adminarea-queue">
<title>Queues</title>

<para>
Clicking on the link "Queues" of the Admin page, you can manage the <link
linkend="what-is-a-queue">queues</link> of your system (see Figure
below). In a new OTRS installation there are 4 default queues: Raw, Junk,
Misc and Postmaster. All incoming messages will be stored in the "Raw" queue
if no filter rules are defined. The "Junk" queue can be used to store spam
messages.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Queue-Verwaltung</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea queue
- screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-queue.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Queue management.</emphasis>
</para>

<para>
Here you can add queues (see Figure below) and modify them. You can specify
the group that should use the queue. You can also set the queue as a
sub-queue of an existing queue.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Queue-Verwaltung</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea queue
- screenshot" scale="40" fileref="screenshots/add-queue.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Adding a new queue.</emphasis>
</para>

<para>
Wurde ein Ticket von einem Agenten gesperrt, so können Sie mit Hilfe des
Freigabezeit-Intervalls festlegen, wann ein Ticket wieder automatisch vom
System freigegeben werden soll. So können auch die anderen Mitarbeiter
wieder auf dieses Ticket zugreifen und es bearbeiten.
</para>

<para>
Drei Arten von Eskalationszeiten können pro Queue eingestellt werden:
</para>

<itemizedlist>
    <title>Eskalation - Zeit für die erste Reaktion</title>
    <listitem>
        <para>
Nach der Erstellung wird dieses Ticket eskalieren, wenn die hier definierte
Zeit verstreicht, ohne dass eine Kommunikation zum Kunden (per E-Mail oder
Telefonanruf) stattgefunden hat.
        </para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<itemizedlist>
    <title>Eskalation - Aktualisierungszeit</title>
    <listitem>
        <para>
Wenn ein Artikel vom Kunden hinzugefügt wird, als E-Mail-Antwort oder über
die Kundenoberfläche, wird die Aktualisierungszeit zurückgesetzt. Wenn
anschließend für die definierte Zeitdauer keine Rückmeldung an den Kunden
erfolgt, eskaliert das Ticket.
        </para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<itemizedlist>
    <title>Eskalation - Lösungszeit</title>
    <listitem>
        <para>
Wenn das Ticket nicht innerhalb der definierten Zeitdauer geschlossen werden
kann, eskaliert es.
        </para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<para>
Weiterhin können Sie festlegen, dass bei einem Follow-Up auf ein Ticket
wieder der Mitarbeiter Eigentümer dieses Tickets wird, der zuletzt als
Eigentümer im System für dieses Ticket vermerkt war. Dies stellt sicher,
dass die Nachfrage eines Kunden zuerst bei demselben Mitarbeiter landet, der
sich zuletzt um dieses Ticket gekümmert hat.
</para>

<para>
Der Parameter für die Systemadresse legt fest, mit welcher Absenderadresse
Mails aus dieser Queue versendet werden sollen. Mit Hilfe der Parameter für
Anrede und Signatur kann eingestellt werden, welche Vorgaben hier
standardmäßig bei Antworten auf Tickets in dieser Queue genutzt werden. In
den Abschnitten <link
linkend="adminarea-emailaddresses">E-Mail-Adressen</link>, <link
linkend="adminarea-salutations">Anreden</link> und <link
linkend="adminarea-signatures">Signaturen</link> erfahren Sie mehr über die
Einrichtung dieser Parameter.
</para>

<note>
<para>
In OTRS können Queues deaktiviert, aber nicht gelöscht werden. Sie können
eine Queue deaktivieren, indem Sie den Wert für "Gültig" auf "ungültig" oder
"ungültig-temporär" setzen.
</para>
</note>

</section>


<section id="adminarea-salutations-signatures-attachments-and-answers">
<title>Anreden, Signaturen, Anlagen und Antwortvorlagen</title>

<section id="adminarea-salutations">
<title>Anreden</title>

<para>
A salutation is a text module for a response. Salutations can be linked to
one or more queues, as described in the section about <link
linkend="adminarea-queue">queues</link>. A salutation is used only if a
ticket from a queue the salutation is linked to, is answered. To manage the
different salutations of your system, use the "Salutations" link of the
admin area (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Verwaltung der Anreden</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
salutation - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-salutation.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Salutation management.</emphasis>
</para>

<para>
Nach einer Standardinstallation von OTRS sind bereits eine Anrede im System
gespeichert, "system standard salutation (en)".
</para>

<para>
To create a new salutation, press the button "Add salutation", provide the
needed data and submit it (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Anrede hinzufügen</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
salutation - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/add-salutation.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Adding a new salutation.</emphasis>
</para>

<para>
In Anreden können Variablen verwendet werden. Wenn Sie auf ein Ticket
antworten, werden die Variablennamen durch die zugehörigen Werte ersetzt.
</para>

<para>
Im unteren Teil der Bildschirmmaske zum Ändern oder Anlegen einer Anrede
finden Sie die verschiedenen OTRS-Variablen, die Sie für die dynamische
Aufbereitung eines Anredentextes verwenden können. Bauen Sie z. B. in Ihrem
Anredentext die Variable &lt;OTRS_LAST_NAME&gt; ein, so wird diese später
durch den Nachnamen der Person ersetzt, deren Ticket Sie beantworten.
</para>

<note>
<para>
In OTRS können Anreden deaktiviert, aber nicht gelöscht werden. Sie können
eine Anrede deaktivieren, indem Sie den Wert für "Gültig" auf "ungültig"
oder "ungültig-temporär" setzen.
</para>
</note>

</section>

<section id="adminarea-signatures">
<title>Signaturen</title>

<para>
Another text module for a response is the signature. Signatures can be
linked to a queue, as described in the section about the <link
linkend="adminarea-queue">queues</link>. Only if a signature is linked to a
queue will it be included into the response text. Through the "Signatures"
link of the Admin page, you can manage the signatures in your system (see
Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Signaturverwaltung</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
Signatures - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-signatures.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Signatures management.</emphasis>
</para>

<para>
Nach einer Standardinstallation von OTRS ist bereits eine Signatur im System
vorhanden, "system standard signature (en)".
</para>

<para>
To create a new signature, press the button "Add signature", provide the
needed data and submit it (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Signatur hinzufügen</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
signature - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/add-signature.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Adding a new signature.</emphasis>
</para>

<para>
Auch in Signaturen können dynamische Inhalte eingebaut werden, wie etwa Vor-
und Nachname des Agenten. Dies geschieht, genauso wie bei den Anreden, mit
Hilfe verschiedener OTRS-Variablen, die in den Text der Signatur integriert
werden können. Ein variabler Textteil könnte z. B. der Name des Mitarbeiters
sein, der das Ticket beantwortet hat (&lt;OTRS_LAST_NAME&gt;).
</para>

<note>
<para>
In OTRS können Signaturen deaktiviert, aber nicht gelöscht werden. Sie
können eine Signatur deaktivieren, indem Sie den Wert für "Gültig" auf
"ungültig" oder "ungültig-temporär" setzen.
</para>
</note>

</section>

<section id="adminarea-attachments">
<title>Anlagen</title>

<para>
Ein weitere optionaler Teil einer Antwortvorlage kann eine Anlage
sein. Diese wird bei der Benutzung einer Antwortvorlage als Anhang an das zu
beantwortende Ticket angehängt, kann aber über eine Checkbox im
Antworten-Bildschirm für Tickets leicht deaktiviert werden.
</para>

<para>
Through the "Attachment" link of the Admin page, you can load the
attachments into the database of the system (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Verwaltung der Anlagen von Antworten</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
attachment - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-attachment.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Attachments management.</emphasis>
</para>

<para>
To create a new attachment, press the button "Add attachment", provide the
needed data and submit it (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Anlage hinzufügen</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
signature - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/add-attachment.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Adding a new attachment.</emphasis>
</para>

<para>
If an attachment is stored it can be linked to one or more responses. Click
on the "Attachment &lt;-&gt; Responses" link of the Admin page (see Figure
below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Zuordnung von Anlagen zu Antworten</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
attachment response - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-attachment-response.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Linking Attachments to Responses.</emphasis>
</para>

<para>
Klicken Sie auf den Namen einer Anlage oder einer Antwortvorlage, um die
jeweiligen Zuordnungen zu verändern.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Anlagenzuordnungen einer Antwortvorlage verändern</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
responses and attachments - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/response-attachment-relations.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Change Attachment relations for a Response.</emphasis>
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Antwortvorlagen-Zuordnungen einer Anlage verändern</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
responses and attachments - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/response-attachment-relations2.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Change Response relations for an Attachment.</emphasis>
</para>

</section>

<section id="adminarea-Responses">
<title>Antwortvorlagen</title>

<para>
Um das Antworten auf Tickets zu beschleunigen und das Aussehen beantworteter
Tickets zu vereinheitlichen, können in OTRS Antwortvorlagen erstellt
werden. Jede Antwortvorlage kann einer oder mehreren Queues
bzw. Unter-Queues zugeordnet werden, es können mehrere Antwortvorlagen für
jede Queue definiert werden.
</para>

<para>
On a fresh OTRS installation, the "empty answer" response is defined for
every queue. Clicking the "Responses" link on the Admin page brings you to
the Responses management page (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Antwortvorlagen</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
response - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-response.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Responses management.</emphasis>
</para>

<para>
To create a new response, click on the "Add response" button, provide the
required data and submit it (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Antwortvorlagen</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
response - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/add-response.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Adding a response.</emphasis>
</para>

<para>
To add/remove responses to one or more queues, click on the "Responses
&lt;-&gt; Queues" link on the Admin page (see Figure below). You can also
use filters to get information on a specific entity.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Queue-Antwort-Zuordnungen verwalten</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
response queue - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-response-queue.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Response-Queue relations management.</emphasis>
</para>

<para>
Klicken Sie auf den Namen einer Queue oder Antwortvorlage, um die jeweiligen
Zuordnungen zu bearbeiten.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Queue-Zuordnungen einer Antwortvorlage ändern</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
response and queue - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/responses-queues-relations.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Change Queue relations for a Response.</emphasis>
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Antwort-Zuordnungen einer Queue ändern</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
response and queue - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/responses-queues-relations2.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Change Response relations for a Queue.</emphasis>
</para>

<para>
Die Struktur einer Antwort ist intuitiv. Sie enthält eine  mit der Queue
verknüpfte Anrede, den Text der Antwort, den zitierten Ticket-Text und
schließlich die Signatur der Queue.
</para>

</section>

</section>

<section id="adminarea-auto-responses">
<title>Automatische Antworten</title>

<para>
OTRS allows you to send automatic responses to customers on the occurence of
certain events, such as the creation of a ticket in certain queue, reception
of a follow-up message on a ticket, closure or rejection of a ticket,
etc. To manage such responses, click the link "Auto responses" on the Admin
page (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Verwaltung automatischer Antworten</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea auto
response - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-autoresponse.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Auto Response management.</emphasis>
</para>

<para>
To create an automatic response, click on the button "Add auto response",
provide the needed data and submit it (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Automatische Antwort hinzufügen</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea auto
response - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/add-autoresponse.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Adding an Auto Response.</emphasis>
</para>

<para>
The subject and text of auto responses can be generated by variables, just
as in signatures and salutations. If you insert, for example, the variable
&lt;OTRS_CUSTOMER_EMAIL[5]&gt; into the body of the auto answer, the first 5
lines of the customer mail text will be inserted into the auto answer. You
will find more details about the valid variables that can be used at the
bottom of the screen shown in the Figure.
</para>

<para>
Für jede automatische Antwort können Sie angeben, durch welches Ereignis sie
ausgelöst werden soll. Folgende Ereignisse sind in einer
Standardinstallation verfügbar:
</para>

<table id="table-of-autoanswer-types">
<title>Ereignisse für automatische Antworten</title>
  <tgroup cols="2">
    <thead>
      <row>
        <entry>
          Name
        </entry>
        <entry>
          Beschreibung
        </entry>
      </row>
    </thead>
    <tbody>
      <row>
        <entry>
          auto reply
        </entry>
        <entry>
          Dieses Ereignis tritt ein, wenn ein neues Ticket in einer Queue angelegt
wird.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          auto reply/new ticket
        </entry>
        <entry>
          Dieses Ereignis tritt ein, wenn ein bereits geschlossenes Ticket,
z. B. durch die Antwort eines Kunden, mit einer neuen Ticketnummer erneut
geöffnet wird.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          auto follow up
        </entry>
        <entry>
          Dieses Ereignis tritt ein, wenn ein Follow up für ein bereits vorhandenes
Ticket eintrifft.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          auto reject
        </entry>
        <entry>
          Dieses Ereignis tritt ein, wenn ein Ticket vom System zurückgewiesen wird.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          auto remove
        </entry>
        <entry>
          Dieses Ereignis tritt ein, wenn ein Ticket vom System entfernt wird.
        </entry>
      </row>
    </tbody>
  </tgroup>
</table>

<note>
<para>
In OTRS können automatische Antworten deaktiviert, aber nicht gelöscht
werden. Zum Deaktivieren einer automatischen Antwort können Sie den Wert für
"Gültig" auf "ungültig" oder "ungültig-temporär" setzen.
</para>
</note>

<para>
To add an auto response to a queue, use the "Auto Response &lt;-&gt; Queues"
link on the Admin page (see Figure below). All system events are listed for
every queue, and an auto answer with the same event can be selected or
removed via a listbox.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Zuordnungen von Queues zu automatischen Antworten verwalten</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea queue
- auto response - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-autoresponse-queue.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Queue-Auto Response relations management.</emphasis>
</para>

<para>
To define the different auto responses that will be available for a queue,
click on the corresponding queue name (see Figure below). It is also
possible to edit an existing auto response - to do so, click on the reponse
and edit in the same manner as editing a new auto response.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Zuordnung von automatischen Antworten zu einer Queue bearbeiten</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea auto
response and queue - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/autoresponses-queues-relations.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Change Auto Response relations for a Queue.</emphasis>
</para>

</section>


<section id="adminarea-emailaddresses">
<title>E-Mail-Adressen</title>

<para>
To enable OTRS to send emails, you need a valid email address to be used by
the system. OTRS is capable of working with multiple email addresses, since
many support installations need to use more than one. A queue can be linked
to many email addresses, and vice versa. The address used for outgoing
messages from a queue can be set when the queue is created. Use the "Email
Addresses" link from the Admin page to manage all email addresses of the
system (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>E-Mail-Adressen verwalten</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea email
- screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-email.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: System Email Addresses management.</emphasis>
</para>

<para>
If you create a new mail address (see Figure below) you can select the queue
or sub queue to be linked with it. This link enables the system to sort
incoming messages via the address in the To: field of the mail into the
right queue.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Hinzufügen einer System-E-Mail-Adresse</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea email
- screenshot" scale="40" fileref="screenshots/add-email.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Adding a system Email Address.</emphasis>
</para>

<note>
<para>
In OTRS können E-Mail-Adressen deaktiviert, aber nicht gelöscht werden. Sie
können eine Adresse deaktivieren, indem Sie den Wert für "Gültig" auf
"ungültig" oder "ungültig-temporär" setzen.
</para>
</note>

</section>

<section id="adminarea-notifications">
<title>Benachrichtigungen</title>

<para>
Kunden und Mitarbeiter können im <link
linkend="user-preferences">Einstellungs-Bereich</link> ihres Accounts
festlegen, bei welchen Ereignissen Sie automatisch vom System per Mail
benachrichtigt werden wollen.
</para>

<para>
Through the "Agent Notifications" link on the Admin page, you can manage the
notifications of your system (see Figure below). You can use filters to list
only certain notifications.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Verwaltung der Benachrichtigungen</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
notifications - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-notification.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Notification management.</emphasis>
</para>

<para>
You can customize the subject and the text of the notifications. Click on
the notification you want to change from the list, and its content will get
loaded for editing (see Figure). Please note that there is a notification
with the same name for each of the available languages.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Verwaltung der Benachrichtigungen</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
notifications - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/customize-notification.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Customizing a Notification.</emphasis>
</para>

<para>
Just as with signatures and salutations, it is possible to dynamically
create the content of a notification, by using special variables. You can
find a list of variables at the bottom of the screen shown in the Figure.
</para>

<para>
Ebenso ist es möglich, Benachrichtigungen zu erstellen, die auf Ereignissen
basieren. Hier können Sie detailliert einstellen, wann diese
Benachrichtigung geschickt werden soll. Zudem kann ein weites Spektrum von
Parametern konfiguriert werden, wie: Empfängergruppen(n), Benutzer, Rollen,
E-Mail-Adressen; Ereignistyp, der die Benachrichtigung auslöst, Ticket-Typ,
Status, Priorität, Sperre, Service, SLA, usw.
</para>

<para>
In order to see a list of all event based notifications, click on the link
"Notifications (Event)" on the Admin page (see Figure).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Ereignisbasierte Benachrichtigungen verwalten</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea event
based notifications - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-notification-eventbased.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Event based Notification management.</emphasis>
</para>

<para>
As shown in Figure, you can create a new notification by clicking on the Add
button (see Figure).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Ereignisbasierte Benachrichtigungen verwalten</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea event
based notifications - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-notification-eventbased-new.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Registering an Event based Notification
management.</emphasis>
</para>

<para>
Please note that the content of the event based notifications can also be
dynamically created by using the special variables listed at the bottom of
the screen shown in the Figure.
</para>

</section>

<section id="adminarea-smime">
<title>S/MIME</title>

<para>
Mit OTRS ist es möglich, Tickets mit Hilfe von SMIME zu ent- und
verschlüsseln bzw. Tickets zu signieren. Bevor SMIME allerdings systemweit
genutzt werden kann, muss das Feature mit Hilfe einiger <link
linkend="Framework:Crypt::SMIME">Konfigurationsparameter</link> aktiviert
und konfiguriert werden.
</para>

<para>
The "S/MIME Certificates" link on the Admin page allows you to manage your
S/MIME certificates (see Figure below). You can add or remove certificates,
and also search through the SMIME data.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>S/MIME</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea smime
- screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-smime.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: S/MIME management.</emphasis>
</para>

</section>

<section id="adminarea-pgp">
<title>PGP</title>

<para>
Mit OTRS ist es möglich, Tickets mit Hilfe von PGP zu ent- und verschlüsseln
bzw. zu signieren. Bevor PGP allerdings systemweit genutzt werden kann, muss
das Feature mit Hilfe einiger <link
linkend="Framework:Crypt::PGP">Konfigurationsparameter</link> aktiviert und
konfiguriert werden.
</para>

<para>
Through the "PGP Keys" link on the Admin page, it is possible to manage the
key ring of the user who shall be used for PGP with OTRS (see Figure below),
e.g. the local OTRS user or the web server user. It is possible to add and
remove keys and signatures, and you can search through all data in your key
ring.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>PGP</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea pgp -
screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-pgp.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: PGP management.</emphasis>
</para>

</section>

<section id="adminarea-status">
<title>Status</title>

<para>
Through the "States" link on the Admin page, you can manage the different
ticket states you want to use in the system (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Verwaltung von Ticket-Status</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea states
- screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-states.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: State management.</emphasis>
</para>

<para>
In einer Standardinstallation sind folgende Status definiert:
</para>

<itemizedlist>
  <listitem>
    <para>
        erfolgreich geschlossen
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
        erfolglos geschlossen
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
        zusammengefasst
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
        neu
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
        öffnen
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
        warten auf erfolgreich schließen
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
        warten auf erfolglos schließen
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
        warten zur Erinnerung
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
        entfernt
    </para>
  </listitem>
</itemizedlist>

<para>
Jeder Status ist mit einem Typ verküpft. Auch bei dem Neuanlegen eines
Status muss ein Typ angegeben werden. Die standardmäßig verfügbaren
Status-Typen sind:
</para>

<itemizedlist>
  <listitem>
    <para>
        geschlossen
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
        zusammengefasst
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
        neu
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
        öffnen
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
        warten auto
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
        warten zur Erinnerung
    </para>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
        entfernt
    </para>
  </listitem>
</itemizedlist>

</section>


<section id="adminarea-sysconfig">
<title>Die SysConfig (Verwaltung der Systemkonfiguration)</title>

<para>
In der SysConfig werden die meisten Konfigurationseinstellungen von OTRS
vorgenommen.
</para>

<para>
The SysConfig link on the Admin page loads the graphical interface for
system configuration (see Figure below). You can upload your own
configuration files for the system, as well as backup all your current
settings into a file. Almost all configuration parameters of the OTRS
framework and installed applications can be viewed and changed through this
interface. Since all configuration parameters are sorted into groups and sub
groups, it is possible to navigate quickly through the multitude of the
parameters. It is also possible to perform a full-text search through all
the configuration parameters.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Das grafische Konfigurationsfrontend von OTRS (SysConfig)</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
sysconfig - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-sysconfig.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: The graphical interface for system configuration
(SysConfig).</emphasis>
</para>

<para>
Das Kapitel <link linkend="sysconfig">Nähere Beschreibung der grafischen
Administrationsoberfläche</link> geht ausführlicher auf das grafische
Konfigurations-Frontend ein.
</para>

</section>

<section id="adminarea-postmasterpop3-account">
<title>Einrichten von Mail-Konten</title>

<para>
There are several possibilities to transport new emails into the ticket
system. One of them is the <link
linkend="email-receiving-cmd">otrs.PostMaster.pl module</link> that pipes
the mails directly into the system. Another possibility is the use of mail
accounts which can be administrated through the web interface. The
"PostMaster Mail Accounts" link on the Admin page loads the management
console for the mail accounts (see Figure below). OTRS supports the mail
protocols: POP3, POP3S, IMAP and IMAPS.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Verwaltung von Mail-Konten</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
postmaster - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-mailaccount.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Mail account management.</emphasis>
</para>

<para>
Im Kapitel über die <link
linkend="email-receiving-pop3">Mailkonfiguration</link> für OTRS wird die
Einrichtung der Mail-Konten näher erläutert.
</para>

</section>

<section id="adminarea-postmasterfilter">
<title>Einkommende Nachrichten filtern</title>

<para>
OTRS has the capability to filter incoming messages, as reflected by
incoming messages being sorted automatically into queues, or spam mails
being moved into a specific queue. It is irrelevant whether
<filename>PostMaster.pl</filename> or mail accounts are used to get messages
into the ticket system. Filter rules can be created through the link
"PostMaster Filter" on the Admin page (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Verwaltung von Filterregeln für eingehende E-Mails</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
postmasterfilter - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-postmasterfilter.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: PostMaster filter management.</emphasis>
</para>

<para>
Eine Filterregel besteht aus einem oder mehreren Kriterien die erfüllt
werden müssen, damit die Filterregel greift, und aus einer oder mehreren
Aktionen die ausgeführt werden, nachdem die Filterkriterien erfüllt
wurden. Sie können für die Kopfzeilen und den Body einer Nachricht
Filterregeln festlegen, also z. B. nach bestimmten Headern suchen oder nach
Zeichenketten bzw. regulären Ausdrücken innerhalb der Mail. Alle Aktionen
für eine Filterregel werden über sog. X-OTRS-Header gesteuert, die in die
Mail eingefügt werden. Das Ticket-System wertet die X-OTRS-Header aus und
nimmt die entsprechenden Aktionen vor. Mit den X-OTRS-Headern kann z. B. die
Priorität einer Nachricht geändert werden, die Mail in eine bestimmte Queue
einsortiert oder die Mail komplett verworfen werden, usw. Die folgende
Tabelle listet die verschiedenen X-OTRS-Header, deren zulässige Werte und
die Bedeutung der einzelnen Header auf.
</para>

<para>
Hinweis: Sie können auch X-OTRS-FollowUp-* header für Follow-Up-E-Mails
verwenden.
</para>

<table id="table-of-x-otrs-headers">
<title>Funktion der verschiedenen X-OTRS-Header</title>
  <tgroup cols="3">
    <thead>
      <row>
        <entry>
          Name
        </entry>
        <entry>
          Mögliche Werte
        </entry>
        <entry>
          Beschreibung
        </entry>
      </row>
    </thead>
    <tbody>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-Priority:
        </entry>
        <entry>
          1 very low, 2 low, 3 normal, 4 high, 5 very high
        </entry>
        <entry>
          Legt die Priorität eines Tickets fest.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-Queue:
        </entry>
        <entry>
          Name einer Queue des Systems.
        </entry>
        <entry>
          Legt die Queue fest, in die das Ticket einsortiert werden soll. Wird mit dem
X-OTRS-Queue-Header eine Queue voreingestellt, so hat diese Einstellung
Vorrang vor allen anderen Filterregeln, die sich auf Queues beziehen.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-Lock:
        </entry>
        <entry>
            lock, unlock
        </entry>
        <entry>
          Setzt den "gesperrt"-Status eines Tickets.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-Ignore:
        </entry>
        <entry>
          Yes oder True
        </entry>
        <entry>
          Wird dieser Header gesetzt, wird die Mail komplett ignoriert und gelangt
somit nie als Ticket in das System.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-State:
        </entry>
        <entry>
          new, open, closed successful, closed unsuccessful, ...
        </entry>
        <entry>
          Setzt den nächsten Status eines Tickets.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-State-PendingTime:
        </entry>
        <entry>
         Z. B. 2010-11-20 00:00:00
        </entry>
        <entry>
          Setzt die Wartezeit eines Tickets (Sie sollten dann ebenfalls einen
"Warten"-Status per X-OTRS-State setzen).
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-Type:
        </entry>
        <entry>
         default (systemabhängig)
        </entry>
        <entry>
          Setzt den Typ eines Tickets (wenn Ticket::Type aktiviert ist).
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-Service:
        </entry>
        <entry>
         (systemabhängig)
        </entry>
        <entry>
          Setzt den Service eines Tickets (wenn Ticket::Service aktiv ist).
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-SLA:
        </entry>
        <entry>
         (systemabhängig)
        </entry>
        <entry>
          Setzt das Service-Level-Abkommen eines Tickets (wenn Ticket::Service aktiv
ist).
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-CustomerUser:
        </entry>
        <entry>
          CustomerUser
        </entry>
        <entry>
          Legt den Kunden-Benutzer fest, dem das Ticket zugeordnet werden soll.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-CustomerNo:
        </entry>
        <entry>
          CustomerNo
        </entry>
        <entry>
          Legt die Kunden-ID fest, die dem Ticket zugeordnet werden soll.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-ArticleKey(1|2|3):
        </entry>
        <entry>
          Zusätzlicher Info-Key für den Artikel.
        </entry>
        <entry>
          Speichert einen zusätzlichen Info-Key für den Artikel.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-ArticleValue(1|2|3):
        </entry>
        <entry>
          Zusätzlicher Info-Value.
        </entry>
        <entry>
          Speichert einen zusätzlichen Info-Value für den Artikel.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-SenderType:
        </entry>
        <entry>
          agent, system, customer
        </entry>
        <entry>
          Legt die Art des Ticket-Absenders fest.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-ArticleType:
        </entry>
        <entry>
          email-external, email-internal, email-notification-ext,
email-notification-int, phone, fax, sms, webrequest, note-internal,
note-external, note-report
        </entry>
        <entry>
          Legt den Typ des Artikles für das eingehende Ticket fest.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-TicketKey(1|2|...|8):
        </entry>
        <entry>
          Zusätzlicher Info-Key
        </entry>
        <entry>
          Speichert einen zusätzlichen Info-Key für das Ticket.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-TicketValue(1|2|...|8):
        </entry>
        <entry>
          Zusätzlicher Info-Value
        </entry>
        <entry>
          Speichert einen zusätzlichen Info-Value für das Ticket.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-Loop:
        </entry>
        <entry>
          True
        </entry>
        <entry>
          Ist dieser X-OTRS-Header gesetzt, wird keine automatische Antwort an den
Absender des neuen Tickets geschickt, z. B. um Mailschleifen zu vermeiden.
        </entry>
      </row>
    </tbody>
  </tgroup>
</table>

<para>
A name must be specified for every filter rule. Filter criteria can be
specified in the section "Filter Condition". Choose via the listboxes for
"Header 1", "Header 2" and so on for the parts of the messages where you
would like to search, and specify on the right side the values you wish to
filter on. In the section "Set Email Headers", you can choose the actions
that are triggered if the filter rules match. You can select for "Header 1",
"Header 2" and so on to select the X-OTRS-Header and set the associated
values (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Filter-Regeln für eingehende Nachrichten anlegen</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
postmasterfilter - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/add-postmasterfilter.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Add a PostMaster filter.</emphasis>
</para>

<example id="sort-mails-into-junk">
<title>Aussortierung von Spammails in eine bestimmte Queue</title>

<para>
Eine nützliche Filterregel könnte sein, alle Mails, die von SpamAssassin als
Spam markiert wurden, automatisch in die Queue "Junk" einsortieren zu
lassen. Spamassassin fügt bei allen überprüften Mails die Kopfzeile
"X-Spam-Flag" hinzu. Wird die Mail als Spam markiert, wird dieser Header auf
"Yes" gesetzt. Das Filterkriterium lautet also "X-Spam-Flag: Yes". Um nun
eine Filterregel mit diesem Kriterium zu erzeugen, tragen Sie hierzu als
Name für die Filterregel z. B. "spam-mails" ein und wählen in der Sektion
"Treffer" für "Header 1" den Header "X-Spam-Flag:" aus der Listbox
aus. Rechts daneben fügen Sie als Wert "Yes" hinzu. Das Filterkriterium
wurde somit festgelegt. Um nun die Einsortierung der von spamassassin als
Spam klassifizierten Mails in die Queue "Junk" zu erzwingen, wählen Sie in
der Sektion "Setzen" für "Header 1" den Eintrag "X-OTRS-Queue:" aus und
tragen als Wert rechts daneben "Junk" ein. Abschließend wird mit Hilfe des
"Hinzufügen"-Buttons die neue Regel gespeichert und aktiviert, beim nächsten
Abruf der POP3-Konten bzw. für die nächste an das System gesendete Nachricht
wird die Filterregel abgearbeitet.
</para>
</example>

<para>
Es gibt weitere Module, die zum <link
linkend="email-receiving-filter">Filtern eingehender E-Mails</link>genutzt
werden und bei komplexeren Installationen nützlich sein können.
</para>

</section>


<section id="adminarea-genericagent">
<title>Ausführen von automatisierten Jobs mit Hilfe des GenericAgents</title>

<para>
Der GenericAgent ist ein Tool zum automatischen Ausführen von Aufgaben, die
normalerweise ein richtiger Agent manuell durchführen müsste. Er kann
z. B. bestimmte Tickets in einer Queue schließen oder Benachrichtigungen für
eskalierte Tickets versenden.
</para>

<para>
Click the link "GenericAgent" on the Admin page (see Figure below). A table
with currently automated jobs is displayed which can be edited to switch to
executing jobs manually, or removing them.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Jobliste des GenericAgent</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
genericagent - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-genericagent.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Job list for the GenericAgent.</emphasis>
</para>

<para>
Click the "Add job" button to create a new job. You first need to supply a
name for the job, as also the times when the job should be
executed. Different criteria to select the tickets to work on and the new
properties of those tickets can also be set (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Anlegen eines GenericAgent-Jobs</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
genericagent - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/add-genericagent-job.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Creating a job for the GenericAgent.</emphasis>
</para>

<para>
Nachdem der Job gespeichert wurde, werden alle Tickets aufgeführt, die durch
den Job verändert werden. Diese Auflistung dient zur Übersicht, ob der Job
richtig funktioniert, es werden noch keine Veränderungen vorgenommen. Erst
nach der Übernahme des Jobs in die Job-Liste, wird der Job aktiviert.
</para>

</section>

<section id="adminarea-adminemail">
<title>Administrator-E-Mail</title>

<para>
OTRS administrators can send messages to specific users or groups. The
"Admin Notification" link on the Admin page opens the screen where the
agents and groups that should be notified can be selected (see Figure
below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Administrator-Benachrichtigung</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea email
- screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/send-admin-notification.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Admin notification.</emphasis>
</para>

<para>
Es wird ein Formular geladen, in das Sie die Absenderadresse, den Betreff
und den Inhalt der Administratoren-Mitteilung eintragen können. Weiterhin
können Sie aus der Tabelle auswählen, an welche Benutzer und / oder
Benutzergruppen bzw. Rollen die Mitteilung gesendet werden soll.
</para>

</section>

<section id="adminarea-session-management">
<title>Sitzungsverwaltung</title>

<para>
You can see all logged in users and their session details by clicking the
"Session Management" link in the admin area (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Sitzungsverwaltung</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
sessionmanagement - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-sessionmanagement.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Session management.</emphasis>
</para>

<para>
Some statistics about all active sessions are displayed, e.g. how many
agents and customer users are logged in, number of active sessions. Any
individual session can be removed by clicking on the <emphasis>Kill this
session</emphasis> link on the right-hand side of the list. You also have
the option to <emphasis>Kill all sessions</emphasis>, which can be useful if
you'd like to bring the system down. Detailed information for every session
is available, too (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Sitzungsdetails</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
session management - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-session-details.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Session details.</emphasis>
</para>

</section>

<section id="adminarea-system-log">
<title>System Log</title>

<para>
The "System Log" link on the Admin page shows the log entries of the system,
reverse chronologically sorted with most recent first (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>System Log</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea syslog
- screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-syslog.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: System Log.</emphasis>
</para>

<para>
Ein Logeintrag setzt sich aus der Zeit, der Priorität, der betroffenen
Systemkomponente und der eigentlichen Meldung zusammen.
</para>

<note>
<para>
Die System Logs können nur auf Unix- oder Linux-Systemen über das
Web-Interface eingesehen werden, unter Windows-Betriebssystemen können Sie
stattdessen die Datei
<filename>[install_dir]otrs\var\log\otrs.log</filename> mit einem
Text-Editor öffnen.
</para>
</note>

</section>

<section id="adminarea-selectbox">
<title>SQL-Abfragen mit Hilfe der SQL Box</title>

<para>
The "SQL Box" link on the Admin page opens a screen that lets you query the
content of the tables in the OTRS database (see Figure below). It is not
possible to change the content of the tables, only select queries are
allowed.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>SQL Box</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
selectbox - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-selectbox.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: SQL Box.</emphasis>
</para>

</section>

<section id="adminarea-package-manager">
<title>Paketverwaltung</title>

<para>
Using the "Package Manager" link on the Admin page, you can install and
manage packages that extend the functionality of OTRS (see Figure
below). See the <link linkend="application">Additional applications</link>
section for a discussion on the extensions that are available from the OTRS
repositories.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Paketverwaltung</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
packagemanager - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/admin-packagemanager.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Package Manager.</emphasis>
</para>

<para>
In der Paketverwaltung können Sie die bereits installierten Pakete mit ihrer
Versionsinformation einsehen.
</para>

<para>Sie können Pakete von einem entfernten Server installieren, indem Sie das
Paketverzeichnis im Abschnitt <emphasis>Online-Paketverzeichnis</emphasis>
auswählen und auf <emphasis>Verzeichnisinformation aktualisieren</emphasis>
klicken. Die verfügbaren Pakete werden rechts  tabellarisch dargestellt. Um
eines zu installieren, klicken Sie auf "Installieren". Nach der Installation
wird das Paket im Abschnitt <emphasis>Lokales Verzeichnis</emphasis>
dargestellt.
</para>

<para>
Um ein installiertes Paket zu aktualisieren, können Sie die Funktion
"Aktualisieren" benutzen, die bei installierten Paketen angezeigt wird, von
denen eine neuere Version verfügbar ist. Klicken Sie einfach auf
"Aktualisieren", und die neue Version wird in Ihrem System installiert.
</para>

<para>
In manchen Fällen, wenn beispielsweise ein OTRS-System nicht mit dem
Internet verbunden ist, können Sie auch Pakete installieren, die lokal
heruntergeladen wurden. Klicken Sie auf den <emphasis>Datei
auswählen</emphasis>-Knopf in der "Aktionen"-Liste, und wählen Sie die
.opm-Datei auf Ihrem Speichermedium aus. Verwenden Sie dann <emphasis>Paket
installieren</emphasis>. Nach der Installation wird das Paket im Abschnitt
<emphasis>Lokales Verzeichnis</emphasis> angezeigt. Auf dieselbe Weise
können Sie ein bereits installiertes Paket aktualisieren.
</para>

<para>
In besonderen Fällen ist es erforderlich, die Paketverwaltung zu
konfigurieren, zum Beispiel für die Verwendung eines Proxy-Servers, oder um
auf ein lokales Verzeichnis zuzugreifen. Verwenden Sie dazu die
Einstellungen unter <link
linkend="Framework:Core::Package">Framework:Core::Package</link>.
</para>

</section>

<section id="adminarea-webservices">
    <title>Web Services</title>
    <para>
        The Web Services link leads to the graphical interface where web services
(for the OTRS Generic Interface) are created and maitained (see Figure
below).
    </para>
    <para>
        <screenshot>
<screeninfo>The graphical interface for web services</screeninfo> <graphic srccredit="Adminarea
webservices - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/genericinterface-webservice-overview.png"></graphic></screenshot>
    </para>
    <para>
        <emphasis>Figure: The graphical interface for web services.</emphasis>
    </para>
    <para>
        The graphical interface for web services configuration is described in more
detail in the section <link linkend="webservice_gui">"Web Service Graphical
Interface"</link>.
    </para>
</section>

</chapter>