<?xml version='1.0' encoding='ISO-8859-1'?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<!-- $Id: adminarea.xml,v 1.3 2005-08-14 14:04:29 martin Exp $ -->

<chapter id="adminarea">
<title>Der Administrationsbereich von OTRS</title>

<abstract>
<para>
Dieser Abschnitt erklärt die einzelnen Bereiche des
Administrationsbereiches von OTRS, welcher die zentrale Anlaufstelle
des OTRS-Administrators ist. Über den Administrationsbereich
können alle wichtigen Systemeinstellungen vorgenommen und das System
auf die eigenen Bedürfnisse angepasst werden. Neben der Verwaltung von
Benutzeraccounts, Gruppen, Rollen, automatischen Antworten,
Antwortvorlagen, Benachrichtigungen für Mitarbeiter und Kunden, uvm.,
können  mit Hilfe des Paketmanagers weitere Module zum OTRS-Framework
eingespielt oder alle Systemeinstellungen mit über das grafische
Frontend zur Bearbeitung der Konfigurationsdateien angepasst werden.
</para>
</abstract>

<sect1 id="adminarea-general">
<title>Allgemeines zum Administrationsbereich</title>

<para>
Der Administrationsbereich von OTRS ist die zentrale Anlaufstelle für
den Administrator des Ticket Systems. Innerhalb dieses Bereiches
können alle wichtigen Einstellungen der Systemkonfiguration
eingesehen bzw. geändert und das System auf die eigenen Bedürfnisse
angepasst werden.
</para>

<para>
Die Administrationsoberfläche kann über den Link "Admin"
innerhalb der Navigationsleiste des Agent-Interfaces geladen werden. Damit
dieser Link in der Navigationsleiste überhaupt sichtbar ist,
müssen Sie als OTRS-Administrator am System angemeldet sein bzw.
über Administrationsrechte im System verfügen, bei
gewöhnlichen Agenten wird dieser Link nicht aufgeführt. Nach einer
Standardinstallation können Sie sich mit dem Benutzernamen
"root@localhost" und dem Kennwort "root" als OTRS-Admin am System anmelden.
</para>

<warning>
<para>
Bitte ändern Sie schnellstmöglich über die

<link linkend="user-preferences">
Benutzereinstellungen
</link>

das Kennwort für root@localhost, da es sich hierbei um ein
standardmäßig vergebenes Kennwort handelt, das allgemein bekannt ist.
</para>
</warning>

<para>
todo: Screenshot vom Admin-Bereich einbauen.
</para>

<para>
Nachdem Sie sich als OTRS-Administrator angemeldet und den
Administrationsbereich geladen haben, wird eine Tabelle präsentiert,
die die verschiedenen Punkte zur Systemkonfiguration nach Bereichen
gegliedert auflistet. Auf diese Bereiche wird in den folgenden Abschnitten
näher eingegangen.
</para>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-user">
<title>Benutzerverwaltung</title>

<para>
Über den Link "Benutzer" gelangen Sie in die Benutzerverwaltung von
OTRS. Hier können Sie Benutzer anlegen, bearbeiten und deaktivieren.
</para>

<para>
todo: Screenshot von Benutzerverwaltung einfügen
</para>

<para>
Für einem Benutzer-Account muss der Benutzername, eine Anrede (z.B.
Herr oder Frau), der Vor- und Nachname, das Kennwort
und die Emailadresse angegeben werden. Weiterhin kann die
Oberflächensprache, das Anzeigeschema der Oberfläche, die Art der
Queue-Ansicht (Einfach oder Standard), die Aktualisierungszeit für
die Oberfläche, die Anzahl angezeigter Tickets, der Folge-Bildschirm
nach dem Anlegen eines neuen Tickets und das Standardwörterbuch
für die Rechtschreibprüfung  eingestellt werden.
Zusätzlich kann festgelegt werden, bei welchen Ereignissen der Agent eine
Mitteilung per Mail erhalten soll. Die Mitteilungen werden an die
Mailadresse gesendet, die für den Account festgelegt wurde.
</para>

<para>
Mit Hilfe des Schalters "Hinzufügen" kann ein neuer Agent angelegt
werden, nachdem im Formular alle nötigen Einträge vorgenommen
wurden. Über die Listbox auf der linken Seite des Bildschirms
ist es möglich einen der bereits im System angelegten User
ausszuwählen,  um mit Hilfe des "Ändern"-Schalters die
Einstellungen des entsprechenden Benutzers zu bearbeiten.
</para>

<note>
<para>
Um die Konsistenz der von OTRS verwalteten Daten sicher zu stellen,
können einmal im System angelegte Benutzer nicht entfernt werden. Um einen
Benutzer-Account zu deaktivieren, setzen Sie in den Einstellungen den
entsprechenden Benutzer mit Hilfe der Listbox für "Gütig" auf
"ungütig" bzw. "ungültig-temporär".
</para>
</note>

<para>
Nachdem Sie einen neuen Benutzer angelegt haben, muss dieser einer Gruppe
bzw. einer Rolle zugewießen werden. Sie werden nach dem Anlegen
eines neuen Benutzers automatisch auf die Bildschirmmaske für die
Zuweißung eines Benutzers in Gruppen weitergeleitet.
</para>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-groups">
<title>Gruppenmanagement</title>

<para>
Jeder Mitarbeiter mit einem Account im OTRS, sollte mindestens einer
Benutzergruppe angehören. Über den Link "Gruppen" gelangen Sie in
die Gruppenverwaltung von OTRS.
</para>

<para>
todo: Screenshot zur Gruppenverwaltung einbauen.
</para>

<para>
Indem Sie einer Gruppe einen Namen zuweißen und auf dem
"Hinzufügen"-Schalter klicken, können sie eine neue Gruppe
anlegen. Über die Listbox auf der linken Bildschirmseite kann eine
aus den im System vorhandenen Gruppen ausgewählt werden und durch
einen Klick auf den "Ändern"-Schalter bearbeitet werden.
</para>

<note>
<para>
Um die Konsistenz der von OTRS verwalteten Daten sicher zu stellen,
können einmal im System angelegte Gruppen nicht entfernt werden. Um
eine Gruppe zu deaktivieren, setzen Sie in den Einstellungen der
entsprechenden Gruppe in der Listbox für "Gütig" den Wert
entweder auf "ungütig" bzw. "ungültig-temporär".
</para>
</note>

<para>
Nach einer Standard-Installation sind bereits vier Gruppen im System
verfügbar.
</para>

<para>
<table id="table-of-groups-after-installation">
<title>Standardmäßig vorhandene Gruppen in OTRS</title>
  <tgroup cols="2">
    <thead>
      <row>
        <entry>
         Gruppe
        </entry>
        <entry>
          Beschreibung
        </entry>
      </row>
    </thead>
    <tbody>
      <row>
        <entry>
            admin
        </entry>
        <entry>
          Gruppe für die Benutzer mit Administrationsrechten. Nach
          einer Installation ist in dieser Gruppe nur der Benutzer
          "root@localhost".
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          faq
        </entry>
        <entry>
          Benutzer in dieser Gruppe dürfen lesend (ro) oder schreibend
          (rw) auf das FAQ-System von OTRS zugreifen.
          Standardmäßig befindet sich nach einer Installation kein
          Benutzer in dieser Gruppe, auch nicht "root@localhost".
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          stats
        </entry>
        <entry>
          Benutzer in dieser Gruppe dürfen lesend (ro) oder schreibend
          (rw) auf das Statistikmodul von OTRS zugreifen, d.h. sie
          können Statistiken einsehen oder auch erstellen. Nach einer
          Installation befindet sich lediglich "root@localhost" in dieser
          Gruppe.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          users
        </entry>
        <entry>
          Dies ist die Gruppe, in die normale Mitarbeiter aufgenommen
          und mit den kompletten Rechten ausgestattet werden sollten.
          Dadurch wird für die Mitarbeiter das normale Arbeiten im
          System ermöglicht, der Zugriff auf alle Funktionen rund um
          Tickets ist gegeben. Nach einer Installation ist diese Gruppe
          leer.
        </entry>
      </row>
    </tbody>
  </tgroup>
</table>
</para>

<para>
Um einen Benutzer einer Gruppe zuzuweisen bzw. die Gruppenmitgliedschaft
eines Benutzers zu ändern, kann der Link "Benutzer &lt;-&gt;
Gruppen" im Administrationsbereich genutzt werden.
</para>

<para>
todo: Screenshot von "Benutzer &lt;-&gt; Gruppen" einbauen.
</para>

<para>
Im unterem Bereich des Bildschirms wird eine Übersicht angezeigt, die
alle Benutzer und gruppen auflistet. Indem Sie auf einem Benutzernamen
klicken, bekommen Sie dessen Gruppenzugehörigkeiten angezeigt und
können diese ändern. Bei der Auswahl einer Gruppe werden alle
Benutzer aufgelistet, die sich in dieser Gruppe befinden.
</para>

<para>
Um eine bessere Abstufung der Rechte im System sicher zu stellen,
können einem Benutzer verschiedene Rechte pro Gruppe zugewiesen
werden. Nach einer Standardinstallation sind in jede Gruppe die
folgenden Rechte vorhanden.
</para>

<para>
<table id="table-of-group-permissions-after-installation">
<title>Berechtigungen in den Benutzergruppen von OTRS</title>
  <tgroup cols="2">
    <thead>
      <row>
        <entry>
          Berechtigung
        </entry>
        <entry>
          Beschreibung
        </entry>
      </row>
    </thead>
    <tbody>
      <row>
        <entry>
          ro
        </entry>
        <entry>
          Nur Lesezugriff auf die Tickets bzw. Beiträge dieser Gruppe
          bzw. der Gruppe zugewiesenen Queues oder Bereiche.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          Verschieben in (move into)
        </entry>
        <entry>
          Recht zum verschieben von Tickets oder Beiträgen innerhalb
          der Queues bzw. Bereiche dieser Gruppe.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          Erstellen (create)
        </entry>
        <entry>
          Recht zum Erstellen von Tickets oder Beiträgen in den Queues
          bzw. Bereichen dieser Gruppe.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          Besitzer (owner)
        </entry>
        <entry>
          Recht zum Ändern des Eigentümers von Tickets bzw.
          Beiträgen in den der Gruppe zugewiesenen Queues bzw. Bereiche.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          Priorität (priority)
        </entry>
        <entry>
          Recht zum Ändern der Priorität von Tickets bzw.
          Beiträgen in den der Gruppe zugewiesenen Queues bzw. Bereiche.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          rw
        </entry>
        <entry>
          Voller Lese- und Schreibzugriff auf alle Inhalte der dieser
          Gruppe zugewiesenen Queues bzw. Bereiche.
        </entry>
      </row>
    </tbody>
  </tgroup>
</table>
</para>

<para>
Ist bei einem Benutzer für eine Gruppe kein Recht markiert, so wird
diesem Benutzer der Zugriff auf die Inhalte dieser Gruppe absolut nicht
gestattet.
</para>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-customeruser">
<title>Kunden Benutzer</title>

<para>
OTRS unterstützt, wie bereits im Abschnitt über

<link linkend="agents-and-customer">
Mitarbeiter, Kunden und die verschiedenen Bereiche der Weboberfläche
</link>

erwähnt, verschiedene Arten von Benutzern. Über den Link "Kunden
Benutzer", dem Sie im Admin-Bereich von OTRS finden, können Sie die
Benutzerdaten der im System angelegten Kunden verwalten. Ein Kunde kann
sich mit Hilfe seines Accounts in das vom Ticket-System bereit
gestellte Webinterface für Kunden einlogen, um dort die eigenen Tickets
einzusehen, neue Tickets zu verfassen, usw. Weiterhin wird ein
Kunden-Account vom System für die Historie von Tickets benötigt.
</para>

<para>
todo: Screenshot von "Kunden Benutzer" einbauen.
</para>

<para>
Neben der Möglichkeit in der Datenbank nach einem bestimmten Kunden zu
suchen, kann das Backend umgestellt werden, über das auf die
Kundendaten zugegriffen wird. In OTRS lassen sich mehrere Datenbanken mit
Kundendaten einbinden, genauere Informationen hierzu finden Sie im
Abschnitt

<link linkend="external-backends">
Einbinden externer Backends für Agents und Customer
</link>.
</para>

<para>
Mit Hilfe des Formulars an der rechten Bildschirmseite kann ein neuer
Kunden-Account erstellt werden. Alle Eingabefelder, die mit einem Stern (*)
markiert sind, müssen ausgefüllt werden. Neben den üblichen
Daten wie Vor- und Nachname, Mailadresse, den Einstellungen für die
Oberfläche, usw. muss ein Benutzername und ein Kennwort angegeben
werden, wodurch die Anmeldung am System ermöglicht wird. Desweiteren
ist eine Angabe für "Kunden#" erforderlich, die eine eindeutige
Kennung darstellt, über die das System den Kunden ansprechen kann bzw.
identifiziert. Für "Kunden#" kann also z.B. eine Kundennummer oder
auch die Mailadresse des Kunden eingetragen werden. Verfügt ein Kunde
über einen PGP-Schlüssel oder über ein S/MIME-Zertifikat, so
kann dieses ebenfalls über die dafür vorgesehenen Felder in das
System geladen werden. In den Abschnitten

<link linkend="adminarea-pgp">
PGP
</link>

und

<link linkend="adminarea-smime">
S/MIME
</link>

finden Sie mehr Informationen darüber, was OTRS in diesem Bereich
für Möglichkeiten bietet.
</para>

<para>
Um die Daten eines Kunden abzurufen oder diese zu bearbeiten, muss zuerst
nach dem entsprechenden Kunden gesucht werden. Dazu steht auf der linken
Bildschirmseite eine Suchmaske zur Verfügung. Tragen Sie hier z.B. den
Benutzernamen, den Vor- oder Nachnamen, die Mailadresse oder die Kunden#
ein, um einen bestimmten Kunden zu finden. Die Ergebnisliste der Suche wird
ebenfalls auf der linken Bildschirmseite präsentiert und über
einen Link können Sie den Kunden auswählen, den Sie bearbeiten
möchten.
</para>

<note>
<para>
Um die Konsistenz der von OTRS verwalteten Daten sicher zu stellen,
kann ein einmal im System angelegter Kunde nicht entfernt werden. Um
einen Kunden-Account trotzdem zu deaktivieren, setzen Sie in den
Einstellungen des entsprechenden Kunden-accounts in der Listbox
für "Gütig" den Wert entweder auf "ungütig" bzw.
"ungültig-temporär".
</para>
</note>

<para>
Damit nicht nur der OTRS-Administrator die Daten für Kunden-Accounts
bearbeiten kann, haben auch die normalen Mitarbeiter Zugriff auf das
Interface für die Kundendaten. Über den Link "Kunde" innerhalb
der Navigationsleiste können die Agents diesen Teil der
OTRS-Oberfläche  erreichen.
</para>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-customer-user-groups">
<title>Customer-Gruppen</title>

<para>
todo: Kapitel über die Customer-Gruppen-Verwaltung in OTRS.
</para>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-roles">
<title>Rollen</title>

<para>
todo: Kapitel über die Rollen in OTRS.
</para>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-queue">
<title>Queues</title>

<para>
Die Funktion von Queues und deren zentrale Rolle innerhalb von OTRS, wurde
bereits im Abschnitt

<link linkend="what-is-a-queue">
"Was verbirgt sich hinter dem Begriff Queue"
</link>

näher erläutert. Über den Link "Queue" innerhalb des
Admin-Bereiches von OTRS können Sie die Queues Ihres Systems
verwalten. Nach einer Standard-Installation sind bereits die Queues "Junk",
"Misc", "Postmaster" und "Raw" im System angelegt. "Raw" ist die
Default-Queue, in ihr landen alle neuen Tickets, so lange kein Filter
definiert wurde. "Junk" kann zum Aussortieren von Spam-Mails genutzt werden.
</para>

<para>
todo: Screenshot von Queue-Verwaltung einfügen.
</para>

<para>
Über das Formular auf der rechten Bildschirmseite kann eine neue Queue
angelegt werden. Zusätzlich zum Namen der neuen Queue kann angegeben
werden, für welche Benutzergruppe die Queue bereit gestellt werden
und ob die neue Queue eine Unter-Queue (sub ueue) von einer bereitsin
Ihrem system vorhandenen Queue sein soll.
</para>

<para>
Wurde ein Ticket von einem Agenten gesperrt, so können Sie mit Hilfe
des Freigabezeit-Intervalls festlegen, wann ein Ticket wieder automatisch
vom System freigegeben werden soll. So können auch die anderen
Mitarbeiter wieder auf dieses Ticket zugreifen und es bearbeiten. Diese
Einstellung ist z.B. dann sinnvoll, wenn ein Agent für eine
längere Zeit nicht im Ticket-System arbeitet und Tickets aus diesem
Grund nicht unbearbeitet bleiben sollen.
</para>

<para>
Geben Sie für Eskalationszeit einen Wert an, so blockieren Tickets,
die älter als die angegebene Zeit sind, die Bearbeitung neuerer
Tickets. Diese Einstellung stellt also sicher, dass ältere Tickets ab
einem bestimmten Alter bevorzugt bearbeitet werden müssen, neuere
Tickets werden dann nicht mehr in der Queue angezeigt.
</para>

<para>
Weiterhin können Sie festlegen, dass bei einem Follow-UP auf ein Ticket
wieder der Mitarbeiter Eigentümer dieses Tickets wird, der zuletzt als
Eigentümer im System für dieses Ticket vermerkt war. Dies stellt
sicher, dass die Nachfrage eines Kundens zuerst bei dem selben
Mitarbeiter landet, der sich zuletzt um dieses Ticket gekümmert
hat.
</para>

<para>
Der Parameter für die Systemadresse legt fest, mit welcher
Absenderadresse Mails aus dieser Queue versendet werden sollen. Mit Hilfe
der Parameter für Anrede und Signatur kann eingestellt werden, welche
Vorgaben hier standardmäßig bei Antworten auf Tickets in
dieser Queue genutzt werden soll. In den Abschnitten

<link linkend="adminarea-emailaddresses">
Emailadressen
</link>

,
<link linkend="adminarea-salutations">
Anreden
</link>

und

<link linkend="adminarea-signatures">
Signaturen
</link>

erfahren Sie mehr über die Einrichtung dieser Parameter.
</para>

<para>
Mit Hilfe der verschiedenen Kundeninfo-Parameter können Sie
schließlich festlegen, bei welchen Ereignisen ein Kunde über die
Änderungen bei einem Ticket in dieser Queue informiert werden soll. Es
können Benachrichtigungen an den Kunden verschickt werden, wenn ein
Ticket dieses Kundens von dieser Queue in eine andere Queue verschoben
wird, wenn sich der Status des Tickets ändert und wenn der Besitzer
für das Ticket des Kundens wechselt.
</para>

<para>
Sollen die Einstellungen einer Queue geändert werden, so können
Sie über die Listbox an der linken Bildschirmseite die entsprechende
Queue auswählen und über den "Ändern"-Schalter die
Einstellungen der entsprechenden Queue laden.
</para>

<note>
<para>
Um die Konsistenz der von OTRS verwalteten Daten sicher zu stellen,
kann eine einmal im System angelegte Queue nicht entfernt werden. Um
eine Queue trotzdem zu deaktivieren, setzen Sie in den Einstellungen
der entsprechenden Queue in der Listbox für "Gütig" den Wert
entweder auf "ungütig" bzw. "ungültig-temporär".
</para>
</note>

<para>
Alle gerade beschriebenen Konfigurationsmöglichkeiten für Queues,
gelten auch für Unter-Queues. Somit lassen sich mit Hilfe der
Queues in OTRS z.B. die einzelnen Abteilungen Ihres Betriebes oder die
verschiedenen Phasen eines Geschäftsvorgangs (Anfrage, Angebot,
Bestellung, usw.) abbilden. Dies sollten Sie sich bei der Strukturierung
Ihres OTRS zu Nutze machen. Ein Beispielsetup für ein kleines
Unternehmen, wird im Kapitel

<link linkend="example-setup">
Beispiel Setup
</link>

beschrieben.
</para>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-salutations-signatures-and-answers">
<title>Anreden, Signaturen und Antwortvorlagen</title>

<para>
Um das Antworten auf Tickets zu beschleunigen und das Aussehen
beantworteter Tickets zu vereinheitlichen, können in OTRS
Antwortvorlagen erstellt werden. Jede Antwortvorlage kann einer oder
mehreren Queues bzw. Unter-Queues zugeordnet werden, es können mehrere
Antwortvorlagen für jede Queue definiert werden. In der Queue-Ansicht
bzw. in "Meine Queues" erscheinen die verschiedenen Antwortvorlagen als
Links unter jedem angezeigten Ticket, eine Antwort auf ein Ticket mit einer
bestimmten Vorlage kann somit schnell durchgeführt werden.
</para>

<para>
Nach einer Standardinstallation ist für jede Queue die Antwortvorlage
"empty answer" vorhanden. Im Admin-Bereich kann über den Link
"Antworten" auf die im System gespeicherten Antwortvorlagen zugegriffen und
diese bearbeitet werden.
</para>

<para>
todo: Screenshot von Antwort im Adminarea einbauen.
</para>

<para>
An der rechten Bildschirmseite kann für eine neue Antwortvorlage deren
Name und der Text angegeben werden, der in der Vorlage verwendet
werden soll. Weiterhin können Sie über die Listbox für
"Gültig" die Antwortvorlage vorrübergehend systemweit aktivieren
oder deaktivieren.
</para>

<para>
Auf der linken Seite der Bildschirmmaske können Sie aus einer Listbox
auswählen, welche Antwortvorlage Sie bearbeiten möchten.
Über den "Ändern"-Button laden Sie die einstellungen der vorlage.
Wollen Sie eine Antwortvorlage aus dem System entfernen, können Sie
dies ebenfalls über die Bilschrimmaske zum ändern einer
Vorlage durchführen, hier ist ein Knopf zum löschen der
gewählten Vorlage vorhanden.
</para>

<para>
todo: Screenshot von Antworten &lt;-&gt; Queues einfügen.
</para>

<para>
Um eine Antwortvorlagen einer oder mehreren Queues zuzuweisen, aktivieren
Sie im Admin-Bereich den Link "Antworten &lt;-&gt; Queues". Es wird eine
Tabelle geladen, die die Queues und die einzelnen Antwortvorlagen und deren
Beziehung zueinander (1:n oder n:1) anzeigt. Hier können Sie nun die
Queue oder die Antwortvorlage auswählen, um die Zuordnung zu
bearbeiten. Wählen Sie z.B. die Vorlage "empty answer" aus, so sehen
Sie, dass diese den Queues "Postmaster", "Raw", "Junk" und "Misc"
zugeordnet ist. Über die Checkboxen vor den Queues kann die Zuordnung
aktiviert oder deaktiviert werden, mit Hilfe des "Übermitteln"-Buttons
wird die neue Zuordnung gespeichert. Auf die gleiche Art
funktioniert die Zuoordnung, wenn Sie eine Queue aus der Tabelle mit den
Beziehungen auswählen.
</para>

<para>
Wenn Sie zum Beantworten eines Tickets, z.B. in der Queue-Ansicht, auf den
Link für eine Antwortvorlage klicken, können Sie feststellen,
dass nicht nur der Text der Antwortvorlage sondern auch eine Anrede, der
zitierte Ticketinhalt und eine Signatur geladen werden. Antwortvorlagen
setzen sich also aus verschiedenen Textbausteinen zusammen. Dies sind die
Anrede und Signatur der Queue, in der sich das zu beantwortende Ticket
befindet, der Text des Tickets auf das geantwortet werden soll und ggf. der
Text der Antwortvorlage selbst, der wie gerade geschrieben festgelegt
werden kann. Diese Elemente sind standardmäßig so angeordnet,
dass beim Antworten zuerst die Anrede, danach der zitierte Text des zu
beantwortenden Tickets, anschließend ggf. der Text der Antwortvorlage
und zum Schluss die Signatur ausgegeben wird. In den folgenden Abschnitten
wird beschrieben, wie Sie Anreden und Signaturen erstellen und einer Queue
zuweisen können.
</para>

<sect2 id="adminarea-salutations">
<title>Anreden</title>

<para>
Ein Textbaustein für eine Antwortvorlage, ist die Anrede. Anreden
können einer Queue zugeordnet werden, wie im Abschnitt zu den

<link linkend="adminarea-queue">
Queues
</link>

beschrieben, nur so werden Sie bei Antworten für Tickets aus dieser
Queue verwendet. Über den Link "Anreden" innerhalb des Admin-Bereiches,
können Sie die verschiedenen Anreden Ihres Systems verwalten.
</para>

<para>
todo: Screenshot von Anreden einbauen.
</para>

<para>
Nach einer Standardinstallation von OTRS sind bereits zwei Anreden im
System gespeichert, "system standard salutation (de/buiss)" und
"system standard salutation (en)". Über die Listbox an der linken
Seite des Bildschirms, können Sie eine Anrede zum Bearbeiten
auswählen. Durch einen Klick auf den "Ändern"-Button laden Sie
die Einstellungen der ausgewählten Anrede. Über das Formular am
rechten Bildschirmrand können neue Anreden angelegt werden. Es ist zu
erkennen, dass jeder Anrede ein Name zugewiesen werden muss und ein Kommentar
hinzugefügt werden kann. Weiterhin kann natürlich der Text
angegeben werden, der für die Anrede benutzt werden soll.
</para>

<para>
Damit auch dynamische Inhalte in eine Anrede eingebaut werden
können, also Inhalte, die sich bei jeder Anrede ändern, können
verschiedene Variablen in den Anredentext eingebaut werden. Der in der
Variable gespeicherte Text wird beim Antworten automatisch in den Text
eingefügt. Ein variabler Textteil könnte z.b. der Name oder
die Mailadresse der Person sein, auf deren Ticket sie antworten.
</para>

<para>
Im unteren Teil der Bildschirmmaske zum Ändern oder Anlegen einer
Anrede finden Sie die verschiedenen Variablen, die Sie für die
dynamische Aufbereitung eines Anredentextes verwenden können. Variablen
zeichnen sich dadurch aus, dass sie von spitzen Klammern (&lt;&gt;)
eingeschlossen sind. Zwischen den spitzen Klammern steht der Name der
Variable, der sich oft auf den in der Variable gespeicherten Inhalt
bezieht. Bauen Sie z.B. in Ihrem Anredentext die Variable
&lt;OTRS_LAST_NAME&gt; ein, so wird diese später durch den
Nachnamen der Person ersetzt, auf deren Ticket sie antworten. Sehen Sie
sich auch die schon bereits im system gespeicherten Anreden an, dann wird
die Verwendung der verschiedenen Variablen klarer.
</para>

<note>
<para>
Um die Konsistenz der von OTRS verwalteten Daten sicher zu stellen,
kann eine einmal im System angelegte Anrede nicht entfernt werden. Um
eine Anrede trotzdem zu deaktivieren, setzen Sie in den Einstellungen
der entsprechenden Anrede in der Listbox für "Gütig" den Wert
entweder auf "ungütig" bzw. "ungültig-temporär".
</para>
</note>

</sect2>

<sect2 id="adminarea-signatures">
<title>Signaturen</title>

<para>
Ein weiterer Textbaustein für eine Antwortvorlage, ist die Signatur.
Signaturen können einer Queue zugeordnet werden, wie im Abschnitt zu
den

<link linkend="adminarea-queue">
Queues
</link>

beschrieben, nur so werden Sie bei Antworten für Tickets aus dieser
Queue verwendet. Über den Link "Signaturen" innerhalb des
Admin-Bereiches, können Sie die verschiedenen Signaturen Ihres
Systems verwalten.
</para>

<para>
todo: Screenshot von Signaturen einbauen.
</para>

<para>
Nach einer Standardinstallation von OTRS sind bereits zwei Signaturen im
System gespeichert, "system standard signature (de/buiss)" und
"system standard signature (en)". Über die Listbox an der linken
Seite des Bildschirms, können Sie eine Signatur zum Bearbeiten
auswählen. Durch einen Klick auf den "Ändern"-Button laden Sie
die Einstellungen der ausgewählten Signatur. Über das Formular am
rechten Bildschirmrand können neue Signaturen angelegt werden. Es ist
zu erkennen, dass jeder Signatur ein Name zugewiesen werden muss und ein
Kommentar hinzugefügt werden kann. Weiterhin kann natürlich der
Text angegeben werden, der innerhalb der Signatur benutzt werden soll.
</para>

<para>
Auch in Signaturen können dynamische Inhalte eingebaut werden.
Dies geschieht, genauso wie bei den Anreden, mit Hilfe verschiedener
Variablen, die in den Text der Signatur integriert werden. Der in der
Variable gespeicherte Text wird beim Antworten automatisch in den Text
eingefügt. Ein variabler Textteil könnte z.b. der Name des
Mitarbeiters sein, der das Ticket beantwortet hat.
</para>

<para>
Im unteren Teil der Bildschirmmaske zum Ändern oder Anlegen einer
Signatur finden Sie die verschiedenen Variablen, die Sie für die
dynamische Aufbereitung eines Signaturentextes verwenden können.
Variablen zeichnen sich dadurch aus, dass sie von spitzen Klammern
(&lt;&gt;) eingeschlossen sind. Zwischen den spitzen Klammern steht der
Name der Variable, der sich oft auf den in der Variable gespeicherten
Inhalt bezieht. Bauen Sie z.B. in Ihrem Anredentext die Variable
&lt;OTRS_LAST_NAME&gt; ein, so wird diese später durch den
Nachnamen des Agents ersetzt, der das Ticket beantwortet. Sehen Sie
sich auch die schon bereits im system gespeicherten Anreden an, dann wird
die Verwendung der verschiedenen Variablen klarer.
</para>

<note>
<para>
Um die Konsistenz der von OTRS verwalteten Daten sicher zu stellen,
kann eine einmal im System angelegte Signatur nicht entfernt werden. Um
eine Signatur trotzdem zu deaktivieren, setzen Sie in den Einstellungen
der entsprechenden Signatur in der Listbox für "Gütig" den Wert
entweder auf "ungütig" oder auf "ungültig-temporär".
</para>
</note>

</sect2>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-auto-responses">
<title>Automatische Antworten</title>

<para>
todo: Abschnitt über Auto-Antworten schreiben.
</para>

<sect2 id="adminarea-auto-responses-attachment">
<title>Anlagen</title>

<para>
todo: Abschnitt über Auto-antworten und anlagen schreiben.
</para>

</sect2>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-emailaddresses">
<title>Emailadressen</title>

<para>
Um aus OTRS heraus Emails verschicken zu können, benötigen Sie
mindestens eine gültige Mailadresse. Da in vielen Fällen eine
Mailadresse nicht ausreicht, ist OTRS auch in der Lage, mit mehreren
Mailadressen zu arbeiten. Für jede Queue kann mindestens eine Mailadresse
festgelegt werden, es ist aber auch möglich eine Adresse mehreren Queues
zuzuordnen. D.h., dass von außen eine Queue über mehrere Mailadresse
ereicht werden kann, für das Versenden von Nachrichten aus einer Queue muss
jedoch eine Adresse festgelegt werden. Beim

<link linkend="adminarea-queue">
Anlegen oder Bearbeiten einer Queue
</link>

stellen Sie ein, welche im System gespeicherte Mailadresse für die
ausgehenden Nachrichten der entsprechende Queue benutzt werden soll.
Die Verwaltung der Mailadressen des Systems erreichen Sie, indem sie im
Admin-Bereich dem Link "Email Adressen" folgen.
</para>

<para>
todo: Screenshot zur Email Adressen Verwaltung einbauen.
</para>

<para>
Im rechten Bereich der Bildschirmmaske haben sie die Möglichkeit, neue
Mailadressen anzulegen. Sie müssen die Adresse und einen Realnamen
angeben. Weiterhin können Sie über dieses Formular auch direkt
auswählen, mit welcher Queue oder Unter-Queue die neue Mailadresse
verknüpft werden soll. Diese Verknüpfung ist wichtig, da so eingehende
Mails anhand der Adresse im To: Feld der entsprechenden Queue zugewiesen
werden können.
</para>

<para>
Im linken Bereich der Email-Adressen-Verwaltung können Sie über
eine Listbox eine der bereits im System gespeicherten Mailadressen
auswählen, um diese zu Ändern. Die Einstellungen der
ausgewählten mailadressen laden Sie, indem sie auf den
"Ändern"-Button klicken.
</para>

<note>
<para>
Um die Konsistenz der von OTRS verwalteten Daten sicher zu stellen,
kann eine einmal im System angelegte Mailadresse nicht entfernt werden.
Um eine Mailadresse trotzdem systemweit zu deaktivieren, setzen Sie in den
Einstellungen der entsprechenden Mailadresse in der Listbox für
"Gütig" den Wert entweder auf "ungütig" oder
"ungültig-temporär".
</para>
</note>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-notifications">
<title>Benachrichtigungen</title>

<para>
Todo: Alles rund um Benachrichtigungen schreiben.
</para>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-smime">
<title>S/MIME</title>

<para>
Todo: Alles rund um S/MIME in OTRS.
</para>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-pgp">
<title>PGP</title>

<para>
Todo: Alles zu OTRS und PGP.
</para>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-status">
<title>Status</title>

<para>
Todo: Abschnitt zum Anlegen und Ändern von Status.
</para>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-sysconfig">
<title>Die Admin GUI (sysconfig)</title>

<para>
Todo: Kurze Beschreibung der Admin GUI, Verweis auf ausführliches
Kapitel im Abschnitt zur Konfiguration.
</para>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-postmasterpop3-account">
<title>Einrichten von POP3-Konten</title>

<para>
Es gibt mehrere Möglichkeiten, Mails in OTRS einzuspeißen. Neben
der Nutzung des PostMaster.pl-Skripts, welches die Mails direkt in das
System piped, können auch POP3-Konten abgefragt werden, an die Mails
für Ihr Ticket-System gehen. Über den Link "PostMaster POP3
Account" innerhalb des Admin-Bereiches erreichen Sie die Verwaltung der
POP3-Konten, die OTRS automatisch auf neue Nachrichten überprüfen
soll.
</para>

<para>
todo: Screnshot zu PostMaster POP3 Account einbauen.
</para>

<para>
Über das Formular im rechten Bereich des Bildschirms, können Sie
neue POP3-Konten für den Abruf anlegen. Neben den Benutzerdaten
(Benutzername, Kennwort) muss der Server angegeben werden, von dem die
Mails abgerufen werden sollen.
</para>

<para>
Wählen Sie für "Vertraut" den wert "Ja" aus, werden die sog.
X-OTRS-Header-Einträge ausgewertet und angewendet, falls derartige
Headereinträge in einer abgerufenen Nachricht vorhanden sind. Da mit Hilfe
der X-OTRS-Header einige Dinge am System beinflusst werden können, sollten
Sie "Vertraut" nur auf "Ja" setzen, wenn Sie genau wissen, von welchem
Absendern die abgerufenen Nachrichten stammen. X-OTRS-Header werden vom

<link linkend="adminarea-postmasterfilter">
Modul für die Nachrichtenfilterung
</link>

in OTRS benutzt, die X-OTRS-Header werden

<link linkend="table-of-x-otrs-headers">
hier
</link>

näher beschrieben. Es spielt keine Rolle, welcher Wert für "Vertraut"
ausgewählt wurde, eventuell eingerichtete Filterregeln für eingehende Mails
werden trotzdem abgearbeitet.
</para>

<para>
Weiterhin können Sie die Verteilung der abgerufenen Mails durch die
Angabe steuern, ob die neuen Nachrichten nach dem To-Feld oder nach der
Queue im System einsortiert werden sollen. Wählen Sie "Verteilung nach
ausgewählter Queue" aus, landen die abgerufenen Mails auf jeden Fall in der
Queue, die zusätzlich in der dafür vorgesehenen Listbox angegeben werden
kann. Dabei spielt es keine Rolle, an welche Adresse die Mail geschickt
wurde. Wählen Sie "Verteilung nach To: Feld" aus, wird überprüft, welcher
Queue die Adresse zugeordnet ist, an die die abgerufene Mail gesendet
wurde. Die Zuordnung einer Mailadresse zu einer Queue, kann über die

<link linkend="adminarea-emailaddresses">
Mailadressen Verwaltung
</link>

innerhalb des Admin-Bereiches vorgenommen werden. Existiert eine Zuordnung
der Adresse im To: Feld zu einer Queue innerhalb des Systems wird die
abgerufene Nachricht in die entsprechende Queue einsortiert. Kann keine
Zuordnung gefunden werden, landet das Ticket in der Standard-Queue des
Systems (Raw), die mit Hilfe des Konfigurationsparameters

<link linkend="Ticket:Core::PostMaster:PostmasterDefaultQueue">
PostmasterDefaultQueue
</link>

eingestellt werden kann. Um ein POP3-Konto vorrübergehend systemweit zu
deaktivieren, setzen Sie in der Listbox für Gütig den Wert
entweder auf "ungültig" oder "ungültig-temporär".
</para>

<para>
Im linken Bereich der Bildschirmmaske können Sie bereits angelegte
POP3-Accounts zum Änder auswählen bzw. vollständig
löschen. Markieren Sie in der Listbox das entsprechende Konto und
lösen Sie die Aktion entweder über den "Ändern"- oder den
"Löschen"-Button aus.
</para>

<para>
Die Daten zu allen POP3-Konten werden in der Datenbank von OTRS
gespeichert. Das Skript <filename>PostMasterPOP3.pl</filename>, welches sich
im Verzeichnis <filename>bin</filename> innerhalb des
OTRS-Homeverzeichnisses befindet, fragt die Einstellungen aus der
OTRS-Datenbank ab und holt die Mails von den einzelnen POP3-Konten.
<filename>PostMasterPOP3.pl</filename> wird mit Hilfe
von <application>cron</application> bzw. unter Windows von
<application>CRONW</application> regelmäßig ausgeführt.
</para>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-postmasterfilter">
<title>Einrichten von Filterregeln</title>

<para>
Damit Sie automatisch Mails vorsortieren können bzw. ungewünschte Mails gar
nicht in die Queues des Ticket-Systems gelangen, können Filterregeln für
eingehende Nachrichten festgelegt werden. Dabei spielt es keine Rolle, ob die
Mails über POP3-Konten oder mit Hilfe des
<filename>PostMaster.pl</filename> Skriptes ins System gelangen. Der Link
"PostMaster Filter" innerhalb des Admin-Bereiches von OTRS ruft die
Verwaltung für die Filterregeln auf.
</para>

<para>
Todo: Screenshot von PostMaster Filter einbauen.
</para>

<para>
Eine Filterregel besteht aus einem oder mehreren Kriterien die erfüllt
werden müssen, damit die Filterregel greift, und aus einer oder mehreren
Aktionen die ausgeführt werden, nachdem die Filterkriterien erfüllt wurden.
Sie können für die Kopfzeilen und dem Body einer Nachricht Filterregeln
festlegen, also z.B. nach bestimmten Headern suchen oder nach Zeichenketten
bzw. regulären Ausdrücken innerhalb der Mail. Alle Aktionen für eine
Filterregel werden über sog. X-OTRS-Header gesteuert, die in die Mail
eingefügt werden. Das Ticket-System wertet die X-OTRS-Header aus und nimmt
die entsprechenden Aktionen vor. Mit den X-OTRS-Headern kann z.B. die
Priorität einer Nachricht geändert werden, die Mail in eine bestimmte
Queue einsortiert oder die Mail komplett verworfen werden, usw. Die
folgende Tabelle listet die verschiedenen X-OTRS-Header, deren zulässige
Werte und die Bedeutung der einzelnen Header auf.
</para>

<table id="table-of-x-otrs-headers">
<title>Funktion der verschiedenen X-OTRS-Header</title>
  <tgroup cols="3">
    <thead>
      <row>
        <entry>
          Name
        </entry>
        <entry>
          Mögliche Werte
        </entry>
        <entry>
          Beschreibung
        </entry>
      </row>
    </thead>
    <tbody>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-Priority:
        </entry>
        <entry>
          1 very low, 2 low, 3 normal, 4 high, 5 very high
        </entry>
        <entry>
          Legt die Priorität eines Tickets fest.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-Queue:
        </entry>
        <entry>
          Name einer Queue des Systems.
        </entry>
        <entry>
          Legt die Queue fest, in die das Ticket einsortiert werden soll.
          Wird mit dem X-OTRS-Queue-Header eine Queue voreingestellt, so
          hat diese Einstellung Vorrang vor allen anderen Filterregeln, die
          sich auf Queues beziehen.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-Ignore:
        </entry>
        <entry>
          Yes
        </entry>
        <entry>
          Wir dieser Header gesetzt, wird die Mail komplett ignoriert und
          gelangt somit nie als Ticket in das System.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-State:
        </entry>
        <entry>
          new, open, closed successful, closed unsuccessful, ...
        </entry>
        <entry>
          Setzt den nächsten Status eines Tickets.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-CustomerUser:
        </entry>
        <entry>
          CustomerUser
        </entry>
        <entry>
          Legt den Kunden-Benutzer fest, dem das Ticket zugeordnet werden
          soll.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-CustomerNo:
        </entry>
        <entry>
          CustomerNo
        </entry>
        <entry>
          Legt die Kunden-ID fest, die dem Ticket zugeordnet werden soll.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-ArticleKey(1|2|3):
        </entry>
        <entry>
          Zusätzlicher Iinfo-Key für das Ticket.
        </entry>
        <entry>
          Speichert einen zusätzlichen Info-Key für die eingehende
          Nachricht.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-ArticleValue(1|2|3):
        </entry>
        <entry>
          Zusätzlicher Info-Value.
        </entry>
        <entry>
          Speichert einen zusätzlichen Info-Value für die eingehenden
          Nachricht.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-SenderType:
        </entry>
        <entry>
          agent, system, customer
        </entry>
        <entry>
          Legt die Art des Ticket-Absenders fest.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-ArticleType:
        </entry>
        <entry>
          email-external, email-internal, email-notification-ext,
          email-notification-int, phone, fax, sms, webrequest,
          note-internal, note-external, note-report
        </entry>
        <entry>
          Legt den Typ des Artikles für das eingehende Ticket fest.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-TicketKey(1|2|...|8):
        </entry>
        <entry>
          Zusätzlicher Info-Key
        </entry>
        <entry>
          Speichert einen zusätzlichen Info-Key für das eingehende Ticket.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-TicketValue(1|2|...|8):
        </entry>
        <entry>
          Zusätzlicher Info-Value
        </entry>
        <entry>
          Speichert einen zusätzlichen Info-Value für das eingehende Ticket.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-Loop:
        </entry>
        <entry>
          True
        </entry>
        <entry>
          Ist dieser X-OTRS-Header gesetzt, wird keine automatische Antwort
          an den Absender des neuen Tickets geschickt, z.B. um Mailschleifen
          zu vermeiden.
        </entry>
      </row>
    </tbody>
  </tgroup>
</table>

<para>
Über das Formular auf der rechten Seite der Verwaltung für die
Filterregeln können neue Filterregeln hinzugefügt werden. Sie müssen für
jede Regel einen Namen vergeben. Darunter legen Sie in der Sektion für
"Treffer" die verschiedenen Kriterien fest, nach denen gefiltert werden
soll. Wählen Sie aus den Listboxen für "Header 1", "Header 2" usw. aus, an
welcher Stelle in der eingehenden Nachricht Sie suchen möchten und tragen
Sie rechts neben dem entsprechenden Header den Wert ein, nach dem gesucht
werden soll. In der
der Sektion "Setzen" legen Sie die Aktionen fest, die ausgeführt werden
sollen, wenn die Filterkriterien zutreffen. Hier können Sie für "Header1",
"Header 2" usw. den entsprechenden X-OTRS-Header auswählen und rechts
daneben den entsprechenden Wert eintragen.
</para>

<example id="sort-mails-into-junk">
<title>Aussortierung von Spammails in eine bestimmte Queue</title>

<para>
Eine nützliche Filterregel könnte sein, alle Mails, die von spamassassin
als Spam markiert wurden, automatisch in die Queue "Junk" einsortieren zu
lassen. Spamassassin fügt bei alle überprüften Mails die Kopfzeile
"X-Spam-Flag" hinzu. Wird die Mail als Spam markiert, wird dieser Header
auf "Yes" gesetzt. Das Filterkriterium lautet also "X-Spam-Flag: Yes". Um nun
eine Filterregel mit diesem Kriterium zu erzeugen, tragen Sie hierzu als
Name für die Filterregel z.B. "spam-mails" ein und wählen in der Sektion
"Treffer" für "Header 1" den Header "X-Spam-Flag:" aus der Listbox aus.
Rechts daneben fügen Sie als Wert "Yes" hinzu. Das Filterkriterium wurde
somit festgelegt. Um nun die Einsortierung der von spamassassin als Spam
klassifizierten Mails  in die Queue "Junk" zu erzwingen, wählen Sie in
der Sektion "Setzen" für "Header 1" den Eintrag "X-OTRS-Queue:" aus und
tragen als Wert rechts daneben "Junk" ein. Abschließend wird mit Hilfe des
"Hinzufügen"-Buttons die neue Regel gespeichert und aktiviert, beim nächsten
Abruf der POP3-Konten bzw. für die nächsten an das System gesendete
nachricht wird die Filterregel abgearbeitet.
</para>
</example>

<para>
Um eine Filterregel zu ändern oder zu löschen, wählen Sie aus der Listbox
im linken Bereich der Verwaltung für die Filterregeln die entsprechende
Regel aus der Listbox aus und klicken auf den "Ändern"- bzw.
"Löschen"-Schalter.
</para>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-genericagent">
<title>Ausführen von automatisierten Jobs mit Hilfe des GenericAgents</title>

<para>
Todo: Beschreibung des GenericAgents.
</para>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-adminemail">
<title>Administratoren Email</title>

<para>
Um als OTRS-Administrator eine Mail an bestimmte Benutzer (Agents) oder
Benutzergruppen zu versenden, folgen Sie im Admin-Bereich dem
Link "Admin Notification".
</para>

<para>
todo: Screenshot zu Admin-Notification einbauen.
</para>

<para>
Es wird ein Formular geladen, in das Sie die Absenderadresse, den Betreff
und den Inhalt der Administratoren-Mitteilung eintragen können.
Weiterhin können Sie aus der Tabelle auswählen, an welche
Benutzer und / oder Benutzergruppen die Mitteilung gesendet werden soll.
Über den "Senden"-Button am unterem Rand des Formulars schicken Sie
die Mitteilung an die ausgewählten Benutzer und / oder Gruppen ab.
</para>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-session-management">
<title>Sitzungsverwaltung</title>

<para>
Um eine Übersicht über die gerade im System angemeldeten Benutzer und deren
Sitzungseigenschaften zu erhalten, folgen Sie dem Link "Sitzungsverwaltung"
im Admin-Bereich von OTRS.
</para>

<para>
Todo: Screenshot zur Sitzungsverwaltung einbauen.
</para>

<para>
Innerhalb der Sitzungsverwaltung werden allgemeine Informationen
zu allen Sitzungen im System ausgegeben, also z.B. wie viele Sitzungen
gerade insgesamt aktiv sind oder, wie viele Agenten- und Kunden-Sitzungen
laufen, usw. Es besteht die Möglichkeit mit Hilfe des "Alle Sitzungen
löschen"-Schalters die Sitzungen aller angemeldeten Benutzer zu beenden.
</para>

<para>
Weiterhin können detaillierte Informationen für jede einzelne Sitzung
abgerufen werden. Neben der jeweilgen Sitzungs-Kennung wird angezeigt,
welcher Schalter in der Navigationsleiste zuletzt vom Benutzer gedrückt
wurde, welcher Bildschrim zuletzt angesehen wurde, wie die
System-Kennung, das Login, die Mailadresse,  und
der persönliche Name des Users lautet, welche Gruppenrechte der Benutzer
hat, zu welchem Zeitpunkt die Sitzung begonnen wurde, usw. Somit ist ein
genauer Überblick über die letzten Aktivitäten des Benutzers innerhalb des
Systems erkennbar. Über den "Sitzung löschen"-Schalter kann jede Sitzung
einzeln beendet und der Benutzer vom System abgemeldet werden.
</para>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-system-log">
<title>System Log</title>

<para>
Der Link "System Log" innerhalb des Admin-Bereiches ermöglicht es, die
letzten Logeinträge des Ticket-Systems über die Weboberfläche einzusehen.
</para>

<para>
Todo: Screenshot zu System Log einbauen.
</para>

<para>
Im unteren Bereich des bildschirms werden in einer Tabelle die letzten
Logeinträge des Systems aufgelistet. Es wird die Zeit, die Priorität, die
Systemkomponente und die eigentliche Meldung für jeden Eintrag angezeigt.
</para>

<note>
<para>
Die System Logs können nur auf Unix- oder Linux-Systemen über das
Web-Interface eingesehen werden, unter Windows-Betriebssystemen steht diese
Funktion nicht zur Verfügung.
</para>
</note>

<para>
Die Anzahl der im Web-Interface angezeigten Logeinträge kann über den
Konfigurationsparameter für die

<link linkend="Framework:Core::Log:LogSystemCacheSize">
Größe des Systemlog-Caches
</link>

beeinflusst werden. Stellen Sie die Cache-Größe auf einen Wert ein, der für
Ihr System vernünftig erscheint.
</para>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-selectbox">
<title>SQL Abfragen mit Hilfe der Selectbox</title>

<para>
Über den Link "Select Box" innerhalb des Admin-Bereiches von OTRS
kann eine Bildschirmmaske aufgerufen werden, über die Sie mit Hilfe von
SQL-Statements den Inhalt von Tabellen ius der OTRS-Datenbank abrufen
können. Es sind nur SELECT-Abfragen möglich, d.h. die Tabellen können auf
diesem Weg nicht verändert werden.
</para>

<para>
Todo: Screenshot zu Select Box einbauen.
</para>

<para>
Im Eingabefeld "SQL können Sie das SQL-Statement erweitern bzw. verändern,
welches Sie anwenden möchten. Um die Ausgabe einzuschränken und die
auszugebende Datenmenge aus System-Performance-Gründen zu begrenzen, kann
aus der Listbox für "Limit" die Anzahl der Zeilen eingestellt werden, die
angezeigt werden sollen. Mit Hilfe des "Start"-Schalters schicken Sie das
SQL-Staement ab, das Ergebnis der Anfrage wird im unteren Bereich der
Bildschirmmaske angezeigt.
</para>

</sect1>

<sect1 id="adminarea-package-manager">
<title>Paket Verwaltung</title>

<para>
Seit Version 2.0 besteht OTRS aus einem zentralen Framework und mehreren
Zusatzpaketen, um die das System wahlweise erweitert werden kann. An
zusätzlichen Paketen stehen z.B. ein web-basierter Filemanager, ein
Web-Mailer, ein Content-Manager oder ein Tool zur Überwachung von
verschiedenen Betriebssystemparametern zur Verfügung. Um die Installation
der verschiedenen Komponenten zu erleichtern, können diese mit Hilfe des
Paket Managers bequem über das Web-Interface von OTRS installiert oder
entfernt werden. Die Paket Verwaltung erreichen sie über den Link
"Paket Verwaltung" innerhalb des Admin-Bereiches von OTRS.
</para>

<para>
Todo: Screenshot zur Paket Verwaltung einfügen.
</para>

<para>
Die Pakete, die über die Paket Verwaltung hinzugefügt oder entfernt werden
können, müssen im sog. opm-Format vorliegen, andere Formate werden nicht
unterstützt. Es können mehrere Installations-Quellen angegeben werden, über
die die opm-Pakete installiert werden können. Steht Ihnen ein Paket lokal
zur Verfügung und kann darauf über das Filesystem der Maschine zugegriffen
werden, auf der OTRS installiert ist, können Sie im Eingabefeld für "Paket"
die genaue Lokation zu diesem Paket angeben, also den absoluten Pfad
gefolgt vom Dateinamen des opm-Pakets. Mit Hilfe des Schalters
"Installieren" unterhalb des Eingabefeldes, wird das Paket in die
vorhandene OTRS-Installation integriert. D.h., es werden die benötigten
Dateien kopiert, Icons und Ausgabevorlagen installiert und ggf. die Datenbank
angepasst. Ist dieser Vorgang beendet, kann das neu installierte Modul
genutzt werden.
</para>

<para>
Um immer Zugriff auf die aktuellen Versionen der zusätzlichen Module zu
haben, empfielt es sich, die Pakete über ein Online-Repository
einzuspielen. Die neuste Modulliste des Online-Repositorys erhalten Sie,
indem Sie aus der Listbox für "Quelle" den Server auswählen, von dem die
Daten des Repositorys heruntergeladen werden sollen. Verwenden Sie den
"Aktualisieren"-Schalter, um die Daten auf den neusten Stand zu bringen.
Nach kurzer Zeit werden auf der rechten Seite im Abschnitt für das Online
Repository die Module aufgelistet, die online für eine Installation zur
Verfügung stehen. In der rechten Spalte dieser Tabelle können Sie den
"Installieren"-Schalter verwenden, um das entsprechende Modul in Ihr System
zu integrieren. Hängt das Modul von der Installation anderer Module ab, erhalten
Sie einen entsprechenden Hinweis. War die Installation eines Moduls
erfolgreich, wird das Modul in den Abschnitt für das lokale Repository
übertragen und dort aufgeführt. Das lokale Repository listet also alle
Module auf, die sie zusätzlich über die Paket Verwaltung Ihrer
Installation hinzugefügt haben.
</para>

<para>
Benötigen Sie einmal ein bestimmtes Modul nicht mehr und wollen es
entfernen, so ist dies über den "deinstallieren"-Schalter rechts vom
entsprechenden Modul innerhalb des lokalen Repositorys möglich. Auch bei
diesem Vorgang werden eventuelle Abhängigkeiten beachtet.
</para>

</sect1>

</chapter>
