<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?><!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">


<!-- $Id: applications.xml,v 1.18 2010-12-15 14:42:42 mg Exp $ -->
<chapter id="application">
<title>Zusätzliche Applikationen</title>

<abstract>
<para>
Zusätzlich zum OTRS-Framework haben Sie die Möglichkeit, weitere
Applikationen aus einem Online-Verzeichnis über das Admin-Interface
(Paketmanager) zu installieren. Dieser lädt Applikationen von einem
Online-Verzeichnis herunter und löst die Paketabhängigkeiten auf. Es ist
zudem möglich, Pakete in Form lokaler Dateien zu installieren, z. B. für den
Fall, dass Ihr OTRS keine Internetverbindung hat.
</para>
</abstract>

<section id="application-calendar">
<title>Kalender</title>

<para>
Dies ist ein Kalender, in dem man Termine benutzerabhängig eintragen
kann. Es werden private und öffentliche Termine unterstützt.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Kalender</screeninfo> <graphic srccredit="Calendar -
screenshot" scale="40" fileref="screenshots/calendar.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
    <emphasis>Abb. 20.1. Kalenderpaket.</emphasis>
</para>
</section>

<section id="application-filemanager">
<title>Dateimanager</title>

<para>
Mit dem Dateimanager kann auf ein Verzeichnis des Rechners, auf dem OTRS
installiert ist, über die Web-Oberfläche zugegriffen und Dateien
hochgeladen, gelöscht und angesehen werden.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Dateimanager</screeninfo> <graphic srccredit="Filemanager -
screenshot" scale="40" fileref="screenshots/filemanager.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
    <emphasis>Abb. 20.2. Dateimanager-Paket.</emphasis>
</para>

</section>

<section id="application-webmail">
<title>Webmailer</title>

<para>
Das Web-Mail-Programm ermöglicht das Abrufen von Mails über einen
IMAP-Server, das Verfassen von neuen Nachrichten bzw. die Beantwortung von
vorhandenen E-Mails über die Web-Oberfläche.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Webmailer</screeninfo> <graphic srccredit="Webmail -
screenshot" scale="40" fileref="screenshots/webmail.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
    <emphasis>Abb. 20.3. Webmail-Paket.</emphasis>
</para>

</section>

<section id="application-faq">
<title>FAQ</title>

<para>
Mit Hilfe des FAQ-Systems kann eine Wissensdatenbank aufgebaut und verwaltet
werden. Einträge lassen sich nur intern oder auch extern, d.h. für alle
Kunden oder komplett öffentlich, freischalten. Einträge können nach Sprache
oder nach Kategorien erstellt und sortiert werden.
</para>

</section>


</chapter>
