<?xml version='1.0' encoding='ISO-8859-1'?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<!-- $Id: configuration.xml,v 1.6 2005-09-05 10:33:23 cs Exp $ -->

<chapter id="configuration">
<title>Konfiguration des Systems</title>

<sect1 id="directories-and-configfiles">
<title>Die Konfigurationsdateien von OTRS</title>

<para>
Alle Konfigurationsdateien des OTRS-Frameworks befinden sich innerhalb
des Verzeichnisses <filename>Kernel</filename> bzw. in Unterverzeichnissen
dieses Directorys. Bis auf die Datei
<filename>Kernel/Config.pm</filename> sollten Sie keine
Konfigurationsdatei manuell verändern, da alle anderen Dateien beim Updaten
des Systems überschrieben werden und so Ihre eigenen Einstellungen
verloren gehen. Übertragen Sie lediglich die Parameter aus den anderen
Dateien nach <filename>Kernel/Config.pm</filename> und passen Sie die
Parameter Ihren Wünschen entsprechend an.
</para>

<para>
Die Datei <filename>Kernel/Config/Defaults.pm</filename> enthält die
Konfigurationsparameter für den OTRS-Framework. In Ihr finden Sie
grundlegende Einstellungen wie die Mailkonfiguration, die Datenbankanbindung,
Standardsprache, o.ä. In der Datei
<filename>Kernel/Config/Files/Ticket.pm</filename> sind alle
Konfigurationsparameter für das Ticketsystem aufgeführt.
</para>

<para>
Das Verzeichnis <filename>Kernel/Config/Files</filename> enthält
weitere Konfigurationsdateien, die beim Starten von OTRS eingelesen
werden. Sind zusätzliche Module wie der Filemanager oder der
Webmailer installiert, liegen die Konfigurationsdateien dieser Applikationen
ebenfalls in <filename>Kernel/Config/Files</filename>. Im Moment sind immer
eine .pm- und eine .xml-Datei für jedes Modul vorhanden, da aus
Kompatibilitätsgründen zu älteren OTRS-Versionen noch die Einstellungen in
den .pm-Dateien benötigt werden. Die .xml-Dateien werden von der
grafischen Administrationsoberfläche ausgewertet, die seit OTRS 2.0 verfügbar
ist und die es Ihnen ermöglicht das System nahezu vollständig über die
WEB-Oberfläche zu konfigurieren. In zukünftigen Versionen von OTRS wird auf
die .pm-Dateien vollständig verzichtet und alle Einstellungen aus
<filename>Kernel/Config/Defaults.pm</filename> werden nur noch in
<filename>Kernel/Config/Files/Framework.xml</filename> zu finden sein bzw. alle
Einstellungen für das Ticketsystem befinden sich dann nur noch in der Datei
<filename>Kernel/Config/Files/Ticket.xml</filename>. Die
Konfigurationsparameter werden also in zukünftigen Versionen komplett in
das xml-format übertragen.
</para>

<para>
Wird die Web-Oberfläche von OTRS aufgerufen, werden die xml-Dateien in
<filename>Kernel/Config/Files</filename> in alphabetischer Reihenfolge
ausgelesen und die Einstellungen des Frameworks und der evtl. zusätzlich
installierten Applikationen geladen. Anschließend werden die Einstellungen
in den Dateien <filename>Kernel/Config/Files/ZZZAAuto.pm</filename> und
<filename>Kernel/Config/Files/ZZZAuto.pm</filename> ausgewertet. Beide
Dateien werden vom grafischen Konfigurationsfrontend angelegt und sollten
auf keinem Fall manuell geändert werden. Zuletzt wird die Datei
<filename>Kernel/Config.pm</filename> mit den von Ihnen individuell
angepassten Konfigurationsparametern ausgewertet, so dass auf jeden Fall
Ihre eigenen Einstellungen geladen werden.
</para>

</sect1>

<sect1 id="sysconfig">
<title>Konfiguration des Systems mit Hilfe des grafischen
KOnfigurations-Frontends</title>

<para>
Seit OTRS 2.0 können nahezu alle Konfigurationsparameter des Frameworks
oder der ggf. zusätzlich installierten Applikationen bequem über ein
grafisches Frontend angepasst werden. Melden Sie sich als OTRS-Administrator
an und folgen Sie im Admin-Bereich den Link "SysConfig", um das grafische
Konfigurations-Frontend zu laden.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Die grafische Konfigurationsoberfläche</screeninfo>
<graphic srccredit="index.pl - screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-sysconfig.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<para>
Da OTRS mittler Weile über mehr als 600 verschiedene
Konfigurationsparameter verfügt, bietet das Konfigurations-Frontend mehrere
Möglichkeiten zur schnellen Auffindung der gewünschten Einstellung. Zum
einen kann über alle Konfigurationsparameter hinweg nach einem bestimmten
Stichwort gesucht werden. Bei der Suche werden neben den Namen des
Konfigurationsparameter auch die Beschreibungen ausgewertet, eine
Einstellung kan also auch gefunden werden, wenn ihr Name nicht bekannt ist.
</para>

<para>
Weiterhin wurden die verschiedenen Konfigurationsparameter in Haupt- und
Untergruppen unterteilt. Die Hauptgruppe stellt die Applikation dar, für
die der Konfigurationsparameter zuständig ist, also z.B. "Framework" für den
OTRS-Framework oder "Ticket" für das Ticketsystem. Die Untergruppen einer
Hauptgruppe können eingesehen werden, indem die Gruppe bzw. Applikation
aus der dazu vorgesehenen Listbox ausgewählt und der "Zeigen"-Knopf
gedrückt wird.
</para>

<para>
Für jeden einzelnen Konfigurationsparameter kann über eine Checkbox
festgelegt werden, ob er vom system beachtet werden soll oder nicht. Wird
eine Einstellung verändert, kann die Änderung mit Hilfe des
"Aktualisieren"-Buttons übernommen werden. Eine Einstellung kann mit Hilfe
des "Rücksetzen"-Schalters auf ihren Default-Wert zurückgesetzt werden.
</para>

<para>
Für die Sicherung aller von Ihnen vorgenommenen Änderungen, kann eine
.pm-Datei heruntergeladen werden, die alle vom Standard abweichenden
Konfigurationsparameter Ihres Systems enthält. Dieselbe Datei können Sie
ebenfalls über die Konfigurationsoberfläche eines frisch installierten
Systems zurück spielen und so alle Einstellungen wieder herstellen.
</para>

<note>
<para>
Die Einstellungen für die Datenbankanbindung können aus Sicherheitsgründen
nicht über das grafische Konfigurations-Frontend geändert werden und müssen
manuell in die Datei <filename>Kernel/Config.pm</filename> eingefügt
werden.
</para>
</note>

</sect1>

</chapter>
