<?xml version='1.0' encoding='ISO-8859-1'?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<!-- $Id: first-steps.xml,v 1.10 2006-10-18 13:05:06 cs Exp $ -->

<chapter id="first-steps-in-otrs">
<title>Die ersten Schritte in OTRS</title>

<abstract>
<para>
Dieser Abschnitt soll einen ersten Überblick über die
Funktionsweise von OTRS und den Aufbau der Weboberfläche des
Systems geben. Es werden die Unterschiede zwischen Mitarbeitern
(Agents), Kunden (Customer) und Administratoren erklärt.
Anschließend wird die erste Anmeldung als OTRS-Administrator
durchgeführt und erläutert, was mit Hilfe der
Benutzereinstellungen für jeden Account innerhalb des Systems festgelegt
werden kann.
</para>
</abstract>

<sect1 id="agent-interface">
<title>Agenten Weboberfläche</title>

<para>
Die Mitarbeiter bearbeiten über die Weboberfläche des Systems
die Anfragen der Kunden, erstellen neue Tickets für andere Mitarbeiter
oder Kunden, legen Tickets über Telefongespräche mit Kunden an,
schreiben FAQ-Einträge, bearbeiten Kundendaten usw.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>index.pl - Login Bildschirm für Agenten</screeninfo>
<graphic srccredit="index.pl - screenshot" scale="40" fileref="screenshots/login.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<para>
Angenommen, Ihr Host mit der OTRS-Installation ist über die Domain

<ulink url="http://www.example.com/">
<citetitle>http://www.example.com</citetitle>
</ulink>

erreichbar, so kann der Login-Bildschirm für die Mitarbeiter und somit
auch für den OTRS-Administrator über die URL

<ulink url="http://www.example.com/otrs/index.pl">
<citetitle>http://www.example.com/otrs/index.pl</citetitle>
</ulink>

aufgerufen werden.
</para>
</sect1>

<sect1 id="customer-interface">
<title>Kunden Weboberfläche</title>

<para>
Kunden können über das speziell für sie vorhandene Webinterface von OTRS
einen eigenen Kundenaccount anlegen, die eigenen Tickets einsehen, Tickets
erstellen und bearbeiten, die Account-Einstellungen anpassen usw.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>customer.pl - Login Bildschirm für Kunden</screeninfo>
<graphic srccredit="customer.pl - screenshot" scale="40" fileref="screenshots/customer-login.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<para>
Angenommen, Ihr Host mit der OTRS-Installation ist über die Domain

<ulink url="http://www.example.com/">
<citetitle>http://www.example.com</citetitle>
</ulink>

zu erreichen, so kann der Login-Bildschirm für die Kunden über die URL

<ulink url="http://www.example.com/otrs/customer.pl">
<citetitle>http://www.example.com/otrs/customer.pl</citetitle>
</ulink>

geladen werden.
</para>
</sect1>

<sect1 id="public-interface">
<title>Public Weboberfläche</title>

<para>
Neben diesen beiden Bereichen der Weboberfläche verfügt OTRS
weiterhin über ein Interface, mit dem die FAQ des Systems
durchsucht werden kann und welches öffentlich, also ohne Anmeldung,
zugänglich ist.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>public.pl - Öffentliche Weboberfläche</screeninfo>
<graphic srccredit="index.pl - screenshot" scale="40" fileref="screenshots/public-interface.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<para>
Das öffentliche Web-Interface ist über die URL

<ulink url="http://www.example.com/otrs/faq.pl">
<citetitle>http://www.example.com/otrs/faq.pl</citetitle>
</ulink>

erreichbar. Ebenfalls ist ein Zugriff auf die FAQ über die URL

<ulink url="http://www.example.com/otrs/public.pl">
<citetitle>http://www.example.com/otrs/public.pl</citetitle>
</ulink>

möglich.
</para>
</sect1>

<sect1 id="first-login">
<title>Die erste Anmeldung am System</title>

<para>
Wie im Abschnitt über die

<link linkend="agent-interface">
Agenten Weboberfläche
</link>

beschrieben, erreichen Sie den Bildschirm für die Anmeldung
am System über die URL

<ulink url="http://www.example.com/otrs/index.pl">
<citetitle>http://www.example.com/otrs/index.pl</citetitle>.
</ulink>

</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>index.pl - Login screen für OTRS-Administrator</screeninfo>
<graphic srccredit="index.pl - screenshot" scale="40" fileref="screenshots/login.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<para>
Hier haben Sie die Möglichkeit, einen Benutzernamen und ein Kennwort
anzugeben. Um sich als OTRS-Administrator
anzumelden, verwenden Sie als Benutzername "root@localhost" und als
Kennwort "root".
</para>

<warning>
<para>
Diese Zugangsdaten werden bei jeder OTRS-Installation
standardmäßig vergeben. Da das Kennwort für den
OTRS-Administrator somit öffentlich bekannt ist, sollten Sie es
schnellstmöglich ändern! Sie können dies nach der Anmeldung
als OTRS-Administrator über die

<link linkend="user-preferences">
Benutzereinstellungen
</link>

vornehmen.
</para>
</warning>

<para>
Wollen Sie sich nicht als OTRS-Administrator anmelden, geben Sie einfach
den Benutzernamen und das Kennwort Ihres normalen OTRS-Accounts in
die dafür vorgesehenen Eingabefelder ein. Mit Hilfe der
Listbox unterhalb der Eingabefelder für den Benutzernamen und das
Kennwort können Sie weiterhin die Sprache auswählen, die Sie
innerhalb der Oberfläche von OTRS verwenden möchten.
</para>

<para>
Falls Sie einmal ihr Kennwort vergessen haben sollten, können Sie sich
automatisch vom System ein neues Kennwort an die Mailadresse schicken
lassen, die für Ihren OTRS-Account im System hinterlegt ist. Geben Sie
dazu im unteren Bereich des Login-Bildschirms den Benutzernamen Ihres
Accounts an und schicken Sie die Eingabe über den dafür
vorgesehenen Schalter ab. Kurze Zeit später sollte sich in Ihrem
Postfach eine Mail vom OTRS-System befinden, die das neu vergebene Kennwort
enthält.
</para>
</sect1>

<sect1 id="gui-overview">
<title>Die Benutzeroberfläche im Überblick</title>

<para>
Nachdem Sie sich erfolgreich am System angemeldet haben, wird die
Oberfläche von OTRS geladen. Sie befinden sich nach einer Anmeldung
standardmäßig in der sog. Queue-Ansicht. Die Queue-Ansicht
vermittelt einen schnellen Überblick über die Tickets in den
verschiedenen Queues. Sie werden auf neue Nachrichten hingewiesen, die
Anzahl ihrer gesperrten Tickets wird angezeigt usw.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Bildschirm nach erster erfolgreicher Anmeldung</screeninfo>
<graphic srccredit="First screen - screenshot" scale="40" fileref="screenshots/first-screen.png"></graphic>
</screenshot>
</para>


<para>
Um die Übersichtlichkeit zu erhöhen, wurde die Oberfläche
von OTRS in verschiedene Bereiche aufgeteilt. Innerhalb des schwarzen
Balkens am oberen Fensterrand werden allgemeine Informationen wie die
aktuelle Uhrzeit, das Datum, Ihr Name und Ihre in den
Account-Einstellungen hinterlegte Mailadresse angezeigt. Weiterhin finden
Sie auf der linken Seite des Balkens einen Link über den die
Oberfläche neu geladen werden kann.
</para>

<para>
Im weißen Balken darunter, der sog. Navigationsleiste, werden
verschiedene Schaltflächen dargestellt, über die die Navigation im
System oder die Aktivierung bestimmter Aktionen möglich ist. Der Balken
unterteilt sich in drei Abschnitte. Der linke Bereich enthält
Schaltflächen zur Abmeldung vom System, zur Aktivierung der Queue-Ansicht,
einen Schalter, um auf das Kunden-Backend zuzugreifen oder einen Schalter zum
Laden der Maske für die Volltextsuche über die im System
gespeicherten Tickets. Über die Schalter "Phone-Ticket" und
"E-Mail-Ticket" kann ein neues Telefon- oder E-Mail-Ticket angelegt werden. Mit
Hilfe des Schalters "Statistik" wird der Bildschirm zur Ausgabe verschiedener
Systemstatistiken geladen, über "Einstellungen" gelangen Sie in den
Bereich zur Anpassung Ihrer eigenen Account-Einstellungen. "Bulk-Action"
lädt den Bildschirm für die Ausführung verschiedener Aktionen
auf markierte Tickets. Hiermit können z. B. mehrere Tickets auf einmal
geschlossen oder verschoben werden.
</para>

<para>
Im mittleren Bereich des weißen Balkens werden die Schalter zur
Navigation im System angezeigt. Nach der ersten Anmeldung als
OTRS-Administrator ist hier nur die Schaltfläche "Admin"
aufgeführt. Werden später weitere Module wie z. B. der Kalender
oder der Dateimanager installiert, tauchen die Schalter für diese
Komponenten ebenfalls in diesem Bereich auf.
</para>

<para>
An der rechten Seite des Balkens wird angezeigt, ob neue Nachrichten
für Sie vorhanden sind bzw. wie viele Tickets Sie gesperrt haben, d.h.
von wie vielen Tickets Sie der Eigentümer sind.
</para>

<para>
Im hellgrauen Balken unterhalb der Navigationsleiste werden verschiedene
Systemmeldungen angezeigt. Wenn Sie als Administrator angemeldet sind,
werden Sie z. B. darauf aufmerksam gemacht, dass normale Arbeiten nicht als
Administrator durchgeführt werden sollten. Wurde das Kalender-Modul
installiert, werden innerhalb dieses Balkens z. B. die nächsten Termine
angezeigt.
</para>

<para>
Der darunter liegende schwarze Balken enthält die gerade selektierte
Queue bzw. zeigt an, dass "Meine Queues" ausgewählt wurde. Hinter dem
Begriff "Meine Queues" verbergen sich alle Queues, die Sie für sich
als wichtig erachten und genauer überwachen möchten. Sie
können in Ihren

<link linkend="user-preferences">
Benutzereinstellungen
</link>

die Queues auswählen, die Sie in "Meine Queues" aufnehmen möchten.
</para>

<para>
Unter dem Bereich mit der gerade selektierten Queue wird ein grauer Balken
angezeigt, der einen Überblick über die im System
verfügbaren Tickets gibt. Innerhalb des nächsten Balkens wird
eine Übersicht für die verschiedenen Queues und deren Anzahl an
offenen Tickets präsentiert. Nach einer Neuinstallation ist zu
erkennen, dass in "Meine Queues" noch kein offenes Ticket vorhanden ist, in
der Queue "Raw" sich jedoch ein noch nicht gesperrtes Ticket befindet.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Inhalt der Raw-Queue nach der ersten Anmeldung</screeninfo>
<graphic srccredit="Raw queue - screenshot" scale="40" fileref="screenshots/raw-queue.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<para>
Wenn Sie nun die Queue "Raw" auswählen, wird die Oberfläche neu
aufgebaut und der Inhalt dieser Queue angezeigt. Im unteren Bereich des
Bildschirms erscheinen nun noch die zusätzlichen Informationen für
das Ticket, welches sich in der Queue "Raw" befindet. In einem schwarzen
Balken ist die ID, also die eindeutige Ticket-Kennung, und das Alter des Tickets
zu erkennen. Auf der linken Seite dieses Balkens sehen Sie die Checkbox, mit
der das Ticket für die Bulk-Action markiert werden kann. In der
nächsten Zeile, die grau dargestellt wird, sind die Eigenschaften bzw.
die Aktionen aufgeführt, die auf das Ticket angewendet werden
können ("Sperren", "Inhalt", "History" usw.). In der gleichen Zeile
ist rechts eingerückt das Erstellungsdatum und die Erstellungszeit des
Tickets zu erkennen.
</para>

<para>
Im weiteren Verlauf teilt sich die Oberfläche in zwei Bereiche auf.
Auf der linken Seite wird in weißer Farbe eine Vorschau des
Ticketinhaltes angezeigt. Es ist zu erkennen, wer das Ticket gesendet hat, an
welche Adresse es geschickt wurde, wie der Betreff lautet und was die ersten
Zeilen beinhalten. Rechts daneben werden in grauer Farbe weitere
Informationen wie die Priorität oder der aktuelle Status des Tickets
angezeigt. Weiterhin kann eingesehen werden, ob das Ticket bereits einem
Kunden zugeordnet wurde. Über verschiedene Schaltflächen
können Sie auf das Ticket antworten, eine Anrufnotiz erstellen oder
das Ticket in eine neue Queue verschieben.
</para>

<para>
Am unteren Ende des Bildschirms erscheint innerhalb eines schwarzen
Balkens der Seitenfooter. Dieser beinhaltet ebenfalls einige Schalter zum
Aktivieren der Queue-Ansicht oder für die Erstellung eines
Telefontickets.
</para>
</sect1>

<sect1 id="what-is-a-queue">
<title>Was verbirgt sich hinter dem Begriff Queue?</title>

<para>
Da Queues in OTRS sehr wichtig sind und als Grundkonzept hinter allem
stehen und der Begriff in den letzten Abschnitten schon mehrmals verwendet
wurde, soll hier näher erklärt werden, was sich hinter dem
Begriff Queue verbirgt.
</para>

<para>
Normalerweise werden E-Mails in einer INBOX gespeichert und verwaltet. Eine
INBOX ist eine große Datei, in der alle E-Mails aneinandergereiht
werden. Neue E-Mails werden einfach an das Ende der INBOX angehängt. Das
E-Mail-Programm, welches Sie zum Lesen und Bearbeiten Ihrer Nachrichten
benutzen,  liest die INBOX-Datei aus, strukturiert den Inhalt dieser Datei
neu (wenn z. B. eine E-Mail mitten aus der INBOX-Datei gelöscht
wird) und bereitet den Inhalt für Sie als Nutzer auf.
</para>

<para>
Eine Queue in OTRS ist ein Mechanismus, mit dessen Hilfe viele
Tickets gespeichert und verwaltet werden können, also auch eine Art
INBOX. Als Anwender ist es völlig unwichtig zu wissen, wo oder
wie das Ticket gesichert ist. Wichtig ist nur, zu wissen, welcher Queue
das Ticket zugeordnet wurde. Anwender, also die sog. Agents (z. B. die
Mitarbeiter ihrer Supportabteilung), können nun Tickets zwischen
den Queues verschieben! Warum aber sollten sie das tun?
</para>

<para>
Gehen wir zur praktischeren Erklärung noch mal von Max Mustermanns
Unternehmen aus dem Abschnitt

<link linkend="basic-tts-example">
ein Beispiel für ein Trouble Ticket System
</link>

aus. Max Mustermann hat nach seinem anfänglichen Support-Chaos OTRS
installiert, und er und seine Mitarbeiter nutzen das System zur
Bearbeitung der Anfragen für die Videorekorder. Eine Queue, in die
alle Anfragen einsortiert werden, reicht in dieser Situation aus. Nach
einiger Zeit bringt Max Mustermann einen DVD-Player auf den Markt, der von
den Kunden gut angenommen wird. Doch auch zu diesem Gerät laufen
immer mehr Anfragen in das Ticket System und die Verwaltung der E-Mails
mit einer Queue wird immer unübersichtlicher. Deshalb entschließt
sich Max Mustermann nach einiger Zeit, sein Supportsystem weiter zu
optimieren. Er richtet zwei neue Queues ein, so dass er nun
insgesamt drei Queues in OTRS definiert hat. Die erste und schon
länger vorhandene Queue wird zur Eingangsqueue, in die erst mal
alle Mails wandern, umfunktioniert. Daneben gibt es jetzt noch die neuen
Queues "Videorekorder" und "DVD-Player". Herr Mustermann beauftragt
Frau Müller als sog. Dispatcherin tätig zu werden und mehrmals
am Tag die Mails in der Eingangsqueue zu sichten und sie, je nach
Inhalt, der Queue "Videorecorder" oder der Queue "DVD-Player"
zuzuordnen. Herr Meier bearbeitet ab jetzt nur noch die Anfragen in der
Videorekorder-Queue, Herr Schulze geht nur noch auf die Anfragen
innerhalb der DVD-Player-Queue ein. Beide haben auf die jeweils anderen
zwei Queues keinen Zugriff. Herr Mustermann kümmert sich weiter wie
gewohnt um alle Arten von Anfragen und darf auf alle drei Queues
zugreifen, die Möglichkeiten der Vergabe von Zugriffsrechten
innerhalb von OTRS macht es möglich.
</para>

<para>
Das Sortieren von Mails in verschiedene Queues schafft also Ordnung und
mehr Übersicht in der täglichen Mailflut, deshalb sind Queues sehr
wichtig für OTRS. Durch die Einteilung der Mitarbeiter (agents) in
verschiedene Benutzergruppen mit differenzierten
Zugriffsrechten auf die einzelnen Queues, kann die Abarbeitung der
Anfragen weiter optimiert werden. Mit Hilfe von Queues können Sie die
Struktur Ihres Unternehmens abbilden bzw. einzelne
Geschäftsvorgänge abgrenzen. So könnte Max Mustermann
neben seinem Support-Queues für die verschiedenen Geräte für
Bestellungen eine Queue mit dem Namen "Sales" anlegen und als Unter-Queues
"Anfragen", "Angebote", "Bestellungen" usw. definieren, um den
Bestellvorgang zu optimieren. Je besser und strukturierter ein Support-
system organisiert ist, desto weniger Zeit und letztlich auch finanzielle
Mittel müssen dafür aufgebracht werden. Queues und Unter-Queues
helfen bei der Strukturierung bzw. bei der Abbildung von Abläufen.
</para>
</sect1>

<sect1 id="user-preferences">
<title>Benutzereinstellungen</title>

<para>
Die Einstellungen eines Accounts lassen sich mit Hilfe der
Benutzereinstellungen den eigenen Wünschen entsprechend anpassen. Dabei
spielt keine Rolle, ob man als Mitarbeiter, Kunde oder Administrator
am System angemeldet ist. Die Benutzereinstellungen sind über den
Link "Einstellungen" sowohl innerhalb des Interfaces für Mitarbeiter
bzw. Administratoren als auch der Oberfläche für
Kunden erreichbar.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Persönliche Account-Einstellungen für Kunden</screeninfo>
<graphic srccredit="index.pl - screenshot" scale="40" fileref="screenshots/customer-preferences.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<para>
Für Kunden-Accounts gilt, dass die Oberflächensprache, die
maximale Anzahl an angezeigten Tickets pro Seite und die Aktualisierungszeit
für das Kunden-Webinterface angepasst werden kann. Weiterhin ist es
möglich, das persönliche Kennwort zu ändern und die Anzeige
von geschlossenen Tickets an- bzw. abzuschalten.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Persönliche Account-Einstellungen für Agenten</screeninfo>
<graphic srccredit="index.pl - screenshot" scale="40" fileref="screenshots/agent-preferences.png"></graphic>
</screenshot>
</para>

<para>
In den Benutzereinstellungen eines Mitarbeiters kann ebenfalls die
Oberflächensprache, das Anzeigeschema, das Standardwörterbuch
für die Rechtschreibprüfung und die Ansicht für
die Queues ausgewählt werden. Weiterhin kann eingestellt werden, in
welchem Zeitintervall die Oberfläche neu geladen werden soll, wie
viele Tickets maximal pro Seite angezeigt werden sollen und welcher
Bildschirm nach der Erstellung eines neuen Tickets automatisch geladen
wird. Sie können Ihr Kennwort ändern und festlegen, bei welchen
Ereignissen Sie vom System per Mail benachrichtigt werden möchten.
Benachrichtigungen können verschickt werden, wenn ein neues Ticket
in "Meine Queues" verfügbar ist, wenn Sie eine Nachfrage auf ein von
Ihnen gesperrtes Ticket erhalten (also wenn Sie der Eigentümer eines
solchen Tickets sind), wenn ein Ticket vom System freigegeben wurde und wenn
ein Ticket in "Meine Queues" verschoben wurde. Die Benachrichtigungsmails
werden an die Mailadresse gesendet, die bei der Erstellung Ihres Accounts
im System hinterlegt wurde.
</para>

<para>
Die Queues, die sie in "Meine Queues" aufnehmen möchten, können
Sie ebenfalls in Ihren Benutzereinstellungen auswählen. Sie sollten
in "Meine Queues" nur die Queues aufnehmen, die für Sie am wichtigsten
sind und die Sie besonders aufmerksam überwachen möchten.
</para>
</sect1>

</chapter>
