<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
    "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">


<!-- $Id: otrs.xml,v 1.33 2010-12-13 13:29:27 mg Exp $ -->
<chapter id="otrs">
<title>OTRS - Open Ticket Request System</title>

<abstract>
<para>
In diesem Abschnitt werden die Features des Open Ticket Request Systems
(OTRS) vorgestellt. Des Weiteren wird näher auf die Systemanforderungen von
OTRS eingegangen und erläutert, wie Kontakt zur OTRS-Community aufgenommen
werden kann bzw. wie kommerzieller Support erhältlich ist.
</para>
</abstract>

<section id="otrs-basics">
<title>Grundlagen</title>

<para>
Das Open Ticket Request System (OTRS) ist eine Webapplikation, die mit jedem
HTML kompatiblen Browser benutzt werden kann. OTRS verzichtet bewusst auf
aktive Webkomponenten wie z. B. Javaskript, JavaApplets und Flash. Dadurch
wird es möglich, das System nicht nur über einen PC, sondern auch von
Mobiltelefonen und anderen Handcomputern, welche HTML unterstützen, zu
benutzen. Als Client kann jedes Betriebssystem eingesetzt werden.
</para>

<para>
OTRS ist in mehrere Komponenten aufgeteilt. Als Basis wird ein Framework
benötigt, der alle grundlegenden Funktionen des Systems und das Trouble
Ticket System enthält. An zusätzlichen Komponenten können ein Webmailer, ein
Dateimanager, ein Contentmanager, ein Kalender und ein Modul zur Ausgabe
verschiedener Systemstatus bequem über die Weboberfläche nachinstalliert
werden.
</para>
</section>

<section id="features-of-otrs">
<title>Features</title>

<para>
OTRS bietet viele verschiedene Features. Die folgende Aufzählung gibt einen
Überblick über die wichtigsten Eigenschaften und Fähigkeiten des zentralen
OTRS-Frameworks.
</para>

<itemizedlist>
  <title>Die Features von OTRS</title>
  <listitem>
    <para>
    Web-Interface:
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
        Einfache und intuitive Bedienung mit einem Web-Browser.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Auf aktive Inhalte wie Flash oder Java-Applets wird in der Weboberfläche
bewusst verzichtet. Das System kann somit mit nahezu allen Browsern benutzt
werden, auch von Mobiltelefonen oder Handcomputern aus.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Eine Web-Oberfläche zur Administration des Systems ist vorhanden.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Ein Webinterface für die Mitarbeiter (Agenten) zur Bearbeitung von
Kundenanfragen ist verfügbar.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Eine Weboberfläche für Kunden, über die Nachrichten an zuständige Agenten
geschickt werden können und der Status eigener Tickets abgerufen werden
kann, ist vorhanden.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Unterstützung für verschiedene Oberflächen-Layouts (Themes).
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Unterstützung vieler Sprachen.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Eigene Anpassungen der Ausgabe-Vorlagen sind möglich (DTL).
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Mehrfach-Anhänge von Emails sind über die Weboberfläche möglich.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
    E-Mail-Schnittstelle:
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
        Unterstützung für E-Mail-Anhänge (MIME)
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Automatische Umwandlung von HTML- in reine Text-Nachrichten (höhere
Sicherheit vor schädlichen Inhalten und schneller durchsuchbar).
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Filterung von E-Mails über eigene X-Header-Einträge oder Mailadressen,
z. B. für die Aussortierung von Spam.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        PGP-Support, Erstellung und Import eigener Zertifikate, verschlüsselter und
signierter Mails, Anzeige von verschlüsselten und signierten Nachrichten.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Unterstützung für die Verschlüsselung und Anzeige von SMIME-Nachrichten.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Automatisierte Antworten (auto responder) für die Benachrichtigung von
Kunden, abhängig von der Queue konfigurierbar.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        E-Mail-Benachrichtigungen für Agenten über neue Tickets, Follow-ups oder
freigegebene Tickets.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Follow-Ups anhand von Reference- oder In-Reply-To-Headern, automatisierte
Zuordnung von Follow-Ups über den Ticket-Bezeichner im Betreff, Mailbody
oder in Text-Anhängen.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
    Tickets:
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
        Erweiterte Queue-Ansicht, Übersicht über alle Anfragen innerhalb einer
Queue.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Sperren von Tickets.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Erstellung eigener Antwortvorlagen.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Erstellung eigener auto responder, abhängig von der Queue.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Ticket-History, Übersicht über die komplette Entwicklung eines Tickets,
Änderungen der Ticketstatus, Übersicht über die verschidenen Aktionen für
ein Ticket usw.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Druckansicht für Tickets, Export als PDF möglich.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Hinzufügen eigener (interner oder externer) Notizen zu einem Ticket (eigener
Text und Dateianhänge).
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Möglichkeit zum Zoomen von Tickets.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Definition von ACLs (access control lists) für Tickets.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Tickets können an andere E-Mail-Adressen weiter- oder umgeleitet werden
(forwarding, bouncing).
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Verschieben von Tickets zwischen verschiedenen Queues.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Festlegen der Priorität für Tickets.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Erfassung der Bearbeitungsdauer für Tickets.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Anstehende Aufgaben für ein Ticket festlegen (pending features).
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Massenoperationen auf Tickets sind möglich (bulk features).
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Automatische und zeitgesteuerte Aktionen können mit Hilfe eines
sog. "GenericAgent" auf Tickets ausgeführt werden.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Volltextsuche über den gesamten Ticketbestand und Export der Suchergebnisse
als PDF.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
    System:
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
        OTRS läuft unter vielen Betriebssystemen (Linux, Solaris, AIX, FreeBSD,
OpenBSD, Mac OS 10.x, Microsoft Windows).
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Unterstützung von ASP (active service providing).
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Verknüpfung von Objekten wie z. B. Tickets, FAQ-Einträgen o.ä. innerhalb des
Systems.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Einbindung externer Datenquellen für die Kundendaten, z. B. über AD,
eDirectory oder OpenLDAP).
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Festlegen einer eigenen Kennzeichnung für Tickets, z. B. Call#, Ticket#,
Request# o.ä.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Festlegen einer eigenen Nummerierung für Tickets.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Unterstützung verschiedener Datenbanktypen für die zentrale Datenbank von
OTRS (MySQL, PostgreSQL, Oracle MSSQL, DB2, usw.).
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Framework für die Erstellung von Statistiken über die Web-Oberfläche, Export
und Import von Reports und Statistikmodulen, Export von Statistiken als PDF
ist möglich.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Unicode-Unterstützung für Front- und Back-End.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Die Authentifikation für Agenten oder Kunden kann unabhängig voneinander
über eine Datenbank, LDAP, HTTPAuth oder Radius realisiert werden.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Unterstützung von Benutzer-Accounts, Benutzergruppen und Rollen.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Unterstützung verschiedener Zugriffsrechte, z. B. auf Queues oder
Systembereiche.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Die Erstellung von Standardantworten ist möglich.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Unter-Queues werden unterstützt.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Anreden und Signaturen können abhängig von der Queue definiert werden.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        E-Mail-Benachrichtigungen für Administratoren.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Bekanntgabe von Informationen zu Updates über die Weboberfläche oder via
E-Mail.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Festlegen von Ablauffristen für problematische Tickets.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Benutzerabhängige Unterstützung für verschiedene Zeitzonen.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Einfache Einbindung eigener Addons und Module mit Hilfe der OTRS API.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Einfache Erstellung eigener Front-Ends, z. B. X11, Console usw.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </listitem>
</itemizedlist>

<section id="new-features-of-3.0">
    <title>Die wichtigsten neuen Features von OTRS 3.0</title>

    <itemizedlist>
        <title>Kontext</title>
        <listitem>
            <para>
Benutzerzentriertes Redesign der graphischen Benutzerschnittstelle, welches
einen Übergang zu dynamischen Technologien wie AJAX, XHTML und CSS
beinhaltet.
            </para>
        </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
        <title>Hervorhebung für "neue Tickets" und "neue Artikel"</title>
        <listitem>
            <para>
Dieses neue Feature wurde für Tickets und Artikel implementiert. Es erlaubt
einem Agenten, auf einen Blick zu erkennen, ob zu bestimmten Tickets oder
auch innerhalb eines Artikels neue, ungelesene Artikel gibt. Sie profitieren
durch erhöhte Transparenz und kürzere Reaktionszeiten.
            </para>
        </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
        <title>Optimierte Volltextsuche</title>
        <listitem>
            <para>
Das neue Such-Feature erlaubt es, die vorhandenen Informationen flexibel zu
durchforsten. Die Optionen reichen von einfachem Suchwort bis hin zu
komplexen, multi-Wort-fähigen booleschen Suchoperationen, in denen man
verschiedene Operatoren verwenden kann. Somit stehen ihnen gemäß Ihrer
Anforderungen anpassbare Suchmöglichkeiten zur Verfügung.
            </para>
        </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
        <title>Neue Ticket-Zoom-Ansicht</title>
        <listitem>
            <para>
Die neue, AJAX-basierte Ticket-Zoom-Ansicht erlaubt die Darstellung
komplexer und verknüpfter Informationen in Echtzeit unter Beibehaltung der
aktuellen Arbeitsumgebung des Agenten. Letzterer profitiert von verbesserter
Orientierung und daraus folgend höherer Arbeitseffizienz.
            </para>
        </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
        <title>Globale Ticketübersichten</title>
        <listitem>
            <para>
Die seit OTRS 2.4 wohlbekannten Ticketübersichten wurden für verbesserte
Interaktivität optimiert. Je nach Anwendungszenario können Ihre Agenten die
Ticketübersicht leicht wechseln. Klein, Mittel und Groß stehen zur Verfügung
und stellen jeweils eine unterschiedliche Detailtiefe bereit.
            </para>
        </listitem>
    </itemizedlist>


    <itemizedlist>
        <title>Zugänglichkeit</title>
        <listitem>
            <para>
Das Redesign berücksichtigt die anerkannten Zugänglichkeits-Standards WCAG
und WAI-ARIA. Dadurch können behinderte Nutzer besser mit OTRS arbeiten. Die
Bestimmungen des Abschnitt 508 des US Rehabilitation Act werden erfüllt.
            </para>
        </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
        <title>Neues Kunden-Interface</title>
        <listitem>
            <para>
Das Kunden-Web-Interface kann in das Intranet Ihrer Organisation integriert
werden und ist eng mit dem neuen OTRS-System verzahnt.
            </para>
        </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
        <title>Archivierungs-Feature</title>
        <listitem>
            <para>
Mit OTRS 3.0 können Sie Tickets archivieren. Dadurch verkürzen sich Zeiten
für Suchabfragen und deren Ergebnisauswertung.
            </para>
        </listitem>
    </itemizedlist>

</section>


<section id="new-features-of-2.4">
<title>Neue Features von OTRS 2.4</title>

<itemizedlist>
<title>Lizenzwechsel auf die AGPL Version 3</title>

<listitem>
<para>
Warum AGPL statt GPL? AGPL und GPL sind bis auf einen einzigen Punkt
identisch. Wird Software im Bereich SaaS eingesetzt, greift bei der AGPL das
Copyleft, bei der GPL nicht. Wir möchten, dass auch im wachsenden
SaaS-Umfeld Weiterentwicklungen an OTRS in die Community zurückfließen.
</para>

<para>
Warum v3 statt v2? Die GPL v2 ist in die Jahre gekommen und hat insbesondere
außerhalb der USA diverse rechtliche Unsicherheiten. Die GPLv3 bzw. AGPLv3
ist unter den Open Source Lizenzen diejenige Copyleft-Lizenz, die sowohl den
Copyright-Inhabern als auch dem Anwender den besten Schutz und die größte
Rechtssicherheit bietet.
</para>
</listitem>

</itemizedlist>

<itemizedlist>
<title>Neues Management-Dashboard</title>

<listitem>
<para>
Der Bedarf an einer systemweiten, personalisierten und aktuellen
Präsentation wichtiger Informationen hat zur Entwicklung des
Management-Dashboards geführt. Dafür können Plugins erstellt werden, die
Inhalte von Erweiterungsmodulen zusätzlich zu den standardmäßig verfügbaren
Informationen darstellen. Standard-Plugins sind:
</para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
Ticket-Volumen (neu &amp; offen) der letzten 24h, 48h und 72h
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
Kalender mit anstehenden Ereignissen (Eskalationen, automatische
Ticketentsperrungen usw.)
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
Systemweite Übersicht der Ticketverteilung in den Queues
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
Zeit für die erste Reaktion / Lösungszeit von Queues
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
RSS-Integration
    </para>
</listitem>

</itemizedlist>


<itemizedlist>
<title>Weitere Standard-Reports</title>

<listitem>
<para>
Die zusätzlichen Standardreports von OTRS 2.4 sind:
</para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
Erstellte Tickets
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
Geschlossene Tickets
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
SLA-Analyse
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
Benötigte Bearbeitungszeit pro Kunde / pro Queue
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
Analyse der Lösungszeit pro Kunde / pro Queue
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
Analyse der Antwortzeit pro Kunde / pro Queue
    </para>
</listitem>

</itemizedlist>


<itemizedlist>
<title>Neues Master/Slave Ticket-Feature</title>

<listitem>
<para>
Die Master Slave Funktion erlaubt Ihnen, Tickets zum gleichen Thema zu
markieren, um sie über das Master-Ticket gebündelt abzuarbeiten. Die
Slave-Tickets werden automatisch gelöst und Ihre Kunden mit der im
Master-Ticket hinterlegten Antwort benachrichtigt, wenn das Master-Tickt auf
gelöst gesetzt wird.
</para>

<para>
Alle Slave-Tickets, 'erben' die folgenden Aktionen ihres Masters:
</para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
Status ändern
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
Email-Antworten
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
Freitextfelder verändern
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
Anmerkungen
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
Wartezeit ändern
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
Priorität ändern
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
Besitzer ändern
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
Verantwortlichen ändern
    </para>
</listitem>


</itemizedlist>


<itemizedlist>
<title>HTML E-Mail Unterstützung</title>

<listitem>
<para>
Erstellen und formatieren Sie E-Mails, Notizen &amp; Benachrichtigungen nun
auch im Rich-Text-Format (HTML-Format) oder binden Sie Bilder über der
WYSIWYG-Editor ein.
</para>
</listitem>

</itemizedlist>


<itemizedlist>
<title>Neue Out-Of-Office-Funktion</title>

<listitem>
    <para>
Definieren Sie über Ihre persönlichen Einstellungen den Zeitraum Ihrer
Abwesenheit. Aktivierung hat folgende Auswirkungen:
    </para>
    <para>
In Auswahllisten, die der Zuweisung eines Besitzers oder Verantwortlichen
dienen, wird die Abwesenheitszeit und -dauer hinter Ihrem Namen
dargestellt.
    </para>
    <para>
Bei FollowUps, wird das Ticket vollautomatisch "entsperrt" und das
Bearbeitungs-Team der Queue erhält eine Benachrichtigung.
    </para>
</listitem>

</itemizedlist>

<itemizedlist>
<title>Neue Ticket-Übersichten und globale Sammelaktion</title>

<listitem>
    <para>
Flexibel zur Laufzeit gestaltbare Ticket-Übersichten erleichtern Ihnen die
tägliche die Arbeit. Ob tabellarische Übersicht oder Ticket-Vorschau, ein
Small / Medium / Large View Icon erlaubt es Ihnen, sich je nach
Einsatzszenario Ihre Übersichten, z. B. den Queue View, Status View,
Escalation View oder Suchergebnisse  individuell einzurichten.
    </para>
    <para>
Die systemweit in allen Ticket-Übersichten integrierte Sammelaktion erlaubt
Ihnen die gleichzeitige Bearbeitung mehrerer Tickets.
    </para>
</listitem>

</itemizedlist>

<itemizedlist>
<title>Postmaster-Filter erkennen Follow-Ups zu intern weitergeleiteten Nachrichten</title>

<listitem>
    <para>
Derzeit werden E-Mail-Antworten auf weitergeleitete Artikel in OTRS als
"email-extern" aufgenommen. Das Problem dabei ist, dass diese Antworten vom
Kunden im Web-Interface eingesehen werden können. Zwar wäre es möglich,
E-Mails generell als "email-intern" zu klassifizieren, doch dann können
Kunden nicht mehr angemessen bedient werden, weil sie ihre Tickets im
Web-Interface nicht mehr korrekt nachverfolgen könnten. Mit diesem neuen
Feature können E-Mail-Antworten zurückverfolgt werden, und der Artikeltyp
"email-extern" oder "email-intern" wird je nach dem Typ des ursprünglichen
Artikels automatisch gesetzt.
    </para>
</listitem>

</itemizedlist>

<itemizedlist>
<title>Konfigurierbare Event-basierte Benachrichtigungen</title>

<listitem>
    <para>
Um eine höhere Flexibilität für E-Mail-Benachrichtigungen zu erreichen,
wurde ein komplett neuer Benachrichtigungs-Mechanismus implementiert. Dieser
ermöglicht es, event-basierte Benachrichtigungen an Agenten, Kunden oder
dedizierte Email-Adressen zu versenden.
    </para>
    <para>
Somit ist es einfach möglich, nur beim Schließen eines Tickets eine
E-Mail-Benachrichtigung an den Kunden eines Tickets zu senden. Oder
z. B. beim Erstellen von VIP Tickets für einen bestimmten Kundenkreis mit
sehr hoher Priorität, eine bestimmte E-Mail-Adresse (z. B. ein
Bereitschaftshandy) zu benachrichtigen. Die dabei jeweils zu
berücksichtigenden Events (z. B. Erstellung neuer Tickets,
Ticketstatus-Update, Queue-Update, Erstellung neuer Artikel, usw.) und
Inhalt der Benachrichtigungen (inkl. OTRS-Platzhalter) sind frei über ein
Web-Interface konfigurierbar.
    </para>
</listitem>

</itemizedlist>


<itemizedlist>
<title>Leserechte und Benachrichtigungen auf Tickets der Watchliste</title>

<listitem>
    <para>
Mit der "Read-Only"-Feature haben Sie Leserechte auf ein Ticket in Ihrer
Watchliste, auch wenn das Ticket in eine Queue verschoben wurde, in der Sie
keine Leserechte haben. Über Ihre persönlichen Einstellungen haben Sie die
Möglichkeit zu definieren, ob Sie bei beobachteten Tickets, wie ein Besitzer
oder Verantwortlicher über Änderungen per E-Mail benachrichtigt werden soll.
    </para>
</listitem>

</itemizedlist>

<itemizedlist>
<title>Secure SMTP-Unterstützung</title>

<listitem>
    <para>
Beim Empfang von E-Mails unterstützt OTRS bislang POP3, POP3s, IMAP und
IMAPs. Beim Versand neben lokalen Mail-Transfer-Agents (z. B. Sendmail,
Postfix, Exim) und SMTP nun auch SMTPS (Secure-SMTP).
    </para>
</listitem>

</itemizedlist>

</section>


<section id="new-features-of-2.3">
<title>Neue Features von OTRS 2.3</title>

<itemizedlist>
<title>Performance</title>

<listitem>
    <para>
        Datenbank- und Codeverbesserungen führen zu einem allgemeinen
Performance-Gewinn von bis zu 20%.
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
        Es wurde eine indizierte Volltextsuche hinzugefügt. Standardmässig ist
dieses Feature deaktiviert, da zusätzlicher Festplattenplatz erforderlich
ist. Der erwartete Performance-Gewinn liegt bei 50%.
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
        Reduziertes Neu-Laden von Seiten durch AJAX-Technologie.
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
        Anstatt die Eskalationszeiten während der Laufzeit ständig neu zu berechnen,
werden sie nur noch dann neu berechnet, wenn sie sich durch ein Event in
OTRS verändern. Die Eskalationszeiten werden im Ticket-Objekt gespeichert,
dadurch können externe Reporting-Tools direkt darauf zugreifen. Ausserdem
wird die Performance signifikant erhöht.
    </para>
</listitem>
</itemizedlist>

<itemizedlist>
<title>Such-Funktionalität</title>
<listitem>
    <para>
        Unterstützung von logischen Ausdrücken: Die Ticket-, Kunden-, und die
FAQ-Suche unterstützen logische Ausdrücke, wie die Operatoren UND, ODER, !,
als auch Klammern, um Ausdrücke zu strukturieren.
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
        Die Suche nach Ticket-Nummern direkt aus dem Browser heraus, mithilfe des
OpenSearch features (OpenSearch Format).
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
        Die Suche nach dem Ticket-Titel im Agenten-Interface und im GenericAgent.
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
        Die Suche nach Schließ-Zeiten von Tickets im Agenten-Interface und im
GenericAgent.
    </para>
</listitem>
</itemizedlist>

<itemizedlist>
<title>Ticket-Inhalt und Verschieben von Tickets</title>
<listitem>
    <para>
        Aus-/zuklappen von Artikeln: Die Artikel-Ansicht kann ausgeklappt werden, um
alle Artikel auf einmal zu sehen. Der aktuelle Artikel bleibt im Fokus, und
der vorherige und nachfolgende Artikel werden zusätzlich angezeigt.
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
        Strukturierter Artikel-Baum: Die Artikel-Baum-Ansicht wird jetzt als Tabelle
dargestellt.
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
        Das Ausdrucken von Artikeln ist jetzt möglich.
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
        Der Ticket-Titel von verknüpften Tickets wird als Mouse-Over Effekt
angezeigt.
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
        Verknüpfte Tickets werden nun durchgestrichen dargestellt.
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
        Beim Verschieben von Tickets können mehrere Dateien als Anhänge hinzugefügt
werden.
    </para>
</listitem>
</itemizedlist>

<itemizedlist>
<title>Ticket FreeText und FreeTime Features</title>
<listitem>
    <para>
        Beim Teilen eines Tickets werden nun alle FreeText und FreeTime Felder in
das neue Ticket kopiert.
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
        Ticket-FreeTime Felder können als Pflichtfeld definiert werden.
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
        Eine URL kann als Wert für FreeText-Felder konfiguriert werden, die dann als
Link in einem Ticket dargestellt wird.
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
        Die Email-Header X-OTRS-TicketTime und X-OTRS-FollowUp-TicketTime wurden
hinzugefügt.
    </para>
</listitem>
</itemizedlist>

<itemizedlist>
<title>Unterstützung von IMAP, IMAPS und POP3S</title>
<listitem>
    <para>
        Mit OTRS 2.3 werden zusätzlich zu POP3 die Email-Protokolle POP3S, IMAP und
IMAPS unterstützt.
    </para>
</listitem>
</itemizedlist>

<itemizedlist>
<title>Sicherheit</title>
<listitem>
    <para>
        Im Falle eines vergessenen Passworts sendet OTRS mit Hilfe des "Password
Reset Links" eine E-mail an den Benutzer. Nach dem der Benutzer auf den
Bestätigungs-Link in der Mail klickt, wird das Passwort in einer zweiten
E-mail verschickt.
    </para>
</listitem>
</itemizedlist>

<itemizedlist>
<title>Benachrichtigungen und Eskalationen</title>
<listitem>
    <para>
        Alle Agenten mit Leseberechtigung für eine bestimmte Queue können für
Benachrichtigungen ausgewählt werden.
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
        Eine neue Eskalationsübersicht wurde hinzugefügt. Sie zeigt alle Tickets,
sortiert nach der verbleibenden Zeit bis zur Eskalation.
    </para>
</listitem>
</itemizedlist>
</section>


<section id="new-features-of-2.2">
<title>Neue Features von OTRS 2.2</title>

<itemizedlist>
<title>Neue Features von OTRS 2.2</title>

<listitem>
    <para>
    Services und SLAs: Auf dem Weg hin zu einem IT-Servicemanagement-Werkzeug,
wurden in OTRS 2.2 die neuen Attribute 'Service' und 'Service Level
Agreements (SLA)' integriert. Bei der Erstellung eines neuen Tickets kann
der Anfragesteller einen Service (z. B. Email-Service) und ein zugehöriges
SLA auswählen. SLA Atribute sind "response time" (Antwortzeit), "update
time" (Updatezeit) und "solution time" (Lösungszeit). Diese Attribute können
vom IT-Service für Benachrichtigungen oder für die Eskalation von Tickets
herangezogen werden, um bestehende SLAs einzuhalten. Service- und
SLA-spezifische Informationen innerhalb der Header neuer Emails können
weiterhin mit Hilfe des PostMasterFilter-Moduls ausgewertet werden.
    </para>
</listitem>
<listitem>
    <para>
    Unterstützung nativer Tickettypen: Verschiedene Tickettypen können nun über
das Admin-Interface verwaltet werden. Die Benutzung von Freitext-Feldern für
die Spezifikation von Tickettypen ist somit nicht mehr
notwendig. Installationen, die Freitextfelder für die Klassifikation von
Tickettypen verwenden, müssen nicht migriert werden. Dieses neue Feature
wird ebenfalls im ticketinhalt und auch in der Druckansicht für Agenten und
Kunden angezeigt und kann über das Agenten-Interface angepasst werden.
    </para>
</listitem>
<listitem>
    <para>
    Unterstützung multipler Authentifikation-Quellen: Durch die Unterstützung
multipler vertrauenswürdiger Authentifikations-Quellen wird es möglich,
mehrere Backends für die Anmeldung von Kunden und Agenten
einzubinden. Schlägt die Authentifikation für die erste Quelle fehl
(z. B. für ein LDAP-Backend), kann als 2. Quelle ein weiteres Backend
(z. B. eine SQL-Datenbank) eingebunden werden.
    </para>
</listitem>
<listitem>
    <para>
    Support von Kennworten mit verschiedener Verschlüsselung: Die verschiedenen
unterstützten und erlaubten Verschlüsselungen für Agenten- und
Kundenkennworte sind:
    </para>

    <itemizedlist>
    <listitem>
        <para>unix_crypt()</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>md5()</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>plain()</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>
    Die Standardeinstellung ist 'unix_crypt()'. Für ein laufendes System ist ein
Wechsel ohne großen Aufwand von unix_crypt() zu md5() möglich, es muss
lediglich der entsprechende Konfigurationsparameter angepasst werden.
    </para>
</listitem>
<listitem>
    <para>
    Änderung der OTRS-internen Struktur zur Speicherung der Kundendaten: Die
Speicherung der Kundendaten wurde restrukturiert und in die Objekte
"CustomerCompany" und "CustomerUser" aufgeteilt. Firmenspezifische Daten
(Company) wie z. B. der Firmenname, die Firmenadresse, usw. werden nun
gegenüber den personenspezifischen Daten (Vor- und Nachname, Anrede, etc.)
gesondert gepflegt.
    </para>

    <para>
    Diese Informationen werden wie gewohnt innerhalb des Agent-Interfaces
angezeigt.
    </para>
</listitem>
<listitem>
    <para>
    Erweitertes OPM-Format: OPM Pakete werden nun mit einer zusätzlichen
Beschreibung ausgeliefert. Die einleitende Seite für ein OPM Paket
informiert den Benutzer über neue Features und über die Schritte, die nach
der Installation des Paketes nötig sind.
    </para>
</listitem>
<listitem>
    <para>
    PostMaster-Admin-Interface: Durch diese Erweiterung kann genauer definiert
werden, welche Email-Adressen vom PostMasterFilter-Modul behandelt und in
Betracht gezogen werden sollen.
    </para>
</listitem>
<listitem>
    <para>
    Verbesserung des SysConfig-Interfaces: Durch interne Umstrukturierungen des
SysConfig-Interfaces wurde die Performance stark erhöht. Die Seiten werden
nun viel flüssiger aufgebaut wodurch ein viel schnelleres Arbeiten mit dem
Tool möglich wird.
    </para>
</listitem>
</itemizedlist>

</section>


<section id="new-features-of-2.1">
<title>Neue Features von OTRS 2.1</title>

<itemizedlist>
<title>Neue Features von OTRS 2.1</title>

<listitem>
    <para>
    Stabile Unterstützung von Microsoft SQL Server: von dieser Version an bietet
OTRS eine Integration zu MS SQL Server Datenbanken. OTRS unterstützt alle
populären Betriebssysteme wie Linux, Windows, Mac OS X wie auch alle
wichtigen Datenbanksysteme wie MS SQL, MySQL, PostreSQL, Oracle und DB2.
    </para>
</listitem>
<listitem>
    <para>
    Multi-Kalender-Funktionalität: Dieses Feature vereinfacht das Arbeiten in
verschiedenen Umgebungen mit verschiedenen Zeitzonen. Die relevanten
Arbeitsstunden des Systems können abhängig von der Zeitzone festgelegt
werden, die Spezifikation von Urlaubs- und Feiertagen ist abhängig von der
Region möglich.
    </para>
</listitem>
<listitem>
    <para>
    Statistik-Framework: Integration eines komplett überarbeiteten
Statistik-Frameworks der es erlaubt, nahezu jede Art von Report über die
Weboberfläche zu erstellen. Die Erstellung und Ansicht von Statistiken kann
pro Benutzer, Gruppe und / oder Rolle freigeschaltet werden. Der Ex- und
Import von bereits vorhandenen oder neuen Statistiken ist möglich,
Statistikmodule aus früheren OTRS-Versionen können weiter verwendet werden.
    </para>
</listitem>
<listitem>
    <para>
    Optimierte Synchronisation von Autorisierungen von LDAP-Diensten. Damit wird
die Anbindung aller bekannten LDAP-Verzeichnisdienste wie MS Active
Directory, OpenLDAP, Novell eDirectory, Oracle Internet Directory
usw. erleichtert. Ein nützliches Feature, welches beim Verwalten der
Autorisierungen in der lokalen Datenbank von OTRS Zeit und Mühe spart.
    </para>
</listitem>
<listitem>
    <para>
    PDF-Generator: Die Druck-Ansicht von Tickets, Statistiken und Suchergebnisse
können nun als PDF-Datei exportiert werden.
    </para>
</listitem>
<listitem>
    <para>
    FAQ-Modul: Das FAQ-Modul von OTRS wurde komplett neu implementiert und aus
dem zentralen OTRS-Framework herausgenommen, so dass eine Installation als
seperates Modul möglich ist. Das neue FAQ-Modul bietet erweiterte Such- und
Navigationsfunktionen, eine verbesserte Administration und eine Möglichkeit
zur Bewertung von einzelnen FAQ-Einträgen.
    </para>
</listitem>
<listitem>
    <para>
    Unterstützung hirarchischer Team-Strukturen: Mit hilfe der neu eingeführten
Überwachungs- und Verantwortlichkeitsfunktionen für Tickets, wird die
strukturierte Bearbeitung von Tickets in Teams vereinfacht. Das
Verantwortlichkeits-Feature ermöglicht es einem Agenten den Ticket-Besitz
abzugeben, jedoch trotzdem noch alle Schreibrechte am Ticket zu
behalten. Das Überwachungs-Features ermöglicht die Verfolgung der
Aktivitäten für ein Ticket, ohne selbst Eigentümer des Tickets zu sein.
    </para>
</listitem>
<listitem>
    <para>
    Optimierte Erkennung von Follow-Ups: Neben der Auswertung der Ticketnummer
im Betreff einer Nachricht kann OTRS 2.1 nun auch nach Ticket-Bezeichnern im
Body einer Mail und innerhalb von Textanhängen suchen und so ggfs. ein
Follow-Up automatisiert zuordnen.
    </para>
</listitem>
</itemizedlist>

</section>


</section>

<section id="software-requirements">
<title>Hardware und Software-Anforderungen</title>

<para>
OTRS kann unter vielen Betriebssystemen installiert werden. Neben Linux und
den verschiedenen Unix-Derivaten (z. B. OpenBSD oder FreeBSD), läuft OTRS
auch unter allen Windows-Versionen. Bezüglich der Hardware empfiehlt es
sich, mindestens einen 2 GHz Pentium Xeon oder vergleichbare CPU, 2 GB RAM
und eine 160 GB Festplatte zu verwenden.
</para>

<para>
Für den Betrieb von OTRS werden einige externe Software-Komponenten
benötigt. Ein Web- sowie ein Datenbankserver und eine funktionierende
Perl-Installation mit einigen Zusatzmodulen sind die Grundvorraussetzungen
für ein funktionierendes System. Der Webserver und
<application>Perl</application> müssen auf der gleichen Maschine installiert
sein, auf der später auch OTRS ausgeführt werden soll. Das
Datenbank-Back-End kann auf der lokalen oder auf einer entfernten Maschine
installiert werden.
</para>

<para>
Für den Webserver wird empfohlen, auf <application>apache 2</application>
zurück zu greifen. Vor allem durch die Erweiterung der apache-Konfiguration
um das mod-perl-Modul, kann die Geschwindigkeit von OTRS enorm gesteigert
werden. Prinzipiell sollte aber jeder Webserver, der die Ausführung von
Perl-Skripten unterstützt, für den Betrieb von OTRS geeignet sein.
</para>

<para>
Als Datenbank-Back-End eignen sich <application>MySQL</application>,
<application>PostgreSQL</application>, <application>Oracle</application>,
<application>MSSQL</application> oder <application>DB2</application>. Ein
Vorteil der Benutzung von <application>MySQL</application> ist, dass OTRS
über einen Webinstaller die Datenbank und  Tabellen automatisch anlegen
kann.
</para>

<para>
Für <application>Perl</application> gilt mindestens die Version 5.8.8 zu
verwenden. Es werden einige Zusatzmodule benötigt, die Sie entweder direkt
über die Shell von <application>Perl</application> und CPAN oder mit Hilfe
des Paketmanagers (<application>yast</application>,
<application>apt-get</application>) Ihres Betriebssystems einspielen müssen.
</para>

<para>Software-Anforderungen</para>

<para>Perl</para>
    <itemizedlist>
    <listitem>
        <para>Perl 5.8.8 oder höher</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

<para>Webserver</para>
    <itemizedlist>
    <listitem>
        <para>Apache2 und mod_perl2 (mod_perl2 wird wegen der hohen Geschwindigkeit
empfohlen)</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Webserver mit CGI support (CGI nicht empfohlen)</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>IIS6 oder höher</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

<para>Datenbanken</para>
    <itemizedlist>
    <listitem>
        <para>MySQL 4.1 oder höher</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>PostgreSQL 8.0 oder höher</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Oracle 10g oder höher</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>DB2 8 oder höher</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>MSSQL 2000 oder höher</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

<para>
Im Abschnitt für die <link
linkend="installation-of-perl-modules">Installation</link> der für OTRS
benötigten Perl-Module wird beschrieben, wie Sie Perl-Module manuell
einspielen können.
</para>

<para>
Wenn Sie ein bereits vorgefertigtes OTRS-Paket für Ihr Betriebssystem zur
Installation verwenden (rpm, Windows-Installer), sollten die benötigten
Perl-Module automatisch installiert werden.
</para>
</section>

<section id="community">
<title>Community</title>

<para>
Um OTRS hat sich in den letzten Jahren eine große Community gebildet. Über
<link linkend="additional-resources-mailinglists">Mailinglisten</link>
tauschen sich Anwender und Entwickler zu den verschiedensten Themen rund um
das Trouble Ticket System aus. Behandelt werden Fragen rund um die
Installation, Konfiguration, Benutzung, Lokalisation und Entwicklung. Fehler
in der Software können über ein <link
linkend="additional-resources-bugtracking">Bug-Tracking-System</link>
gemeldet werden und erreichen so die zuständigen Entwickler bzw. gehen nicht
verloren, so dass schnell Fixes bereit gestellt werden können.
</para>

<para>
Die Homepage der OTRS-Community ist: <ulink url="http://www.otrs.org">
<citetitle>http://www.otrs.org</citetitle> </ulink> (siehe Abb. 2.1 unten).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Homepage OTRS.org</screeninfo> <graphic srccredit="Homepage
OTRS.org" scale="40" fileref="screenshots/homepage-otrs.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
    <emphasis>Abb. 2.1. Homepage der OTRS-Community.</emphasis>
</para>

</section>

<section id="commercial-support-for-otrs">
<title>Kommerzieller Support für OTRS</title>

<para>
Kommerzieller Support für OTRS ist erhältlich. Die können die aktuellen
Angebote auf der Website der OTRS AG finden, der Firma hinter OTRS: <ulink
url="http://www.otrs.com/de/services">
<citetitle>http://www.otrs.com/de/services</citetitle> </ulink>.
</para>

<para>
Das Angebot der OTRS AG umfasst Support, Consulting und fertige
Installations-CDs für OTRS und richtet sich an den Mittelstand, Behörden,
Institutionen und große Konzerne. Von der professionellen Beratung zum
Einsatz des Trouble Ticket Systems bis hin zur kompletten Installation und
Wartung mit 24-Stunden Rückrufservice sind verschiedene Supportpakete
erhältlich. Fertige High-Performance- und High-Availabilty-Systeme, aber
auch die Anfertigung von Spezialanpassungen runden das Angebot der OTRS AG
ab.
</para>

<para>
Detailliertere Informationen über die OTRS AG können Sie unter <ulink
url="http://www.otrs.com"> <citetitle>http://www.otrs.com</citetitle>
</ulink> finden oder über die Kontaktadresse <ulink url="mailto:sales at
otrs.com"> <citetitle>sales at otrs.com</citetitle> </ulink> erfragen.
</para>
</section>

</chapter>
