<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
    "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">


<!-- $Id: otrs.xml,v 1.51 2012-02-07 09:33:22 mg Exp $ -->
<chapter id="otrs">
<title>OTRS-Helpdesk</title>

<abstract>
    <para>
        This chapter describes the features of OTRS Help Desk (OTRS). You will find
information about the hardware and software requirements for
OTRS. Additionally, this chapter tells you how to get commercial support for
OTRS, should you require it, and how to contact the community.
    </para>
</abstract>

<section id="otrs-basics">
    <title>Grundlagen</title>

    <para>
        OTRS Help Desk (OTRS) is a web application which is installed on a web
server and can be used with a web browser.
    </para>

    <para>
        OTRS is separated into several components. The basic component is the OTRS
framework that contains all central functions for the application and the
ticket system. Via the web interface of the OTRS framework, it is possible
to install additional applications such as ITSM modules, integrations with
Network Monitoring solutions, a knowledge base (FAQ), et cetera.
    </para>
</section>

<section id="features-of-otrs">
    <title>Features</title>

    <para>
        OTRS bietet viele verschiedene Features. Die folgende Aufzählung gibt einen
Überblick über die wichtigsten Eigenschaften und Fähigkeiten des zentralen
OTRS-Frameworks.
    </para>

    <itemizedlist>
      <title>Die Features von OTRS</title>
      <listitem>
        <para>
        Web-Interface:
        </para>
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>
            Easy and initial handling with any modern web browser, even with mobile
phones or other mobile computers.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Eine Web-Oberfläche zur Administration des Systems ist vorhanden.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Ein Webinterface für die Mitarbeiter (Agenten) zur Bearbeitung von
Kundenanfragen ist verfügbar.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Eine Weboberfläche für Kunden, über die Nachrichten an zuständige Agenten
geschickt werden können und der Status eigener Tickets abgerufen werden
kann, ist vorhanden.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Unterstützung für verschiedene Oberflächen-Layouts (Themes).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Unterstützung vieler Sprachen.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Eigene Anpassungen der Ausgabe-Vorlagen sind möglich (DTL).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Mehrfach-Anhänge von Emails sind über die Weboberfläche möglich.
            </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        E-Mail-Schnittstelle:
        </para>
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>
            Unterstützung für E-Mail-Anhänge (MIME)
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Automatische Umwandlung von HTML- in reine Text-Nachrichten (höhere
Sicherheit vor schädlichen Inhalten und schneller durchsuchbar).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Filterung von E-Mails über eigene X-Header-Einträge oder Mailadressen,
z. B. für die Aussortierung von Spam.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            PGP-Support, Erstellung und Import eigener Zertifikate, verschlüsselter und
signierter Mails, Anzeige von verschlüsselten und signierten Nachrichten.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Unterstützung für die Verschlüsselung und Anzeige von SMIME-Nachrichten.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Automatisierte Antworten (auto responder) für die Benachrichtigung von
Kunden, abhängig von der Queue konfigurierbar.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            E-Mail-Benachrichtigungen für Agenten über neue Tickets, Follow-ups oder
freigegebene Tickets.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Follow-Ups anhand von Reference- oder In-Reply-To-Headern, automatisierte
Zuordnung von Follow-Ups über den Ticket-Bezeichner im Betreff, Mailbody
oder in Text-Anhängen.
            </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Tickets:
        </para>
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>
            Erweiterte Queue-Ansicht, Übersicht über alle Anfragen innerhalb einer
Queue.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Sperren von Tickets.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Erstellung eigener Antwortvorlagen.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Erstellung eigener auto responder, abhängig von der Queue.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Ticket-History, Übersicht über die komplette Entwicklung eines Tickets,
Änderungen der Ticketstatus, Übersicht über die verschidenen Aktionen für
ein Ticket usw.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Druckansicht für Tickets, Export als PDF möglich.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Hinzufügen eigener (interner oder externer) Notizen zu einem Ticket (eigener
Text und Dateianhänge).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Möglichkeit zum Zoomen von Tickets.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Definition von ACLs (access control lists) für Tickets.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Tickets können an andere E-Mail-Adressen weiter- oder umgeleitet werden
(forwarding, bouncing).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Verschieben von Tickets zwischen verschiedenen Queues.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Festlegen der Priorität für Tickets.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Erfassung der Bearbeitungsdauer für Tickets.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Anstehende Aufgaben für ein Ticket festlegen (pending features).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Massenoperationen auf Tickets sind möglich (bulk features).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Automatische und zeitgesteuerte Aktionen können mit Hilfe eines
sog. "GenericAgent" auf Tickets ausgeführt werden.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Volltextsuche über den gesamten Ticketbestand und Export der Suchergebnisse
als PDF.
            </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        System:
        </para>
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>
            OTRS läuft unter vielen Betriebssystemen (Linux, Solaris, AIX, FreeBSD,
OpenBSD, Mac OS 10.x, Microsoft Windows).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Unterstützung von ASP (active service providing).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Verknüpfung von Objekten wie z. B. Tickets, FAQ-Einträgen o.ä. innerhalb des
Systems.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Einbindung externer Datenquellen für die Kundendaten, z. B. über AD,
eDirectory oder OpenLDAP).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Festlegen einer eigenen Kennzeichnung für Tickets, z. B. Call#, Ticket#,
Request# o.ä.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Festlegen einer eigenen Nummerierung für Tickets.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Support of several database systems for the central OTRS back-end,
e.g. MySQL, PostgreSQL, Oracle, MSSQL).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Framework für die Erstellung von Statistiken über die Web-Oberfläche, Export
und Import von Reports und Statistikmodulen, Export von Statistiken als PDF
ist möglich.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Unicode-Unterstützung für Front- und Back-End.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Die Authentifikation für Agenten oder Kunden kann unabhängig voneinander
über eine Datenbank, LDAP, HTTPAuth oder Radius realisiert werden.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Unterstützung von Benutzer-Accounts, Benutzergruppen und Rollen.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Unterstützung verschiedener Zugriffsrechte, z. B. auf Queues oder
Systembereiche.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Die Erstellung von Standardantworten ist möglich.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Unter-Queues werden unterstützt.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Anreden und Signaturen können abhängig von der Queue definiert werden.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            E-Mail-Benachrichtigungen für Administratoren.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Bekanntgabe von Informationen zu Updates über die Weboberfläche oder via
E-Mail.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Festlegen von Ablauffristen für problematische Tickets.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Benutzerabhängige Unterstützung für verschiedene Zeitzonen.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Einfache Einbindung eigener Addons und Module mit Hilfe der OTRS API.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Einfache Erstellung eigener Front-Ends, z. B. X11, Console usw.
            </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <section id="new-features-of-3.1">
        <title>New features of OTRS 3.1</title>

        <section>
            <title>1 GENERIC INTERFACE - A Web Service Framework</title>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>GI is a flexible framework to allow web service interconnections of OTRS
with third party applications.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>OTRS can act in both ways - as a provider (server, requested from remote) or
requester (client, requesting remotely).</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Simple web service connections can be created without programming by
configuring the Generic Interface.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Complex scenarios can be realized by plugging in custom OTRS extensions that
add perl code to the GI infrastructure on different architectural layers.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        <emphasis>Connectors</emphasis> expose parts of OTRS to Generic Interface
web services.For example, a ticket connector exposes the ticket
create/update function, so that they can be used in a web service regardless
which network transport is used.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>A scheduler daemon process supports asynchronous event handling. This is
useful to asynchronously start web service requests from OTRS to another
system, after the agent's request has been answered (e. g. a ticket has been
created). Otherwise, it might block the response, resulting in increased
response times for the agent.</para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            <para>
            With the Generic Interface new web services can be configured easily by
using existing OTRS modules, without additional code. They can be combined
to create a new web service. When configuring a new web service connection,
the administrator: has to add:
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>A new web service in the admin GUI</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>The basic meta data (Transport type (SOAP), URL etc.) and</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Existing operations (part of a connector) and specify for each operation how
the data must be mapped (inbound and outbound)</para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            <para>
            A Generic Interface Debugger will help the OTRS administrator to check how
requests are coming in and how they are handled through the different
layers.
            </para>
            <section>
                <title>1.1 Current Features</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Network transports: SOAP/HTTP. Others like REST and JSON are scheduled to be
added in the future depending on customers demand.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Configurable data mapping Graphical User Interface for key/value
transformations with respect to incoming and outgoing data.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Graphical debugger to check the configuration and flow of information of
configured web services.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>A ticket connector allowing the use of OTRS as a web service for ticket
handling.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>1.2 Future Features</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Additional network transports (REST, JSON).</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>The GI will replace the iPhoneHandle as the backend for mobile apps.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Additional connectors will be added to provide more parts of OTRS for use
with web services (e.g. to allow the creation, update or deletion of agents,
users, services or CIs).</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>

        <section>
            <title>2 DYNAMIC FIELDS</title>
            <para>The DynamicFields Feature replaces the existing ticket and article FreeText
and FreeTime fields with a dynamic structure that will also allow to create
custom forms in OTRS.
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>An unlimited amount of fields can be configured using an own graphical user
interface for administration.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>The fields can have different types that can be used for both, tickets and
articles. Available by default are:</para>
                    <itemizedlist>
                        <listitem>
                            <para>Text</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>Multiline text</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>Checkbox</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>Dropdown</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>Multi-select</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>Date</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>Date and time</para>
                        </listitem>
                    </itemizedlist>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>New custom field types (e.g. custom field type dropdown with an external
data source) can be added with small effort as the fields are created in a
modular, pluggable way.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>A future scenario is, that DynamicFields can be used for objects other than
tickets or in custom modules. For example, a custom module adding objects to
handle "orders" in OTRS could use the DynamicFields to attach
properties/data to these orders.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        A database update script will transform historic FreeText fields and related
configuration settings into the new structure.
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>

        <section>
            <title>3 TICKET MANAGEMENT IMPROVEMENTS</title>
            <section>
                <title>3.1 Ticket creation improved</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Multiple email addresses can now be specified as 'To:', 'CC:' or 'BCC:' when
creating a new phone or email ticket.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>3.2 Inbound phone call support</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Inbound phone calls can now be registered within an existing tickets (until
now, only outbound calls were registered).</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>3.3 Ticket overview preview improved</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>It is now possible to exclude articles of certain sender types
(e.g. articles from internal agents) in the SysConfig from being displayed
in the overview preview mode.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>A certain article type can be configured which will display articles of that
type as expanded by default when the view is accessed.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>3.4 Ticket move improved</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>The screen shown after moving a ticket is now configurable. Options are the
ticket zoom view (LastScreenView) or the ticket list (LastScreenOverview).</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>3.5 Bulk action improved</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>With the new bulk action, outbound emails can now be sent from multiple
tickets at the same time. As tickets can have different queues, and these
queues each can have different templates, salutations and signatures, these
are not used in the Bulk Action email.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>An additional bulk action allows configuring the ticket type for selected
tickets.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>3.6 Configurable Reject Sender Email Address</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>The feature allows configuring an email address instead of the administrator
address to reject the creation of new tickets by email.  This feature can be
used in all cases where customers are not allowed to create new tickets by
email.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>

        <section>
            <title>4 PROCESS AUTOMATION</title>
            <section>
                <title>4.1 Escalation events added</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>OTRS will now create events for each of the available escalation types
(response, update and resolution). This allows performing actions (such as
notifications) before the escalation occurs, in the moment it occurs and in
the moment that the escalation ends.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>4.2 Notification mechanism improved</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>A new generic agent notification module allows the OTRS administrator to
define messages that will be shown in the agent web front-end when agents
log into the system.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>4.3 Time calculation improved</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>All kind of times are from now on calculated by and based on the application
server only solving the issues that were caused by variances between the
clock times of application and data base servers.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>4.4 GenericAgent improved</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>The GenericAgent can now filter for tickets change time.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>In addition, the GenericAgent can set the ticket responsible for matched
tickets.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>

        <section>
            <title>5 USER INTERFACE, RICH TEXT EDITOR, CHARSET</title>
            <section>
                <title>5.1 User interface performance improved</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>The speed for rendering and article display was improved, thanks to Stelios
Gikas &lt;stelios.gikas@noris.net&gt;!</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>5.2 Rich Text Editor Update</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>IOS5 support added.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Block quotes can be left with the enter key.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Update from CKEditor 3.4 to CKEditor 3.6, so improvements refer to the
releases of <ulink
url="http://ckeditor.com/blog/CKEditor_3.5_released">CKEditor 3.5</ulink>
and <ulink url="http://ckeditor.com/blog/CKEditor_3.6_released">CKEditor
3.6</ulink>.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>IE9 support improved.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Resizable dialogs.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>5.3 Unicode Support - Non-UTF-8 Internal Encodings Dropped</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>UTF-8 is now the only allowed internal charset of OTRS.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>All language files are now formatted in UTF-8, which simplifies their
handling and future improvements of the translation mechanism.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>
        <section>
            <title>6 DATABASE DRIVER SUPPORT</title>
            <section>
                <title>6.1 PostgreSQL DRIVER compatibility improved</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>PostgreSQL 9.1 support added.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>A new legacy driver is now available for PostgreSQL 8.1 or earlier versions.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>6.2 MS SQL DRIVER compatibility improved</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>The MS SQL driver now stores binary data in VARBINARY rather than deprecated
type TEXT as well as NVARCHAR to store text strings rather than VARCHAR (for
improved Unicode support).</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>
        <section>
            <title>7 MAIL INTEGRATION</title>
            <section>
                <title>7.1 Mail handling improved</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>When connecting to IMAP mail accounts, it is now possible to handle emails
from a specific email folder, other than the INBOX folder.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>OTRS can now also connect to IMAP servers using Transport Layer Security
(TLS), useful for modern restricted environments.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>
    </section>

    <section id="new-features-of-3.0">
        <title>Die wichtigsten neuen Features von OTRS 3.0</title>

        <itemizedlist>
            <title>Kontext</title>
            <listitem>
                <para>
    Benutzerzentriertes Redesign der graphischen Benutzerschnittstelle, welches
einen Übergang zu dynamischen Technologien wie AJAX, XHTML und CSS
beinhaltet.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>

        <itemizedlist>
            <title>Hervorhebung für "neue Tickets" und "neue Artikel"</title>
            <listitem>
                <para>
    Dieses neue Feature wurde für Tickets und Artikel implementiert. Es erlaubt
einem Agenten, auf einen Blick zu erkennen, ob zu bestimmten Tickets oder
auch innerhalb eines Artikels neue, ungelesene Artikel gibt. Sie profitieren
durch erhöhte Transparenz und kürzere Reaktionszeiten.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>

        <itemizedlist>
            <title>Optimierte Volltextsuche</title>
            <listitem>
                <para>
    Das neue Such-Feature erlaubt es, die vorhandenen Informationen flexibel zu
durchforsten. Die Optionen reichen von einfachem Suchwort bis hin zu
komplexen, multi-Wort-fähigen booleschen Suchoperationen, in denen man
verschiedene Operatoren verwenden kann. Somit stehen ihnen gemäß Ihrer
Anforderungen anpassbare Suchmöglichkeiten zur Verfügung.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>

        <itemizedlist>
            <title>Neue Ticket-Zoom-Ansicht</title>
            <listitem>
                <para>
    Die neue, AJAX-basierte Ticket-Zoom-Ansicht erlaubt die Darstellung
komplexer und verknüpfter Informationen in Echtzeit unter Beibehaltung der
aktuellen Arbeitsumgebung des Agenten. Letzterer profitiert von verbesserter
Orientierung und daraus folgend höherer Arbeitseffizienz.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>

        <itemizedlist>
            <title>Globale Ticketübersichten</title>
            <listitem>
                <para>
    Die seit OTRS 2.4 wohlbekannten Ticketübersichten wurden für verbesserte
Interaktivität optimiert. Je nach Anwendungszenario können Ihre Agenten die
Ticketübersicht leicht wechseln. Klein, Mittel und Groß stehen zur Verfügung
und stellen jeweils eine unterschiedliche Detailtiefe bereit.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>


        <itemizedlist>
            <title>Accessibility</title>
            <listitem>
                <para>
    Das Redesign berücksichtigt die anerkannten Zugänglichkeits-Standards WCAG
und WAI-ARIA. Dadurch können behinderte Nutzer besser mit OTRS arbeiten. Die
Bestimmungen des Abschnitt 508 des US Rehabilitation Act werden erfüllt.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>

        <itemizedlist>
            <title>Neues Kunden-Interface</title>
            <listitem>
                <para>
    Das Kunden-Web-Interface kann in das Intranet Ihrer Organisation integriert
werden und ist eng mit dem neuen OTRS-System verzahnt.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>

        <itemizedlist>
            <title>Archivierungs-Feature</title>
            <listitem>
                <para>
    Mit OTRS 3.0 können Sie Tickets archivieren. Dadurch verkürzen sich Zeiten
für Suchabfragen und deren Ergebnisauswertung.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>

    </section>


    <section id="new-features-of-2.4">
    <title>Neue Features von OTRS 2.4</title>

    <itemizedlist>
    <title>Lizenzwechsel auf die AGPL Version 3</title>

    <listitem>
    <para>
    Warum AGPL statt GPL? AGPL und GPL sind bis auf einen einzigen Punkt
identisch. Wird Software im Bereich SaaS eingesetzt, greift bei der AGPL das
Copyleft, bei der GPL nicht. Wir möchten, dass auch im wachsenden
SaaS-Umfeld Weiterentwicklungen an OTRS in die Community zurückfließen.
    </para>

    <para>
    Warum v3 statt v2? Die GPL v2 ist in die Jahre gekommen und hat insbesondere
außerhalb der USA diverse rechtliche Unsicherheiten. Die GPLv3 bzw. AGPLv3
ist unter den Open Source Lizenzen diejenige Copyleft-Lizenz, die sowohl den
Copyright-Inhabern als auch dem Anwender den besten Schutz und die größte
Rechtssicherheit bietet.
    </para>
    </listitem>

    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
    <title>Neues Management-Dashboard</title>

    <listitem>
    <para>
    Der Bedarf an einer systemweiten, personalisierten und aktuellen
Präsentation wichtiger Informationen hat zur Entwicklung des
Management-Dashboards geführt. Dafür können Plugins erstellt werden, die
Inhalte von Erweiterungsmodulen zusätzlich zu den standardmäßig verfügbaren
Informationen darstellen. Standard-Plugins sind:
    </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    Ticket-Volumen (neu &amp; offen) der letzten 24h, 48h und 72h
        </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    Kalender mit anstehenden Ereignissen (Eskalationen, automatische
Ticketentsperrungen usw.)
        </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    Systemweite Übersicht der Ticketverteilung in den Queues
        </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    Zeit für die erste Reaktion / Lösungszeit von Queues
        </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    RSS-Integration
        </para>
    </listitem>

    </itemizedlist>


    <itemizedlist>
    <title>Weitere Standard-Reports</title>

    <listitem>
    <para>
    Die zusätzlichen Standardreports von OTRS 2.4 sind:
    </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    Erstellte Tickets
        </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    Geschlossene Tickets
        </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    SLA-Analyse
        </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    Benötigte Bearbeitungszeit pro Kunde / pro Queue
        </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    Analyse der Lösungszeit pro Kunde / pro Queue
        </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    Analyse der Antwortzeit pro Kunde / pro Queue
        </para>
    </listitem>

    </itemizedlist>


    <itemizedlist>
    <title>Neues Master/Slave Ticket-Feature</title>

    <listitem>
    <para>
    Die Master Slave Funktion erlaubt Ihnen, Tickets zum gleichen Thema zu
markieren, um sie über das Master-Ticket gebündelt abzuarbeiten. Die
Slave-Tickets werden automatisch gelöst und Ihre Kunden mit der im
Master-Ticket hinterlegten Antwort benachrichtigt, wenn das Master-Tickt auf
gelöst gesetzt wird.
    </para>

    <para>
    Alle Slave-Tickets, 'erben' die folgenden Aktionen ihres Masters:
    </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    Status ändern
        </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    Email-Antworten
        </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    Freitextfelder verändern
        </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    Anmerkungen
        </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    Wartezeit ändern
        </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    Priorität ändern
        </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    Besitzer ändern
        </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    Verantwortlichen ändern
        </para>
    </listitem>


    </itemizedlist>


    <itemizedlist>
    <title>HTML E-Mail Unterstützung</title>

    <listitem>
    <para>
    Erstellen und formatieren Sie E-Mails, Notizen &amp; Benachrichtigungen nun
auch im Rich-Text-Format (HTML-Format) oder binden Sie Bilder über der
WYSIWYG-Editor ein.
    </para>
    </listitem>

    </itemizedlist>


    <itemizedlist>
    <title>Neue Out-Of-Office-Funktion</title>

    <listitem>
        <para>
    Definieren Sie über Ihre persönlichen Einstellungen den Zeitraum Ihrer
Abwesenheit. Aktivierung hat folgende Auswirkungen:
        </para>
        <para>
    In Auswahllisten, die der Zuweisung eines Besitzers oder Verantwortlichen
dienen, wird die Abwesenheitszeit und -dauer hinter Ihrem Namen
dargestellt.
        </para>
        <para>
    Bei FollowUps, wird das Ticket vollautomatisch "entsperrt" und das
Bearbeitungs-Team der Queue erhält eine Benachrichtigung.
        </para>
    </listitem>

    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
    <title>Neue Ticket-Übersichten und globale Sammelaktion</title>

    <listitem>
        <para>
    Flexibel zur Laufzeit gestaltbare Ticket-Übersichten erleichtern Ihnen die
tägliche die Arbeit. Ob tabellarische Übersicht oder Ticket-Vorschau, ein
Small / Medium / Large View Icon erlaubt es Ihnen, sich je nach
Einsatzszenario Ihre Übersichten, z. B. den Queue View, Status View,
Escalation View oder Suchergebnisse  individuell einzurichten.
        </para>
        <para>
    Die systemweit in allen Ticket-Übersichten integrierte Sammelaktion erlaubt
Ihnen die gleichzeitige Bearbeitung mehrerer Tickets.
        </para>
    </listitem>

    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
    <title>Postmaster-Filter erkennen Follow-Ups zu intern weitergeleiteten Nachrichten</title>

    <listitem>
        <para>
    Derzeit werden E-Mail-Antworten auf weitergeleitete Artikel in OTRS als
"email-extern" aufgenommen. Das Problem dabei ist, dass diese Antworten vom
Kunden im Web-Interface eingesehen werden können. Zwar wäre es möglich,
E-Mails generell als "email-intern" zu klassifizieren, doch dann können
Kunden nicht mehr angemessen bedient werden, weil sie ihre Tickets im
Web-Interface nicht mehr korrekt nachverfolgen könnten. Mit diesem neuen
Feature können E-Mail-Antworten zurückverfolgt werden, und der Artikeltyp
"email-extern" oder "email-intern" wird je nach dem Typ des ursprünglichen
Artikels automatisch gesetzt.
        </para>
    </listitem>

    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
    <title>Konfigurierbare Event-basierte Benachrichtigungen</title>

    <listitem>
        <para>
    Um eine höhere Flexibilität für E-Mail-Benachrichtigungen zu erreichen,
wurde ein komplett neuer Benachrichtigungs-Mechanismus implementiert. Dieser
ermöglicht es, event-basierte Benachrichtigungen an Agenten, Kunden oder
dedizierte Email-Adressen zu versenden.
        </para>
        <para>
    Somit ist es einfach möglich, nur beim Schließen eines Tickets eine
E-Mail-Benachrichtigung an den Kunden eines Tickets zu senden. Oder
z. B. beim Erstellen von VIP Tickets für einen bestimmten Kundenkreis mit
sehr hoher Priorität, eine bestimmte E-Mail-Adresse (z. B. ein
Bereitschaftshandy) zu benachrichtigen. Die dabei jeweils zu
berücksichtigenden Events (z. B. Erstellung neuer Tickets,
Ticketstatus-Update, Queue-Update, Erstellung neuer Artikel, usw.) und
Inhalt der Benachrichtigungen (inkl. OTRS-Platzhalter) sind frei über ein
Web-Interface konfigurierbar.
        </para>
    </listitem>

    </itemizedlist>


    <itemizedlist>
    <title>Leserechte und Benachrichtigungen auf Tickets der Watchliste</title>

    <listitem>
        <para>
    Mit der "Read-Only"-Feature haben Sie Leserechte auf ein Ticket in Ihrer
Watchliste, auch wenn das Ticket in eine Queue verschoben wurde, in der Sie
keine Leserechte haben. Über Ihre persönlichen Einstellungen haben Sie die
Möglichkeit zu definieren, ob Sie bei beobachteten Tickets, wie ein Besitzer
oder Verantwortlicher über Änderungen per E-Mail benachrichtigt werden soll.
        </para>
    </listitem>

    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
    <title>Secure SMTP-Unterstützung</title>

    <listitem>
        <para>
    Beim Empfang von E-Mails unterstützt OTRS bislang POP3, POP3s, IMAP und
IMAPs. Beim Versand neben lokalen Mail-Transfer-Agents (z. B. Sendmail,
Postfix, Exim) und SMTP nun auch SMTPS (Secure-SMTP).
        </para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

    </section>

</section>

<section id="software-requirements">
    <title>Hardware und Software-Anforderungen</title>

    <para>
    OTRS can be installed on many different operating systems. OTRS can run on
linux and on other unix derivates (e.g. OpenBSD or FreeBSD). You can also
deploy it on Microsoft Windows. OTRS does not have excessive hardware
requirements. We recommend using a machine with at least a 2 GHz Xeon or
comparable CPU, 2 GB RAM and a 160 GB hard drive for a small setup.
    </para>

    <para>
    To run OTRS you'll also need to use a web server and a database server.
Apart from that, on the OTRS machine, you should install perl and/or install
some additional perl modules.  The web server and
<application>Perl</application> have to be installed on the same machine as
OTRS. The database back-end can be installed locally or on another host.
    </para>

    <para>
    For the web server we recommend using the <application>Apache HTTP
Server</application>, because its module mod_perl improves greatly the
performance of OTRS. Apart from that, OTRS should run on any web server that
can execute Perl scripts.
    </para>

    <para>
    You can deploy OTRS on different databases. You can choose between
<application>MySQL</application>, <application>PostgreSQL</application>,
<application>Oracle</application>, or <application>Microsoft SQL
Server</application>.  If you use <application>MySQL</application> you have
the advantage that the database and some system settings can be configured
during the installation, through a web front-end.
    </para>

    <para>
    Für <application>Perl</application> gilt mindestens die Version 5.8.8 zu
verwenden. Es werden einige Zusatzmodule benötigt, die Sie entweder direkt
über die Shell von <application>Perl</application> und CPAN oder mit Hilfe
des Paketmanagers (<application>yast</application>,
<application>apt-get</application>) Ihres Betriebssystems einspielen müssen.
    </para>

    <para>Software-Anforderungen</para>

    <section id="perl-support">
        <title>Perl support</title>
        <itemizedlist>
        <listitem>
            <para>Perl 5.8.8 oder höher</para>
        </listitem>
        </itemizedlist>
    </section>

    <section id="webserver-support">
        <title>Web server support</title>
        <itemizedlist>
        <listitem>
            <para>Apache2 und mod_perl2 (mod_perl2 wird wegen der hohen Geschwindigkeit
empfohlen)</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>Webserver mit CGI support (CGI nicht empfohlen)</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>Microsoft Internet Information Server (IIS) 6 or higher</para>
        </listitem>
        </itemizedlist>
    </section>

    <section id="database-support">
        <title>Database support</title>

        <itemizedlist>
        <listitem>
            <para>MySQL 4.1 oder höher</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>PostgreSQL 7.0 or higher (8.2 or higher recommended)</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>Oracle 10g oder höher</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>Microsoft SQL Server 2005 or higher</para>
        </listitem>
        </itemizedlist>

        <para>
            The section in the manual about <link
linkend="installation-of-perl-modules">installation of Perl modules</link>
describes in more detail how you can set up those which are needed for OTRS.
        </para>

        <para>
        Wenn Sie ein bereits vorgefertigtes OTRS-Paket für Ihr Betriebssystem zur
Installation verwenden (rpm, Windows-Installer), sollten die benötigten
Perl-Module automatisch installiert werden.
        </para>
    </section>

    <section id="webbrowser-support">
        <title>Web browser support</title>
        <para>
            For the Agent interface of OTRS, you'll be OK if you use a modern browser
with JavaScript support enabled.  We support the following browsers:
        </para>
        <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>Internet Explorer 8.0 or higher</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Mozilla Firefox 3.6 or higher</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Google Chrome</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Opera 10 or higher</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Safari 4 or higher</para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
        <para>
            We recommend to always use the latest version of your browser, because it
has the best JavaScript and rendering performance.  Dramatical performance
varieties between the used browsers can occur with big data or big systems.
We are happy to consult you on that matter.
        </para>
        <para>
            For the OTRS Customer Interface, in addition to the browsers listed above,
you can also use Internet Explorer versions 6 or 7, and we do not require
JavaScript either.
        </para>
    </section>
</section>

<section id="community">
    <title>Community</title>

    <para>
    OTRS has a large user community. Users and developers discuss about OTRS and
interchange information on related issues through the <link
linkend="additional-resources-mailinglists">mailing-lists</link>.  You can
use the mailing lists to discuss installation, configuration, usage,
localization and development of OTRS. You can report software bugs in our
<link linkend="additional-resources-bugtracking">bug tracking system</link>.
    </para>

    <para>
    The homepage of the OTRS community is: <ulink
url="http://www.otrs.com/open-source/"><citetitle>http://www.otrs.com/open-source/</citetitle></ulink>.
    </para>
</section>

<section id="commercial-support-for-otrs">
    <title>Kommerzieller Support und Dienstleistungen für OTRS</title>

    <para>
    Commercial support for OTRS is also available. You can find the available
options on the website of OTRS Group, the company behind OTRS: <ulink
url="http://www.otrs.com/"><citetitle>http://www.otrs.com/</citetitle></ulink>.
    </para>

    <para>
    OTRS Group provides subscription support services, customization, consulting
and training for <ulink url="http://www.otrs.com/products/otrs-help-desk/">
<citetitle>OTRS Help Desk</citetitle></ulink> and <ulink
url="http://www.otrs.com/en/products/otrs-itsm/"> <citetitle>OTRS
ITSM</citetitle></ulink>. It also provides <ulink
url="http://www.otrs.com/solutions/"><citetitle>Best Practice Product
Editions</citetitle></ulink>.  With these Editions, OTRS Group helps
organizations to design, deploy and optimize OTRS for each unique
environment. Additionally, OTRS Group provides hosted versions including
<ulink url="http://www.otrs.com/en/solutions/ondemand/"><citetitle>OTRS
OnDemand </citetitle></ulink> and <ulink
url="http://www.otrs.com/en/solutions/managed-otrs/"><citetitle>Managed
OTRS</citetitle></ulink>.
    </para>

    <para>
    You can find more detailed information about OTRS Group on <ulink
url="http://www.otrs.com"><citetitle>http://www.otrs.com</citetitle></ulink>
and you can contact us via email on <ulink
url="mailto:sales@otrs.com"><citetitle>sales at
otrs.com</citetitle></ulink>.
    </para>
</section>

</chapter>
