<?xml version='1.0' encoding='ISO-8859-1'?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<!-- $Id: time.xml,v 1.22 2008-08-26 07:19:57 ub Exp $ -->

<chapter id="time">
<title>Zeitabhängige Funktionen in OTRS</title>

<sect1 id="time-settings">
<title>Relevante Zeiten für das System festlegen</title>

<para>
In OTRS werden einige Aktionen abhängig von der aktuellen Systemzeit
ausgelöst. Von den Zeiteinstellungen betroffen sind die Berechnung der
Eskalationszeit und die eigentliche Eskalation von Tickets. Weiterhin hängt
die Zusendung von Benachrichtigungen für eskalierte Tickets bzw. für
Erinnerungs-Tickets, die den Erinnerungszeitpunkt erreicht haben, ab.
Ebenfalls wird die automatische Freigabe von Tickets durch diese
Einstellungen beeinflusst.
</para>

<para>
Mit Hilfe der Parameter

<link linkend="Framework:Core::Time:TimeWorkingHours">
TimeWorkingHours
</link>,

<link linkend="Framework:Core::Time:TimeVacationDays">
TimeVacationDays
</link>

und

<link linkend="Framework:Core::Time:TimeVacationDaysOneTime">
TimeVacationDaysOneTime
</link>

können die für das System relevanten Zeiten entweder über das

<link linkend="sysconfig">
grafische Konfigurations Frond-end
</link>

oder direkt über die Datei <filename>Kernel/Config.pm</filename>
eingestellt werden.
</para>

<sect2 id="TimeWorkingHours">
<title>TimeWorkingHours</title>

<para>
Die Stunden, in denen Ihre Agenten aktiv am system arbeiten, können
folgendermaßen in der Datei <filename>Kernel/Config.pm</filename>
festgelegt werden:
</para>

<example id='specifying-workinghours'>
<title>Festlegen der für das System relevanten Arbeitsstunden</title>

<para>
<programlisting>
    $Self->{'TimeWorkingHours'} = {
        Mon => [ 8,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18,19,20 ],
        Tue => [ 8,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18,19,20 ],
        Wed => [ 8,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18,19,20 ],
        Thu => [ 8,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18,19,20 ],
        Fri => [ 8,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18,19,20 ],
        Sat => [  ],
        Sun => [  ],
    };
</programlisting>
</para>

</example>

<para>
Nur während dieser Stunden können Tickets eskalieren, Benachrichtigungen zu
Erinnerungs-Tickets versendet oder Tickets automatisch freigegeben werden.
Weiterhin werden auch nur diese Stunden in die Berechnung der
Eskalationszeit und der Zeit für die automatische Freigabe mit einbezogen.
</para>
</sect2>

<sect2 id="TimeVacationDays">
<title>TimeVacationDays</title>

<para>
Feiertage deren Datum jedes Jahr gleich ist, können dem System folgendermaßen
in der Datei <filename>Kernel/Config.pm</filename> bekannt gemacht werden:
</para>

<example id='specifying-vacation-days'>
<title>Festlegen von regelmäßig wiederkehrenden Feiertagen</title>

<para>
<programlisting>
    $Self->{'TimeVacationDays'} = {
        1 => {
            1 => 'New Year\'s Eve!',
        },
        5 => {
            1 => '1 St. May',
        },
        12 => {
            24 => 'Christmas',
            25 => 'First Christmas Day',
            26 => 'Second Christmas Day',
            31 => 'Silvester',
        },
    };
</programlisting>
</para>

</example>

<para>
Während der hier festgelegten Tage werden keine zeitabhängigen
Aktionen oder Berechnungen auf Tickets im system ausgeführt.
</para>
</sect2>

<sect2 id="TimeVacationDaysOneTime">
<title>TimeVacationDaysOneTime</title>

<para>
Freie oder Feiertage, für die sich jährlich das Datum ändert, können
folgendermaßen in der Datei <filename>Kernel/Config.pm</filename> angegeben
werden:
</para>

<example id='specifying-sometime-vacation-days'>
<title>Festlegen von unregelmäßig wiederkehrenden Feiertagen</title>

<para>
<programlisting>
    $Self->{'TimeVacationDaysOneTime'} = {
        2008 => {
            10 => {
                3 => 'German Unification Day'
            },
            12 => {
                27 => 'Anual closing',
                28 => 'Anual closing',
                29 => 'Anual closing',
                30 => 'Anual closing',
            },
        },
        2009 => {
            6 => {
                12 => 'Anual works outing',
            },
        },
    };
</programlisting>
</para>

</example>

<para>
Während der hier festgelegten Tage werden keine zeitabhängigen
Aktionen oder Berechnungen auf Tickets im system ausgeführt.
</para>

</sect2>
</sect1>

<sect1 id="unlock-tickets">
<title>Automatische Ticket "Freigabe" (unlock)</title>

<para>
Gesperrte Tickets können automatisch vom System freigegeben werden. Diese
Funktion kann z. B. dann nützlich sein, wenn sich ein Agent im Urlaub
befindet und noch Tickets gesperrt hat, die bearbeitet werden sollen /
müssen.
</para>

<para>
Die Zeit, nach der gesperrte Tickets automatisch freigegeben werden, kann
in den

<link linkend="adminarea-queue">
Einstellungen jeder Queue
</link>

festgelegt werden. Mit Hilfe des Moduls
<filename>bin/UnlockTickets.pl</filename>, das als cron-Job regelmäßig
ausgeführt werden sollte, wird die automatische Freigabe von Tickets
umgesetzt. Tickets werden nur während der in

<link linkend="TimeWorkingHours">
TimeWorkingHours
</link>

festgelegten Stunden automatisch freigegeben. An mit

<link linkend='TimeVacationDays'>
TimeVacationDays
</link>

und

<link linkend='TimeVacationDaysOneTime'>
TimeVacationDaysOneTime
</link>

festgelegten Tagen, werden keine Tickets automatisch freigegeben.
</para>

<para>
Benachrichtigungen über automatisch freigegebene Tickets werden an die
Agenten versendet, die die Queue mit dem automatisch freigegebenen Ticket in
"Meine Queues" aufgenommen haben und bei denen in den

<link linkend="user-preferences">
Benutzereinstellungen
</link>

die Benachrichtigung für vom System freigegebene Tickets aktiviert ist.
</para>

<para>
In der nachfolgenden Tabelle werden die Unlock-Zyklen der bisherigen OTRS Versionen verglichen.
</para>

<table id="table-of-unlock-mechanismen">
<title>"Freigabe" (unlock) Eigenschaften</title>
<tgroup cols="6">
<thead>
<row>
<entry>
"Freigabe" (unlock) Eigenschaften
</entry>
<entry>
2.0.x
</entry>
<entry>
2.1.1 - 2.1.5
</entry>
<entry>
2.1.6 - 2.1.x
</entry>
<entry>
2.2.x
</entry>
<entry>
2.3.x
</entry>
</row>
</thead>
<tbody>
<row>
<entry>
Ein Ticket wird "freigegeben" (unlocked) wenn...
<para/>
<para>a) für die Queue, in der sich das Ticket befindet, eine Unlockzeit gesetzt ist.</para>
<para>b) die in den Queue Einstellungen hinterlegte Unlockzeit abgelaufen ist.</para>
<para>c) das Ticket von einem Agenten gesperrt ist.</para>
<para>d) sich das Ticket in einem "offen" Status befindet. Wenn ein "pending" Status gesetzt ist, wird die Unlockzeit ausgesetzt.</para>
</entry>
<entry>
x
</entry>
<entry>
x
</entry>
<entry>
x
</entry>
<entry>
x
</entry>
<entry>
x
</entry>
</row>
<row>
<entry>
Die Unlockzeit wird zurück gesetzt, wenn ein Agent einen extenen Artikel am Ticket erstellt. Als externer Artikel gelten im OTRS Standard Produkt alle Artikel mit dem Artikel-Typ "email-external", "phone", "fax", "sms", oder "note-ext".
</entry>
<entry>
-
</entry>
<entry>
-
</entry>
<entry>
x
</entry>
<entry>
x
</entry>
<entry>
x
</entry>
</row>
<row>
<entry>
Die Unlockzeit wird zurück gesetzt, wenn ein Ticket durch einen Agenten gesperrt wird. In diesem Moment läuft die in den Queue-Settings definierte Zeit, solange sich das Ticket in einem offen Status befindet. Wechselt das Ticket in einen Pending-Status, wird die Unlock-Time angehalten.
</entry>
<entry>
x
</entry>
<entry>
x
</entry>
<entry>
x
</entry>
<entry>
x
</entry>
<entry>
x
</entry>
</row>
<row>
<entry>
Die Unlockzeit wird zurück gesetzt, wenn ein Agent einen extenen Artikel am Ticket erstellt.
Als externer Artikel gelten im OTRS Standard Produkt alle Artikel mit dem Artikel-Typ "email-external", "phone", "fax", "sms", "note-ext".
</entry>
<entry>
-
</entry>
<entry>
-
</entry>
<entry>
x
</entry>
<entry>
x
</entry>
<entry>
x
</entry>
</row>
<row>
<entry>
Die Unlockzeit wird zurück gesetzt, wenn ein Kunde ein "Follow-Up" auf ein Ticket sendet und der letzte Artikel von einem Agenten stammt.
</entry>

<entry>
-
</entry>
<entry>
-
</entry>
<entry>
x
</entry>
<entry>
x
</entry>
<entry>
x
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>

</sect1>

<sect1 id="pending-tickets">
<title>Erinnerungs Tickets</title>

<para>
Mit OTRS ist es möglich Erinnerungs Tickets zu erstellen. Es kann ein
Zeitpunkt festgelegt werden, zu dem das System eine Nachricht verschickt,
in der es an ein vorher gesperrtes Ticket erinnert. Diese Funktion ist z. B.
dann nützlich, wenn man daran erinnert werden will einen Kunden zu
kontaktieren, dieser Kunde aber für die nächsten 2 Wochen im Urlaub ist.
</para>

<para>
Benachrichtigungen für Erinnerungs Tickets werden legidlich während der
Stunden versendet, die in

<link linkend="TimeWorkingHours">
TimeWorkingHours
</link>

festgelegt wurden. Das Modul <filename>bin/PendingJobs.pl</filename>,
welches regelmäßig mit Hilfe eines cron-Jobs ausgeführt werden sollte, löst
den Versand der Benachrichtigungen aus.
</para>

</sect1>

<sect1 id="escalate-tickets">
<title>Ticket Eskalation</title>

<para>
OTRS bietet die Möglichkeit der Eskalation von Tickets. Nachdem ein Ticket
eskaliert ist, wird die Anzeige aller anderen Tickets in derselben Queue
oder in der Queue-Ansicht so lange blockiert, bis das eskalierte Ticket
gesperrt wird. Durch die Ticket-Eskalation kann also gewährleistet werden,
dass Tickets die ein bestimmtes Alter überschreiten, auf jeden Fall beachtet
werden müssen.
</para>

<para>
Die Eskalationszeit kann in den

<link linkend="adminarea-queue">
Einstellungen jeder Queue
</link>

festgelegt werden. Mit Hilfe des

<link linkend="adminarea-genericagent">
GenericAgents
</link>

werden Benachrichtigungen über eskalierte Tickets an die Agenten versendet,
die die Queue mit dem eskalierten Tickets in "Meine Queues" aufgenommen
haben und für die in den

<link linkend="user-preferences">
Benutzereinstellungen
</link>

die Benachrichtigung über eskalierte Tickets aktiviert ist.
</para>

<example id='genericagent-job-for-escalated-tickets'>
<title>GenericAgent Job zum Versand von Eskalations Benachrichtigungen</title>

<para>
In der Datei <filename>Kernel/Config/GenericAgent.pm</filename> ist bereits
ein Job eingetragen, über den der GenericAgent, regelmäßig durch einen
cron-Job ausgeführt, Benachrichtigungen über eskalierte Tickets an die
Agenten verschickt. Öffnen Sie diese Datei und entfernen Sie die
Kommentarzeichen vor den entsprechenden Zeilen:
</para>

<para>
<programlisting>
%Jobs = (
   # --
   # [name of job] -> send escalation notifications
   # --
   'send escalation notifications' => {
       Escalation => 1,
       # new ticket properties
       New => {
           Module => 'Kernel::System::GenericAgent::NotifyAgentGroupOfCustomQueue',
       },
   },
   # insert your jobs (see Kernel/Config/GenericAgent.pm.examples)
);
</programlisting>
</para>

</example>

<para>
Wird ein neues Ticket in einer Queue gespeichert für die eine
Eskalationszeit festgelegt wurde, wird zunächst der positive Wert für
die eingestellte Eskalationszeit angezeigt. Die Anzeige bleibt auf den für die
Queue eingestellten Wert stehen, wenn das System sich nicht in den in
TimeWorkingHours festgelegten Stunden befindet oder wenn aktuell ein in
TimeVacationDays bzw. TimeVacationDaysOneTime definierter Tag ist,
außerhalb der für das System relevanten Zeiten findet keine Berechnung der
Eskalationszeit statt.
</para>

<para>
Befindet sich das System in einem für die Berechnung relevanten
Zeitfenster, wird die Eskalationszeit heruntergezählt. Wird der Wert 0
erreicht, eskaliert das Ticket. Im weiteren Verlauf wird der Wert negativ,
das Ticket hat die Eskalationszeit überschritten. Bei der nächsten Ausführung
des GenericAgent-Jobs für das Versenden der Eskalationsbenachrichtigungen
an die Agenten, werden die entsprechenden Mails verschickt, das eskalierte
Ticket blockiert die Anzeige der anderen Tickets in der Queue. Auch wenn das
eskalierte Ticket gesperrt und bearbeitet wird, wird der angezeigte Wert für die
Eskalationszeit immer kleiner, der eigentliche Eskalationszeitpunkt rückt
immer weiter in die Vergangenheit. An diesem Verhalten ändert sich nichts,
so lange das Ticket sich in einem offenen Status befindet (open, new, pending,
usw.). Erst wenn das Ticket geschlossen wird, also sich der Status von offen
auf geschlossen ändert (closed), wird auch die Eskalationszeit zurück gesetzt.
Wird dasselbe Ticket z. B. durch ein Follow-up wieder in einen offenen Status
gebracht, beginnt das Herunterzählen der Eskalationszeit erneut beim für
die Queue eingestellten positiven Wert.
</para>

<para>
Tickets können nur eskalieren, wenn folgende Eigenschaften erfüllt sind:
</para>

<itemizedlist>
<listitem>
<para>
Das Ticket befindet sich im Status-Typ "offen" (dazu zählen "neu", "offen", "warten zur Erinnerung", ...).
</para>
</listitem>

<listitem>
<para>
Das Ticket ist nicht von einem Agenten gesperrt ("frei").
</para>
</listitem>
</itemizedlist>

<para>
In der nachfolgenden Tabelle werden die Eskalationszyklen der bisherigen OTRS Versionen verglichen.
</para>

<table id="table-of-escalation-mechanismen">
<title>Eskalations Eigenschaften</title>
<tgroup cols="6">
<thead>
<row>
<entry>
Eskalations Eigenschaften
</entry>
<entry>
1.2.x
</entry>
<entry>
1.3.x
</entry>
<entry>
2.0.x
</entry>
<entry>
2.1.x
</entry>
<entry>
2.2.x
</entry>
</row>
</thead><tbody>
<row>
<entry>
Ein Ticket eskaliert...
<para/>
<para>a) wenn für die Queue, in der sich das Ticket befindet, eine Eskalationszeit gesetzt ist.</para>
<para>b) Wenn die in den Queue Einstellungen hinterlegte Eskalationszeit abgelaufen ist.</para>
<para>c) Wenn das Ticket nicht von einem Agenten gesperrt ist.</para>
<para>d) Wenn sich das Ticket in einem "offen" Status befindet. Wenn ein "pending" Status gesetzt ist, wird die Eskalationszeit ausgesetzt.</para>
</entry>
<entry>
x
</entry>
<entry>
x
</entry>
<entry>
x
</entry>
<entry>
x
</entry>
<entry>
x
</entry>
</row>
<row>
<entry>
Die Eskalationszeit (Startpunkt) wird zurückgesetzt, wenn ein Kunde einen Artikel am Ticket erstellt (z. B. durch Email-FollowUp). Das Ticket muss dabei nicht wiedereröffnet werden. Ist bereits der letzte Artikel von einem Kunden, wird die Eskalationszeit (Startpunkt) nicht zurück gesetzt, da sich hier die Eskalation verzögern würde.
</entry>
<entry>
x
</entry>
<entry>
x
</entry>
<entry>
-
</entry>
<entry>
x
</entry>
<entry>
x
</entry>
</row>
<row>
<entry>
Die Eskalationszeit (Startpunkt) wird zurückgesetzt, wenn ein Agent einen externen Artikel (z. B. eine Email an einen Kunden oder eine Telefon-Notiz) anlegt.
</entry>
<entry>
x
</entry>
<entry>
x
</entry>
<entry>
-
</entry>
<entry>
x
</entry>
<entry>
x
</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>

</sect1>

</chapter>
