<?xml version='1.0' encoding='ISO-8859-1'?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
    "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<!-- $Id: tts.xml,v 1.1.1.1 2005-07-20 13:53:43 cs Exp $ -->

<chapter id="tts">
<title>Grundlagen</title>

<abstract>
<para>
In diesem Abschnitt soll kurz die grundlegende Idee, die hinter 
Trouble Tickets im Allgemeinen und Trouble Ticket Systemen im speziellen steht, 
erläutert werden. An einem kleinen Beispiel wird gezeigt, 
wofür Trouble Ticket Systeme in der Praxis verwendet werden 
können und wo die Vorteile dieser Systeme liegen.
</para>

<para>
Weiterhin werden die Systemanforderungen und Features von OTRS (Open
Ticket Request System) näher beschrieben und
erläutert, wie Kontakt zur OTRS-Community aufgenommen werden kann bzw.
wie kommerzieller Support für OTRS erhältlich ist.
</para>
</abstract>

<sect1 id="tts-basics">
<title>Allgemeines zu Trouble Ticket Systemen</title>

<sect2 id="basic-tts-example">
<title>Was ist ein Trouble Ticket System, wann wird es benötigt?</title>

<para>
Das folgende Beispiel soll verdeutlichen, was ein Trouble Ticket System 
ist und wie damit in der Praxis Zeit und Geld eingespart werden kann.
</para>

<para>
Nehmen wir an, dass Max Mustermann Fabrikant ist und Videorekorder 
produziert. Da die Programmierung der Videorecorder sehr 
unübersichtlich und kompliziert ist, wenden sich die Kunden von 
Herrn Mustermann gerne und häufig mit Supportanfragen per Mail an 
ihn. An manchen Tagen kann Herr Mustermann der Mailflut kaum Herr 
werden und so kommt es, dass seine Kunden sich einige Zeit gedulden 
müssen, bis die Antwort mit der rettenden Lösung bei ihnen 
eintrifft. Manchen Kunden dauert dies jedoch zu lange, eine weitere 
Email mit dem gleichen Inhalt wird an Herrn Mustermann geschickt. Die 
Emails mit den Supportanfragen werden alle in eine INBOX 
weitergeleitet, wie sie von fast allen Emailprogrammen 	
verwendet wird.
</para>

<para>
An manchen Tagen ist die Anfragewelle besonders groß und Herr 
Mustermann sieht sich außerstande, alle Mails noch in einem 
vertretbaren Zeitrahmen zu beantworten. Aus diesem Grund kommandiert er 
seine Entwickler Meier und Schulze zur Bearbeitung der Supportanfragen 
ab. Da von allen das gleiche System 
benutzt wird, greifen alle auf die gleiche INBOX und daher auch auf die 
gleichen Mails zu. Meier und Schulze haben jedoch keine Ahnung, dass 
manch ein Kunde in seiner Not gleich zwei Emails verfasst und an Herrn 
Mustermann geschickt hat. So kommt es vor, dass Meier die erste Mail 
mit einem anderen Ratschlag beantwortet als Schulze der sich im selben 
Moment der zweiten Nachricht des gleichen Kunden annimmt. Das Ergebnis 
ist, dass der Kunde unterschiedliche Antworten bekommt. Darüber 
hinaus hat Herr Mustermann keinen Einblick darüber, welcher 
Mitarbeiterr wann was welchem Kunden gesagt hat, welche Probleme 
besonders häufig auftreten und wie groß sein gesamter 
Aufwand für den Kundensupport ist.
</para>

<para>
Von einem Kollegen erfährt Herr Mustermann schließlich, dass 
es Trouble Ticket Systeme gibt, die genau die Probleme lösen, die 
Herr Mustermann mit dem Support für seine Kunden hat. Herr Mustermann 
entschließt sich für das offene 
Trouble Ticket Request System OTRS und installiert dieses System auf 
einem Rechner, der über einen Webserver sowohl für seine Mitarbeiter als
auch über das Internet erreichbar ist. Von nun an werden die Hilferufe der 
Kunden nicht mehr länger an seine private INBOX, sondern direkt an 
den Mail-Account für OTRS weitergeleitet. OTRS hat eine 
Schnittstelle zur INBOX für die Supportanfragen, so dass alle 
ankommenden Emails automatisch ins Trouble Ticket System eingespeist 
werden. Unabhängig ob Herr Mustermann nun gerade anwesend ist oder 
nicht, generiert OTRS eine automatische Antwort und teilt dem Kunden 
mit, dass seine Email angekommen ist und so schnell wie möglich 
bearbeitet wird. Dabei wird eine eindeutige Trouble Ticket Nummer 
vergeben. Der Kunde ist glücklich, dass sein Flehen schnell 
erhört wurde und wartet gespannt auf eine Antwort. Sowohl Herr 
Mustermann als auch die Entwickler Meier und Schulze können nun 
über einen beliebigen Internetbrowser und die Weboberfläche 
von OTRS auf die Supportanfragen zugreifen und diese einzeln 
beantworten.
</para>

<para>
Stellen wir uns vor, dass Herr Schmidt eine Anfrage ans System gestellt 
hat und Herr Meier diese kurz und knapp beantwortet. Herrn Schmidt 
reicht diese Antwort jedoch nicht aus und so antwortet er auf die 
Lösungsmail am folgenden Tag. Herr Meier ist jedoch gerade mit 
anderen Dingen beschäftigt, so dass sich Herr Mustermann der Sache 
annimmt. Über die History Funktion von OTRS kann er jetzt auf alle 
vergangenen Emails von Herrn Schmidt und Herrn Meier zugreifen, deren 
Inhalt abfragen und eine ausführlichere Antwort versenden. Herr 
Schmidt erhält nun die Lösung für sein 
Problem, weiß aber nicht, dass diese von unterschiedlichen 
Personen stammt. 
</para>

<para>
Natürlich ist dies nur ein sehr kleiner Einblick in die 
Funktionalitäten von Trouble Ticket Systemen. Da Herr Mustermann eine
kleine Firma führt, erhält er vielleicht nur wenige Emails mit
Supportanfragen pro Tag, die er vielleicht noch ganz überschaulich 
mit seiner normalen Mailsoftware handhaben kann und somit kein
Trouble Ticket System braucht. Wenn aber der neue DVD-Rekorder in die Regale
kommt, werden es vielleicht schon 500 oder in ein paar Jahren schon 10.000 
Nachrichten pro Tag sein. Spätestens dann rechnet sich der Einsatz von 
Trouble Ticket Systemen wie OTRS.
</para>

<para>
Der Einsatz von Trouble Ticket Systemen kann also für solche
Umgebungen große Vorteile bringen, in denen viele Anfragen per mail
oder Telefon anfallen und wo die Anfragen von verschiedenen Mitarbeitern
bearbeitet werden. Trouble Ticket Systeme helfen dabei, Supportaufgaben zu
strukturieren und zu beschleunigen, ebenfals können Arbeitsabläufe
abgebildet werden. Durch Systeme wie OTRS lässt sich Arbeitszeit einsparen 
bzw. effektiver nutzen und die Kommunikation zwischen Kunden und 
Mitarbeitern wird transparenter. Ssowohl das Unternehmen als auch die Kunden
provitieren also vom Einsatz eines Trouble Ticket Systems.
</para>

</sect2>

<sect2 id="what-is-att">
<title>Was ist ein Trouble Ticket?</title>

<para>
Ein Trouble Ticket lässt sich im Wesentlichen mit einem 
Krankenblatt eines Krankenhauspatienten vergleichen. Bei der erstmaligen 
Einlieferung in das Krankenhaus wird das Krankenblatt im Zuge der 
Anamnese neu angelegt. Jeder Arzt trägt nun seine Diagnose, sowie 
die verordnete Therapie und Medikation ein und dokumentiert deren 
Erfolg. Das Krankenblatt gibt nun einen schnellen Überblick, 
gewährleistet eine schnelle Einarbeitung und verhindert eine 
Mehrfachdosierung von Medikamenten. Ist die Krankheit besiegt und der 
Patient entlassen, wird das Krankenblatt archiviert.
</para>

<para>
Im OTRS werden Trouble Tickets, also die Krankenblätter aus dem 
obigen Beispiel, als normale Emails behandelt und gespeichert. Schickt 
z.B. ein Kunde eine Anfrage an das Trouble Ticket System, wird das 
Krankenblatt eingerichtet, ein neues Ticket wird geöffnet. Die 
Antwort eines Mitarbeiters auf die Anfrage kann als Eintrag eines 
Arztes gesehen werden, eine erneute Antwort bzw. 
Anfrage des Kundens auf das selbe Ticket als Veränderung oder 
Erweiterung des Krankheitsbildes. Ein Ticket gilt als 
erledigt bzw. geschlossen, wenn eine Antwort auf die Anfrage an den 
Kunden zurückgesendet wurde oder das Ticket über das System als 
geschlossen markiert wird. Antwortet ein Kunde auf ein bereits 
geschlossenes Ticket, so wird es erneut geöffnet und die neuen 
Informationen ergänzt. Um die Konsistenz der Daten sicherzustellen, 
werden alle Tickets mit all ihren spezifischen Informationen archiviert 
und verbleiben im System. Durch die Speicherung der Tickets als ganz 
normale Emails ist es möglich, dass diese auch 
Email-Anhänge enthalten können. Zusätzlich zu den normalen 
Informationen einer Email lassen sich beliebige Notizen zu jedem 
Ticket hinzufügen. Die Tickets selbst werden auf der Festplatte 
bzw. in einer Datenbank archiviert, ebenso zusätzliche 
Meta-Informationen des Tickets, wie Notizen, an der Beantwortung des 
Tickets beteiligte Mitarbeiter, Zeit und Datum der Bearbeitung, 
Bearbeitungsdauer, usw. Eine Sortierung oder eine Suche über den 
Datenbestand wird mit Hilfe aller vorhandenen Informationen zu den 
Tickets realisiert.
</para>

</sect2>

</sect1>    

<sect1 id="otrs-basics">
<title>OTRS - Open Ticket Request System</title>

<para>
Das Open Ticket Request System (OTRS) ist eine Webapplikation, welche 
mit jedem HTML kompatiblen Browser benutzt werden kann. OTRS 
verzichtet bewußt auf aktive Webkomponenten wie z.B. Javaskript, 
JavaApplets und Flash. Dadurch wird es möglich, das System nicht nur
über einem PC, sondern auch von Mobiltelefonen und anderen Handcomputern,
welche HTML unterstützen, benutzbar. Als Client kann jedes
Betriebssystem eingesetzt werden.
</para>

<para>
OTRS ist in mehrere Komponenten aufgeteilt. Als Basis wird ein
Framework benötigt, der alle grundlegenden funktionen des
Systems und das Trouble Ticket System enthält. An zusätzlichen
Komponenten können ein Webmailer, ein Dateimanager, ein
Contentmanager, ein Kalender und ein Modul zur Ausgabe verschiedener
Systemstatus bquem über die Weboberfläche nachinstalliert werden.
</para>

<sect2 id="software-requirements">
<title>Hard- und Softwareanforderungen</title>

<para>
OTRS kann unter vielen Betriebssystemen installiert werden. Neben Linux und
den verschiedenen Unix-Derivaten (z.B. OpenBSD oder FreeBSD), läuft 
OTRS auch unter allen Windows-Versionen. Hardwaremäßig empfiehlt
es sich mindestens eine 2 GHz Pentium IV oder vergleichbare CPu, 
512 MB RAM und eine 20 GB Festplatte zu verwenden.
</para>

<para>
Für den Betrieb von OTRS werden einige externe Software-Komponenten 
benötigt. Ein Web- sowie ein Datenbankserver und eine 
funktionierende perl-Installation mit einigen Zusatzmodulen sind die 
Grundvorraussetzung für ein funktionierendes System. Der Webserver 
und <application>perl</application> müssen auf der gleichen 
Maschine installiert sein, auf der später auch die Skripte von 
OTRS ausgeführt werden sollen. Das Datenbank-Backend kann auf der
lokalen oder auf einer entfernten Maschine installiert werden.
</para>

<para>
Für den Webserver wird empfohlen, auf <application>apache 
1.3.x</application> oder <application>apache 2.x</application> 
zurück zu greifen. Vor allem durch die Erweiterung der 
apache-Konfiguration um das mod-perl-Modul, kann die Geschwindigkeit 
von OTRS enorm gesteigert werden. Prinzipiell sollte aber jeder Webserver, 
der die Ausführung von perl-Skripten unterstützt, für den 
Betrieb von OTRS geeignet sein.
</para>

<para>
Als Datenbank-Backend eignen sich besonders <application>MySQL</application> 
ab Version 3.1.x oder <application>PostgreSQL</application>.
Grundsätzlich sollten jedoch alle Datenbankserver zusammen mit OTRS 
verwendet werden können, die SQL als Datenbanksprache 
unterstützen. Ein Vorteil der Benutzung von 
<application>MySQL</application> ist, dass OTRS über einen 
Webinstaller die Datenbank und Tabellen automatisch anlegen kann.
</para>

<para>
Für <application>perl</application> gilt mindestens die Version 5.8 zu
verwenden. Es werden einige Zusatzmodule benötigt, die Sie entweder 
direkt über die Shell von <application>perl</application> und
CPAN oder mit Hilfe des Paketmanagers (<application>yast</application>, 
<application>apt-get</application>) Ihres Betriebssystems einspielen 
müssen. 
</para>

<para>
Im Abschnitt für die 
<link linkend="installation-of-needed-perl-modules">
manuelle Installation der für OTRS benötigten perl-Module
</link>
wird beschrieben, wie Sie perl-Module manuell einspielen können. 
</para>

<para>
Wenn Sie ein bereits vorgefertigtes OTRS-Paket für ihr Betriebssystem 
für die Installation verwenden (rpm, Windows-Installer), sollten 
die benötigten perl-MOdule automatisch mit installiert werden.
</para>

</sect2>

<sect2 id="features-of-otrs">
<title>Die Features von OTRS im Überblick</title>

<para>
OTRS bietet viele verschiedene Features. Die folgende Aufzählung 
gibt einen Überblick über die wichtigsten Eigenschaften und 
Fähigkeiten des zentralen OTRS-Frameworks. 
</para>

<itemizedlist>
  <title>Die Features von OTRS</title>
  <listitem>
    <para>
    Webinterface:
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
        Leichte und intuitive Bedienung über einen HTML-Browser.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Auf aktive Inhalte wie Flash oder Java-Applets wird in der
        Weboberfläche bewusst verzichtet. Das System kann somit
        mit nahezu allen Browsern benutzt werden, auch von Mobiltelefonen
        oder Handcomputern aus.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>  
        Eine Weboberfläche zur Administration des Systems ist vorhanden.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Ein Webinterface für die Mitarbeiter (Agenten) zur Bearbeitung 
        von Kundenanfragen ist verfügbar.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Eine Weboberfläche für Kunden über die Nachrichten an 
        zuständige Agenten geschickt werden können und der Status
        eigener Tickets abgerufen werden kann ist vorhanden.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Unterstützung für verschiedene Oberflächen-Layouts
        (themes).
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Unterstützung von vielen Sprachen.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Eigene Anpassungen der Ausgabe-Vorlagen sind möglich (dtl).
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Mehrfach-Anhänge sind über die Weboberfläche 
        möglich.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
    Email-Schnittstelle:
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
        Unterstützung für Email-Anhänge (MIME support).
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Automatische Umwandlung von HTML- in reine Text-Nachrichten 
        (höhere Sicherheit vor schädlichen Inhalten und 
        schneller durchsuchbar).
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Filterung von Emails über eigene X-Header-Einträge 
        oder Mailadressen, z.b. für die Aussortierung von Spam.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        PGP-Support, Erstellung und Import eigener Zertifikate, 
        verschlüsselter und signierter Mails, Anzeige von 
        verschlüsselten und signierten Nachrichten.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Unterstützung für die Verschlüsselung und Anzeige 
        von SMIME-Nachrichten.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Automatisierte Antworten (auto responder) für die 
        Benachrichtigung von Kunden, abhängig von der Queue 
        konfigurierbar.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Email-Benachrichtigungen für Agenten über neue 
        Tickets, Followups oder freigegebene Tickets.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Followups an Hand von Reference- oder In-Reply-To-Headern.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
    Tickets:
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
        Erweiterte Queue-Ansicht, Übersicht über alle Anfragen 
        innerhalb einer Queue.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Sperren von Tickets.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Erstellung eigener Antwortvorlagen.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Erstellung eigene Autoresponder, abhängig von der Queue.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Ticket-Historie, Übersicht über die komplette 
        Entwicklung eines Tickets, Änderungen der Ticketstatus, 
        Übersicht über die verschidenen Aktionen für ein 
        Ticket, usw.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Druckansicht für Tickets.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Hinzufügen eigener (interner) Notizen zu einem Ticket 
        (eigener Text und Dateieanhänge).
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Möglichkeit zum Zoomen von Tickets.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Deffinition von ACL's (access control lists) für Tickets.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Tickets können an andere Email-Adressen weiter- oder 
        umgeleitet werden (forwarding, bouncing).
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Verschieben von Tickets zwischen verschiedenen Queues.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Festlegen der Priorität für Tickets.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Erfassung der Bearbeitungsdauer für Tickets.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Anstehende Aufgaben für ein Ticket festlegen (pending 
        features).
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Massenoperationen auf Tickets sind möglich (bulk features).
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Automatische und zeitgesteuerte Aktionen können mit 
        Hilfe eines sog. Generic-Agenten auf Tickets ausgeführt 
        werden.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Volltextsuche über den gesammten Ticketbestand.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
    System:
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
	    <para>
	    OTRS läft unter vielen Betriebssystemen (Linux, Solaris, AIX, 
	    FreeBSD, OpenBSD, Mac OS 10.x, Microsoft Windows).
	    </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Unterstützung von ASP (activ service providing).
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Verlinkung von Objekten wie z.B. Tickets, FAQ-Einträgen, 
        o.ä. innerhalb des Systems.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Einbindung externer Datenquellen für die Kundendaten, z.B. 
        über AD, eDirectory oder OpenLDAP).
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Festlegen einer eigenen Kennzeichnung für Tickets, z.B. 
        Cal#, Ticket#, Request#, o.ä.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Festlegen einer eigenen Nummerierung für Tickets.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Unterstützung verschiedener Datenbanktypen für die 
        zentrale Datenbank von OTRS (MySQL, PostgreSQL, SAPDB, Oracle, 
        usw.).
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Framework für die Erstellung von Statistiken.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        utf-8 Unterstützung für Front- und Back-End.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Die Authentifizierung für Agenten oder Kunden kann 
        unabhängig voneinander über eine Datenbank, LDAP, 
        HTTPAuth oder Radius realisiert werden.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Unterstützung von Benutzeraccounts, Benutzergruppen und 
        Rollen.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Unterstützung verschiedener Zugriffsrechte, z.B. auf 
        Queues oder Systembereiche.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Die Erstellung von Standardantworten ist möglich.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Unter-Queues werden unterstützt.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Anreden und Signaturen können abhängig von der Queue 
        definiert werden.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Email-Benachrichtigungen für Administratoren.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Bekanntgabe von Informationen zu Updates über die 
        Weboberfläche oder via Email.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Festlegen von Ablauffristen für problematische Tickets.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Unterstützung für verschiedene Zeitzonen.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Einfache Einbindung eigener Addons und Modulen mit Hilfe 
        der OTRS API.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Einfache Erstellung eigener Frontends, z.B. X11, Console, usw.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </listitem>
</itemizedlist>

</sect2>

<sect2 id="community">
<title>Community</title>

<para>
Um OTRS hat sich in den letzten Jahren eine große Community 
gebildet. Über Mailinglisten tauschen sich Anwender und Entwickler 
zu den verschiedensten Themen rund um das Trouble Ticket System aus. Es 
werden Fragen rund um die Installation, Konfiguration, Benutzung, 
Lokalisation und Entwicklung behandelt. Die Community ist über die 
Homepage

<ulink url="http://www.otrs.org">
<citetitle>http://www.otrs.org</citetitle>
</ulink>

zu erreichen.
</para>

<para>
Die folgende Tabelle gibt einen Überblick darüber, welche 
Mailinglisten es der Zeit für OTRS gibt und wie diese zuerreichen 
sind:
</para>

<table id="table-of-mailinglists">
<title>Mailinglisten zu OTRS</title>
  <tgroup cols="1">
    <thead>
      <row>
        <entry>
          Name
        </entry>
        <entry>
          Beschreibung
        </entry>
        <entry>
          Homepage
        </entry>
      </row>
    </thead>
    <tbody>
      <row>
        <entry>
          announce
        </entry>
        <entry>
          Ankündigungen zu OTRS
        </entry>
        <entry>
          <ulink url="http://lists.otrs.org/cgi-bin/listinfo/announce">
          <citetitle>http://lists.otrs.org/cgi-bin/listinfo/announce</citetitle>
          </ulink>
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          cvs-log
        </entry>
	<entry>
	  Benachrichtigungen über geänderte Dateien im Quellcode 
	  von OTRS
	</entry>
	<entry>
          <ulink url="http://lists.otrs.org/cgi-bin/listinfo/cvs-log">
          <citetitle>http://lists.otrs.org/cgi-bin/listinfo/cvs-log</citetitle>
	  </ulink>	  
	</entry>
      </row>
      <row>
	<entry>
	  dev
	</entry>
	<entry>
	  Mailingliste für die Entwickler von OTRS
	</entry>
	<entry>
          <ulink url="http://lists.otrs.org/cgi-bin/listinfo/dev">
          <citetitle>http://lists.otrs.org/cgi-bin/listinfo/dev</citetitle>
	  </ulink>
	</entry>
      </row>
      <row>
	<entry>
	  doc-de
	</entry>
	<entry>
	  Deutsche OTRS Dokumentation
	</entry>
	<entry>
          <ulink url="http://lists.otrs.org/cgi-bin/listinfo/doc-de">
          <citetitle>http://lists.otrs.org/cgi-bin/listinfo/doc-de</citetitle>
	  </ulink>
	</entry>
      </row>
      <row>
	<entry>
	  i18n
	</entry>
	<entry>
	  Mailingliste zur Internationalisierung von OTRS
	</entry>
	<entry>
          <ulink url="http://lists.otrs.org/cgi-bin/listinfo/i18n">
          <citetitle>http://lists.otrs.org/cgi-bin/listinfo/i18n</citetitle>
	  </ulink>
	</entry>
      </row>
      <row>
	<entry>
	  k4o
	</entry>
	<entry>
	  Knoppix für OTRS
	</entry>
	<entry>
          <ulink url="http://lists.otrs.org/cgi-bin/listinfo/k4o">
          <citetitle>http://lists.otrs.org/cgi-bin/listinfo/k4o</citetitle>
	  </ulink>
	</entry>
      </row>
      <row>
	<entry>
	  k4o-de
	</entry>
	<entry>
	  Deutsche Mailingliste für Knoppix für OTRS
	</entry>
	<entry>
          <ulink url="http://lists.otrs.org/cgi-bin/listinfo/k4o-de">
          <citetitle>http://lists.otrs.org/cgi-bin/listinfo/k4o-de</citetitle>
	  </ulink>
	</entry>
      </row>
      <row>
	<entry>
	  otrs
	</entry>
	<entry>
	  Benutzer-Fragen und -Diskussionen rund um OTRS (englischsprachig)
	</entry>
	<entry>
          <ulink url="http://lists.otrs.org/cgi-bin/listinfo/otrs">
          <citetitle>http://lists.otrs.org/cgi-bin/listinfo/otrs</citetitle>
	  </ulink>
	</entry>
      </row>
      <row>
	<entry>
	  otrs-de
	</entry>
	<entry>
	  Benutzer-Fragen und -Diskussionen rund um OTRS (deutschsprachig)
	</entry>
	<entry>
          <ulink url="http://lists.otrs.org/cgi-bin/listinfo/otrs-de">
          <citetitle>http://lists.otrs.org/cgi-bin/listinfo/otrs-de</citetitle>
	  </ulink>
	</entry>
      </row>
    </tbody>
  </tgroup>
</table>

</sect2>

<sect2 id="commercial-support-for-otrs">
<title>Kommerzieller Support</title>

<para>
Neben der Unterstützung aus der Open Source Community auf

<ulink url="http://www.otrs.org">
<citetitle>http://www.otrs.org</citetitle>
</ulink>

ist auch kommerzieller Support rund um OTRS verfügbar. Unter

<ulink url="http://www.otrs.de">
<citetitle>http://www.otrs.de</citetitle>
</ulink>

sind die Seiten der OTRS GmBH zu finden, die den kommerziellen Teil des 
OTRS.org-Projektes darstellen.
</para>

<para>
Das Angebot der OTRS GmbH umfasst Support, Consulting und fertige 
Installations CDs für OTRS und richtet sich an den Mittelstand, 
Behörden, Institutionen und große Konzerne. Von der 
professionellen Beratung zum Einsatz des Trouble Ticket Systems bis hin 
zur kompletten Installation und Wartung 
mit 24-Stunden Rückrufservice, sind verschiedene 
Supportpakete erhältlich. Fertige High-Performance- und
High-Availabilty-Systeme, aber auch die Anfertigung 
von Spezialanpassungen runden das Angebot der OTRS GmbH ab.
</para>

<para>
Detailliertere Informationen zu den verschiednenen Angeboten der OTRS 
GmbH sind unter

<ulink url="http://www.otrs.de">
<citetitle>http://www.otrs.de</citetitle>
</ulink>

zu finden oder können über die Mailadresse

<ulink url="mailto:sales@otrs.de">
<citetitle>sales@otrs.de</citetitle>
</ulink>

erfragt werden.
</para>
</sect2>

</sect1>

</chapter>
