<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">


<!-- $Id: configuration.xml,v 1.6 2013-01-18 07:26:35 mg Exp $ -->
<section id="configuration">
<title>Systemkonfiguration</title>

<section id="directories-and-configfiles">
<title>Die Konfigurationsdateien von OTRS</title>

<para>
Alle Konfigurationsdateien des OTRS-Frameworks befinden sich innerhalb des
Verzeichnisses <filename>Kernel</filename> bzw. in Unterverzeichnissen
dieses Directorys. Bis auf die Datei <filename>Kernel/Config.pm</filename>
sollten Sie keine Konfigurationsdatei manuell verändern, da alle anderen
Dateien beim Updaten des Systems überschrieben werden und so Ihre eigenen
Einstellungen verloren gehen. Übertragen Sie lediglich die Parameter aus den
anderen Dateien nach <filename>Kernel/Config.pm</filename> und passen Sie
die Parameter Ihren Wünschen entsprechend an.
</para>

<para>
Die Datei <filename>Kernel/Config/Defaults.pm</filename> enthält die
Konfigurationsparameter für den OTRS-Framework. In ihr finden Sie
grundlegende Einstellungen wie die Mailkonfiguration, die
Datenbankanbindung, Standardsprache o.ä. In der
Datei<filename>Kernel/Config/Files/Ticket.pm</filename> sind alle
Konfigurationsparameter für das Ticketsystem aufgeführt.
</para>

<para>
Das Verzeichnis <filename>Kernel/Config/Files</filename> enthält weitere
Konfigurationsdateien, die beim Starten von OTRS eingelesen werden. Sind
zusätzliche Module wie der Filemanager oder der Webmailer installiert,
liegen die Konfigurationsdateien dieser Applikationen ebenfalls in
<filename>Kernel/Config/Files</filename>.
</para>

<para>
If the OTRS web interface is accessed, all .xml files in the
<filename>Kernel/Config/Files</filename> directory are parsed in
alphabetical order, and the settings for the central framework and
additional applications will be loaded.  Afterwards, the settings in the
files <filename>Kernel/Config/Files/ZZZAAuto.pm</filename>,
<filename>Kernel/Config/Files/ZZZAuto.pm</filename> and
<filename>Kernel/Config/Files/ZZZProcessManagement.pm</filename> (if it
exists) will be evaluated.  These files are used by the graphical interface
for system configuration caching and should never be changed manually.
Lastly, the file <filename>Kernel/Config.pm</filename> that contains your
individual settings and manually changed configuration parameters, will be
parsed. Reading the configuration files in this order makes sure that your
specific configuration settings are used by the system.
</para>

</section>

<section id="sysconfig">
<title>Konfiguration des Systems mit Hilfe des grafischen Konfigurations-Frontends</title>

<para>
Since OTRS 2.0, nearly all configuration parameters of the central framework
or additional installed applications, can be changed easily with the
graphical interface for system configuration. Log in as OTRS administrator
and follow the SysConfig link on the Admin page to execute the new
configuration tool (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Die grafische System-Konfigurationsoberfläche</screeninfo> <graphic srccredit="sysconfig -
screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-sysconfig.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
	<emphasis>Abb.: Die grafische System-Konfigurationsoberfläche.</emphasis>
</para>

<para>
Da OTRS mittlerweile über mehr als 600 verschiedene Konfigurationsparameter
verfügt, bietet das Konfigurations-Frontend mehrere Möglichkeiten zur
schnellen Auffindung der gewünschten Einstellung. Es kann über alle
Konfigurationsparameter hinweg nach einem bestimmten Stichwort gesucht
werden. Bei der Suche werden neben dem Namen des Konfigurationsparameters
auch die Beschreibungen ausgewertet, eine Einstellung kann also auch
gefunden werden, wenn ihr Name nicht bekannt ist.
</para>

<para>
Weiterhin wurden die verschiedenen Konfigurationsparameter in Haupt- und
Untergruppen unterteilt. Die Hauptgruppe stellt die Applikation dar, für die
der Konfigurationsparameter zuständig ist, also z. B. "Framework" für das
OTRS-Framework oder "Ticket" für das Ticketsystem. Die Untergruppen einer
Hauptgruppe können eingesehen werden, indem die Gruppe bzw. Applikation aus
der dazu vorgesehenen Listbox ausgewählt und der "Zeigen"-Knopf gedrückt
wird.
</para>

<para>
Für jeden einzelnen Konfigurationsparameter kann über eine Checkbox
festgelegt werden, ob er vom System beachtet werden soll oder nicht. Wird
eine Einstellung verändert, kann die Änderung mit Hilfe des
"Aktualisieren"-Buttons übernommen werden. Eine Einstellung kann mit Hilfe
des "Rücksetzen"-Schalters auf ihren Default-Wert zurückgesetzt werden.
</para>

<para>
Für die Sicherung aller von Ihnen vorgenommenen Änderungen, kann eine
.pm-Datei heruntergeladen werden, die alle vom Standard abweichenden
Konfigurationsparameter Ihres Systems enthält. Dieselbe Datei können Sie
ebenfalls über die Konfigurationsoberfläche eines frisch installierten
Systems zurück spielen und so alle Einstellungen wiederherstellen.
</para>

<note>
<para>
Die Einstellungen für die Datenbankanbindung können aus Sicherheitsgründen
nicht über das grafische Konfigurations-Frontend geändert werden und müssen
manuell in die Datei <filename>Kernel/Config.pm</filename> eingefügt werden.
</para>
</note>

</section>

</section>