<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<!-- $Id: monitoring-tickets.xml,v 1.7 2013-02-06 14:43:58 mg Exp $ -->
<section id="monitoring-tickets" >
<title>Ответственность за Заявку &amp; Наблюдение за Заявкой</title>

<para>
Начиная с OTRS 2.1 и выше, в дополнение к владельцу заявки можно определить
ответственного за нее человека. Кроме того, все мероприятия, связанные с
заявкой могут просматриваться не только владельцем но другими людьми. Ети
две возможности системы реализваны с помощью функций TicketResponsible и
TicketWatcher и также позволяют рабатать в рамках иерархической структуры
команды.
</para>

<section id="ticket-responsible" >
<title>Ответственность за Заявку</title>

<para>
Функция ответственности за заявку способствует ее полной обработки еагентом,
который не является владельцем заявки. Таким образом агент, который
заблокировал заявку может передать ее другому агенту, который не является
владельцем заявки, для того, чтобы второй просто дал ответ на вопрос. После
того как запрос был рассмотрен, первый агент может снять ответственность за
заявку с второго агента.
</para>

<para>
С помощью параметров конфигурации <link
linkend="Ticket:Core::Ticket:Ticket::Responsible">Ticket::Responsible</link>,
можно активировать функцию ответственности за заявку. Это приведет к
появлению на экране трех дополнительных иконок/значков.
</para>

<para>
Ответственность за заявку может быть назначена после открытия ее
содержимого, нажав ссылку "Ответственность", соответсвующего меню в шаблоне
просмотра подробной информации о заявке агентского веб-интерфейса
(см. нижеприведенный сценарий).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Ссылка на несущего ответственность в шаблоное просмотра подробной информации
о заявке.</screeninfo> <graphic srccredit="index.pl -
screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/ticket-zoom-responsible.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Изменение Ответственного за заявку в шаблоне просмотра
подробной инф. о заявке.</emphasis>
</para>

<para>
После нажатия на кнопку "Ответственность", откроется всплывающее окно для
изменения ответственности этой заявки (см. нижеприведенный Рисунок). Этот
шаблон/диалог также может быть использован для отправки сообщения новому
агенту, который будет нести ответственность за эту заявку.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Всплывающий диалог Ответственность за Заявку</screeninfo> <graphic srccredit="index.pl -
screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/ticket-responsible.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Всплывающий диалог для изменения ответственного за
заявку.</emphasis>
</para>

<para>
Если активирована функция ответственности за заявку, то в шаблоне
Ответственность, агентского веб-интерфейса OTRS можно просмотреть список
всех заявок, за которые агент несет ответственность.
</para>

</section>

<section id="ticket-watcher">
<title>Просмотр Заявок</title>

<para>
Начиная с OTRS 2.1 и выше с помощью функции TicketWatcher, выбранные агенты,
такие как, например, руководители могут просматривать определенные заявки
без их обработки.
</para>

<para>
Функция TicketWatcher может быть активирована с помощью параметра
конфигурации <link
linkend="Ticket:Core::TicketWatcher:Ticket::Watcher">Ticket::Watcher</link>,
после чего в панели инструментов появлятся новые ссылки. Используя <link
linkend="Ticket:Core::TicketWatcher:Ticket::WatcherGroup">
Ticket::WatcherGroup </link> можно определить одну или несколько групп
пользователей с правами просмотра заявок.
</para>

<para>
Для того чтобы смотреть заявку, перейдите к шаблону просмотра подробной
информации о заявке и нажмите ссылку "Подписатся" в меню заявки
(см. нижеприведенный Рисунок).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Ссылка "Подписатся" в шаблоне просмотра подробной информации о заявке</screeninfo> <graphic srccredit="index.pl -
screenshot" scale="40" fileref="screenshots/ticket-subscribe.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Подписка на просмотр подробной информации о
заявке.</emphasis>
</para>

<para>
Если вы больше не хотите просматривать определенную заявку, перейдите к
шаблону просмотра подробной информации заявки и нажмите кнопку "Отменить
подписку" в меню заявки (см. нижеприведенный рисунок).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Ссылка "Отказатся от подписки" в шаблоне просмотра подробной информации о
заявке</screeninfo> <graphic srccredit="index.pl -
screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/ticket-unsubscribe.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Отказ от подписи на заявку в шаблоне просмотра подробной
информации о заявке.</emphasis>
</para>

<para>
Как только активирована функция "просмотр заявок", то список всех
просматриваемых заявок будет доступен в шаблоне Watched View
(см. нижеприведенный Рисунок).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Почтовый ящик: Просматриваемые заявки</screeninfo> <graphic srccredit="index.pl -
screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/ticket-subscribe-mailbox.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Рисунок: Шаблон для просматриваемых заявок.</emphasis>
</para>
</section>

</section>