<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<!-- $Id: monitoring-tickets.xml,v 1.3 2012-11-26 09:18:36 mg Exp $ -->
<section id="monitoring-tickets" >
<title>Ответственность за Заявку &amp; Наблюдение за Заявкой</title>

<para>
Начиная с OTRS 2.1 и выше, в дополнение к владельцу заявки можно определить
ответственного за нее человека. Кроме того, все мероприятия, связанные с
заявкой могут просматриваться не только владельцем но другими людьми. Ети
две возможности системы реализваны с помощью функций TicketResponsible и
TicketWatcher и также позволяют рабатать в рамках иерархической структуры
команды.
</para>

<section id="ticket-responsible" >
<title>Ответственность за Заявку</title>

<para>
Функция ответственности за заявку способствует ее полной обработки еагентом,
который не является владельцем заявки. Таким образом агент, который
заблокировал заявку может передать ее другому агенту, который не является
владельцем заявки, для того, чтобы второй просто дал ответ на вопрос. После
того как запрос был рассмотрен, первый агент может снять ответственность за
заявку с второго агента.
</para>

<para>
С помощью параметров конфигурации <link
linkend="Ticket:Core::Ticket:Ticket::Responsible">Ticket::Responsible</link>,
можно активировать функцию ответственности за заявку. Это приведет к
появлению на экране трех дополнительных иконок/значков.
</para>

<para>
Ticket responsibility can be assigned by calling up the ticket content and
clicking on the "Responsible" link in the ticket activities menu of a zoomed
ticket in the agent interface (see the Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Ссылка на несущего ответственность в шаблоное просмотра подробной информации
о заявке.</screeninfo> <graphic srccredit="index.pl -
screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/ticket-zoom-responsible.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Changing the Responsibility of a ticket in its zoomed
view.</emphasis>
</para>

<para>
After clicking on "Responsible", a pop-up dialog to change the
responsibility of that ticket will open (see Figure below). This dialog can
also be used to send a message to the new responsible agent.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Всплывающий диалог Ответственность за Заявку</screeninfo> <graphic srccredit="index.pl -
screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/ticket-responsible.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Pop-up dialog to change a ticket's
responsibility.</emphasis>
</para>

<para>
Если активирована функция ответственности за заявку, то в шаблоне
Ответственность, агентского веб-интерфейса OTRS можно просмотреть список
всех заявок, за которые агент несет ответственность.
</para>

</section>

<section id="ticket-watcher">
<title>Просмотр Заявок</title>

<para>
Начиная с OTRS 2.1 и выше с помощью функции TicketWatcher, выбранные агенты,
такие как, например, руководители могут просматривать определенные заявки
без их обработки.
</para>

<para>
Функция TicketWatcher может быть активирована с помощью параметра
конфигурации <link
linkend="Ticket:Core::TicketWatcher:Ticket::Watcher">Ticket::Watcher</link>,
после чего в панели инструментов появлятся новые ссылки. Используя <link
linkend="Ticket:Core::TicketWatcher:Ticket::WatcherGroup">
Ticket::WatcherGroup </link> можно определить одну или несколько групп
пользователей с правами просмотра заявок.
</para>

<para>
In order to watch a ticket, go to its zoomed view and click on the
"Subscribe" link in the ticket activities menu (see Figure below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Ссылка "Подписатся" в шаблоне просмотра подробной информации о заявке</screeninfo> <graphic srccredit="index.pl -
screenshot" scale="40" fileref="screenshots/ticket-subscribe.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Subscribing to watching a ticket in its zoomed
view.</emphasis>
</para>

<para>
If you no longer want to watch a specific ticket, go to its zoomed view and
click on the "Unsubscribe" link in the ticket activities menu (see Figure
below).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Ссылка "Отказатся от подписки" в шаблоне просмотра подробной информации о
заявке</screeninfo> <graphic srccredit="index.pl -
screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/ticket-unsubscribe.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Unsubscribing from watching a ticket in its zoomed
view.</emphasis>
</para>

<para>
The list of all watched tickets can be accessed through the Watched view of
the OTRS agent interface (see Figure below), as soon as the ticket watcher
feature gets activated.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Почтовый ящик: Просматриваемые заявки</screeninfo> <graphic srccredit="index.pl -
screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/ticket-subscribe-mailbox.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Figure: Watched tickets view.</emphasis>
</para>
</section>

</section>