<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">


<!-- $Id: configuration.xml,v 1.7 2011-02-16 08:56:01 mg Exp $ -->
<chapter id="configuration">
<title>Конфигурация системы</title>

<section id="directories-and-configfiles">
<title>Конфигурационные файлы OTRS</title>

<para>
Все конфигурационные файлы OTRS хранятся в директории
<filename>Kernel</filename> и ее поддиректориях. Нет необходимости изменять
другие файлы кроме <filename>Kernel/Config.pm</filename>, потому что
остальные файлы будут изменены, когда система получит обновления. Просто
скопируйте конфигурационные параметры из других файлов в
<filename>Kernel/Config.pm</filename> и измените их в соответствии с вашими
потребностями. Этот файл никогда не будет затронут во время обновления, так
что настройки, которые вы произвели вручную будут сохранены.
</para>

<para>
Файл <filename>Kernel/Config/Defaults.pm</filename> содержит параметры
конфигурации главного OTRS-фреймворка. Он определяет все основные параметры
системы, конфигурация электронной почты, подключения к базе данных,
кодировка по умолчанию, язык интерфейса. Файл
<filename>Kernel/Config/Files/Ticket.pm</filename> содержит все
конфигурационные параметры для системы обработки заявок.
</para>

<para>
В каталоге <filename>Kernel/Config/Files</filename> есть некоторые другие
файлы, которые передаются, когда запускается страница входа в OTRS. Если
установлены дополнительные приложения, такие как FAQ (ЧАВО) или менеджер
файлов, то конфигурационные файлы для них также могут быть найдеты в
указанном пути.
</para>

<para>
Для сохранения совместимости со старыми версиями OTRS, всегда доступен .pm-
и a .xml файл для каждого приложения и центрального фреймворка. pm файлы
необходимы для разбора пользовательских настроек а также настроек по
умолчанию. xml-файлы используются графическим пользовательским интерфейсом,
который доступен начиная с OTRS 2.0 и выше и который позволяет устанавливать
большинство конфигурационных параметров непосредственно в браузере. В
будущих версиях OTRS конфигурационные .pm файлы больше не будут
использоватся и система будет конфигурироватся только из .xml-файлов. Все
параметры в <filename>Kernel/Config/Defaults.pm</filename> будут перенесены
в <filename>Kernel/Config/Files/Framework.xml</filename> и все
конфигурационные параметры системы обработки заявок больше не будут хранится
в файле <filename>Kernel/Config/Files/Ticket.pm</filename> а в
<filename>Kernel/Config/Files/Ticket.xml</filename>. Формат параметров
конфигурации будет полностью изменен на XML.
</para>

<para>
Если веб-интерфейс OTRS доступен, все .xml-файлы в директории
<filename>Kernel/Config/Files</filename> разбираются в алфавитном порядке и
настройки для главного фреймворка и дополнительных приложений
подгружаются. В последствии, настройки в двух файлах
<filename>Kernel/Config/Files/ZZZAAuto.pm</filename> и
<filename>Kernel/Config/Files/ZZZAuto.pm</filename> будут вычислены.  Оба
файла используются графическим веб-интерфейсом конфигурации и никогда не
должен изменятся вручную. И наконец, разбирается файл
<filename>Kernel/Config.pm</filename>, который содержит индивидуальные
настройки и параметры конфигурации изменяемые вручную. Чтение
конфигурционных файлов в таком порядке гарантирует, что вашы параметры
конфигурации будут использованы системой.
</para>

</section>


<section id="sysconfig">
<title>Настройка системы через графический веб-интерфейс</title>

<para>
В OTRS 2.0 и последующих версиях, почти все конфигурационные параметры
центального фреймворка и дополнительно проинсталлированых модулей можно
легко изменить с помощью графического конфигурационного
веб-интерфейса. Войдите в систему как OTRS-администратор и перейдите по
ссылке "SysConfig" в панели управления, чтобы запустить новый
конфигурационный инструмент (см. ниже Рисунок 6.1).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Графический интерфейс для конфигурации</screeninfo> <graphic srccredit="sysconfig -
screenshot" scale="40" fileref="screenshots/admin-sysconfig.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
    <emphasis>Рисунок 6.1. Графический интерфейс для конфигурации.</emphasis>
</para>

<para>
Поскольку в настоящее время в OTRS имеется больше 600 параметров
конфигурации, существует несколько различных способов быстрого доступа к
специфическим настройкам. Используя полнотекстовый поиск можно просмотреть
все конфигурационные параметры на предмет совпадения с определенным ключевым
словом. Полнотекстовый поиск ищет совпадения не только в названиях
конфигурационных параметров, но также и в их описаниях. Это позволяет найти
тот или инной элемент даже в том случае если его название неизвесно.
</para>

<para>
Кроме этого, все параметры конфигурации отсортированы по основным группам и
подгруппам. Главная группа представляет собой приложение соостоящие из
подгрупп "Framework" для главного OTRS-фреймворка, "Ticket" для системы
обработки заявок, "FAQ" - для системы ответов и вопросов и так
далее. Подгруппы могут быть доступны если приложение выбирается из списка
групп "Выборор групп" кнопка нажата.
</para>

<para>
Каждый параметр конфигурации может быть "включен" или "выключен" с помощью
флажка.  Если параметр "выключен" (флажок не выбран) система будет
игнорировать этот параметр или использовать настройки по умолчанию. Также
есть возможность переключится между измененным параметром конфигурации и его
значением по умолчанию используя кнопку "Обновить", которая позволяет
применить все изменения в системе.
</para>

<para>
Если вы хотите сохранить все изменения, внесенные в конфигурацию системы,
например, для быстрой настройки новой установленной системы, вы можете
использовать кнопку "Экспортировать настройки", которая создаст
.pm-файлы. Чтобы восстановиь свои собственные настройки, нажмите кнопку
"Импортировать настройки" и выберите .pm-файл с настройками созданными
ранее.
</para>

<note>
<para>
Из за соображений безопасности, параметры конфигурации для соединения с
базой даных не могут быть изменены в SysConfig. Они должны быть установлены
вручную в файле <filename>Kernel/Config.pm</filename>.
</para>
</note>

</section>

</chapter>
