<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE appendix PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">


<!-- $Id: fdl.xml,v 1.9 2011-03-02 13:51:33 mg Exp $ -->
<appendix id="gfdl">
<title>GNU Free Documentation License</title>




    <!-- - GNU Project - Free Software Foundation (FSF) -->
<!-- LINK REV="made" HREF="mailto:webmasters@gnu.org" -->
<!-- section>

    <title>GNU Free Documentation License</title -->
<para>Версия 1.1, Март 2000</para>

    <blockquote>
      <para>Авторские права (C) 2000 Free Software Foundation, Inc.  59 Temple Place,
Suite 330, Boston, MA 02111-1307 USA Каждый вправе копировать и
распространять дословные копии этого лицензионного документа, но изменять
его не допускается.</para>
    </blockquote>

  <section label="0">
    <title>ПРЕАМБУЛА</title>

    <para>Цель этой лицензии, чтобы сделать руководство, учебник или другие письменные
документы "свободными" в смысле свободы: обеспечить каждому право на свободу
копировать и распространять с изменениями и без них, за вознаграждение или
без, на коммерческой основе. Во вторую очередь, эта лицензия сохраняет для
автора и издателя способ получить кредит за свою работу, не принимая на себя
ответственность за изменения, сделанные другими.</para>

    <para>Эта лицензия является своего рода "копилефт", что означает, что все
документы, производные от этого документа, должны быть свободными в том же
смысле. Он дополняет GNU General Public License, которая является авторской
лицензией, разработанной для свободного программного обеспечения.</para>

    <para>Мы разработали эту Лицензицю чтобы использовать ее для документации
свободного програмного обеспечения, поскольку свободное программное
обеспечение должно сопровождаться свободной документацией: бесплатная
программа должна идти с руководствов, обеспечивающим такие же свободы, что и
программное обеспечение. Но действие настоящей Лицензии не распространяется
только на руководство, она может быть использована для любой текстовой
работы, независимо от ее темы или же она будет опубликован в виде печатной
книги. Настоящую Лицензию рекомендуется применять для произведений, целью
которых является обучение или ссылка.</para>
  </section>

  <section label="1">
    <title>ПРИМЕНЕНИЕ И ОПРЕДЕЛЕНИЯ</title>

    <para>Эта лицензия применима к любому руководству ползователя или другой работе,
которая содержит уведомления, размещенные правообладателем и может
распостраняться на условиях этой лицензии. "Документ" далее понимается любое
подобное руководство пользователя или другие работы. Любой представитель
общественности является лицензиатором, и рассматривается как "вы".</para>

    <para>"Модифицированная версия" Докумена подразумевает любое произведение,
содержащее Документ или его часть, скопированные, или с изменениями и/или
переведенные на другой язык.</para>

    <para>A "Secondary Section" is a named appendix or a front-matter section of the
Document, that deals exclusively with the relationship of the publishers or
authors of the Document to the Document's overall subject (or to related
matters), and contains nothing that could fall directly within that overall
subject.  (For example, if the Document is in part a textbook of
mathematics, a Secondary Section may not explain any mathematics.)  The
relationship could be a matter of historical connection with the subject or
with related matters, or of legal, commercial, philosophical, ethical or
political position regarding them.</para>

    <para>"Незменяемые разделы" определенные Второстепенные Разделы, названия которых
обозначены как таких что не изменяются, в уведомлении говорится, что
документ выпущен под этой лицензией.</para>

    <para>"Тексты Обложки" определенные краткие строки текста, которые перечислены,
как тексты обложек, или текстов, в уведомлении говорится, что документ
выпущен под этой лицензией.</para>

    <para>"Прозрачная" копия документа подразумевает машиночитаемую копию,
представленных в формате, спецификация доступна для широкой общественности,
содержимое которого можно просматривать и редактировать прямо и
непосредственно с помощью общедоступных текстовых редакторов или (для
изображения, состоящие из пикселей) общей программы краски или (для
рисунков), некоторые широко доступны графический редактор, и что подходит
для ввода текста или форматирования для автоматического перевода в различные
форматы, подходящие для ввода текста форматирования. копия, сделанная в ином
формате, разметка которого был разработан, чтобы помешать или препятствовать
последующей модификации читателей не прозрачно. копию, а не "Прозрачно"
называется "Непрозрачные".</para>

    <para>Примеры подходящих форматов Прозрачной копии включает в себя: чистый ASCII
без разметки, формат Texinfo, LaTeX-формат, SGML или XML с использованием
общедоступного DTD, а также соответствующий стандартам простой HTML
предназначен для внесения изменений человеком. Непрозрачные форматы:
PostScript, PDF, форматы, которые можно читать и редактировать только
собственными текстовыми процессорами, SGML или XML для которых DTD и/или
инстврументы для обработки не являются общедоступными, и также
машинно-генерированный html, который производится некоторыми текстовыми
процессорами для целей вывода информации.</para>

    <para>"Название Страницы" означает, для печатных книг это, собственно, титульный
лист, а также следующие за ним страницы, которые необходимо сделать четкими,
материал этой лицензии требует, чтобы они были на тиутльном листе. Для
произведений, формат которых не предполагает титульного листа, "Название
Страницы" означает текст около напечатанного наиболее заметным шрифтом
заванием работы, предшествующий началу текста.</para>
  </section>

  <section label="2">
    <title>ДОСЛОВНОЕ КОПИРОВАНИЕ</title>

    <para>Вы можете копировать и распространять экземпляры Документа на любом
носителе, либо коммерческих или некоммерческих целях, при условии, что эта
лицензия, уведомления об авторских правах и уведомление, что лицензия этой
лицензии распространяется на документе, воспроизводятся на всех копиях, и
что вы не добавляют другие Условия бы то ни было у этой лицензии. Вы не
вправе использовать технические стредства для воспрепятствования или
контроля за чтением или последующим изготовлением копий с экземпляров,
распространяемых Лицензиатом. Однако, вы можете принять компенсацию в обмен
на копии. Если вы распространяете большого количества экземпляров Документа
Лицензиат обязан соблюдать условия пункта 3.</para>

    <para>Лицензиат вправе сдавать копии, при тех же условиях, указанных выше, и вы
можете осуществлять публичный показ экземпляров.</para>
  </section>

  <section label="3">
    <title>КОПИРОВАНИЕ В КОЛИЧЕСТВЕ</title>

    <para>Если вы публикуете печатные экземпляры Документа в количестве свыше 100, и
уведомлении Документа требует Обложка Тексты, вы должны приложить копии в
крышках, что носить, четко и разборчиво, все эти крышки текстов: тексты
лицевых обложек на передней панели, и Back-Cover текстов на задней
крышке. Обе крышки должны быть ясно и разборчиво указано, что издателем
данных экземпляров. На первой странице обложки должно быть указано полное
название все слова в названии набраны шрифтом одинакового размера. Вы можете
добавить другие материалы на обложках в дополнение. Копирование с изменением
ограничивается охватывает тех пор, пока они сохраняют название документа и
удовлетворяют этим условиям, можно рассматривать как дословное копирование и
в других отношениях.</para>

    <para>If the required texts for either cover are too voluminous to fit legibly,
you should put the first ones listed (as many as fit reasonably) on the
actual cover, and continue the rest onto adjacent pages.</para>

    <para>Если вы публикуете или распространяет Непрозрачные экземпляры Документа в
количестве свыше 100, вы должны либо включить машиночитаемых Прозрачный
экземпляр вместе с каждой копии непрозрачный, или государство или с каждой
копии Непрозрачные публично доступном месте компьютерной сети, содержащего
Прозрачный полной копией документа, без добавил материал, который в общую
сеть с использованием общественность имела доступ к скачать анонимно,
бесплатно, на общественном-стандартные сетевые протоколы. Если вы
используете второй вариант, вы должны предпринять разумные шаги, когда вы
начинаете распространение копий Непрозрачные в количестве, чтобы эта
прозрачная копия будет оставаться при этом доступны по указанному адресу, по
крайней мере до одного года после последнего времени вы распространяете
копию Непрозрачный (непосредственно или через агентов или розничных
продавцов) этого издания для широкой публики.</para>

    <para>Это по запросу, но не обязательно, что вам нужно связаться с авторами
документа задолго до распространения большого количества экземпляров, чтобы
дать им возможность предоставить вам обновленную версию документа.</para>
  </section>

  <section label="4">
    <title>ИЗМЕНЕНИЯ</title>

    <para>Вы можете копировать и распространять Модифицированные версии Документа в
соответствии с условиями пунктов 2 и 3 выше, при условии, что вы отпустите
Модифицированная версия под именно эту лицензию, с Модифицированной версии
роль документа, таким образом, лицензирование распределения и
измененияВерсия Модифицированный к тому, кто обладает копию. Кроме того, вы
должны делать все эти вещи в модифицированной версии:</para>

    <orderedlist numeration="upperalpha">
      <listitem><para>Используйте в заголовке страницы (и на обложке, если таковые имеются)
название отличается от Документа, и от тех, предыдущих версий (которые
должны, если таковые были, быть перечислены в разделе История документа). Вы
можете использовать то же название, что и предыдущая версия, если
первоначального издателя данной версии, дает разрешение.</para>
      </listitem>

      <listitem><para>Список на титульном листе в качестве авторов, одним или несколькими лицами
или организациями, отвечающими за авторство изменений в Модифицированной
версии, вместе с по меньшей мере пять из основных авторов документа (все из
ее главных авторов, если она имеет меньше, чем пять).</para>
      </listitem>

      <listitem><para>Состояние на заголовке страницы, название издателя Модифицированной версии,
как и издатель.</para>
      </listitem>

      <listitem><para>Сохранить все знаки охраны авторского права Документа.</para>
      </listitem>

      <listitem><para>Добавить соответствующее уведомление об авторских правах для изменения рядом
с прочими знаками охраны авторского права.</para>
      </listitem>

      <listitem><para>Включите, сразу же после уведомления об авторских правах, лицензии
уведомление каждому предоставляется право использовать модифицированные
версии в соответствии с условиями настоящей Лицензии, в виде, показанном в
добавлении ниже.</para>
      </listitem>

      <listitem><para>Сохранить в уведомлении, полный список Неизменяемых разделов и на обложке,
тексты, перечисленных в уведомлении Документа.</para>
      </listitem>

      <listitem><para>Включите неизменной копию этой Лицензии.</para>
      </listitem>

      <listitem><para>Зарезирвируйте раздел "История" и его название, и добавьте к нему пункт о
том, по крайней мере название, год, новых авторов и издателя
Модифицированной версии, представленными на титульном листе. Если нет
раздела с заголовком "История" в документе создайте его, определив название,
год публикации, авторов и издателя Документа, представленными на титульном
листе, а затем добавьте пункт короткого описания, как указано в предыдущем
предложении.</para>
      </listitem>

      <listitem><para>Зарезервируйте сетевое расположение, если таковое имеется, представленные в
документе для доступа общественности к Прозрачной Копии Документа, а также
сетевые расположения полученные в Документе, для предыдущих версий. Они
могут быть помещены в разел  "История". Вы можете опустить сетевое
расположение для работы которая была опубликована по крайней мере за четыре
года до самого документа, или если оригинальный издатель версии дает на это
разрешение.</para>
      </listitem>

      <listitem><para>В любом разделе "Благодарности" или "Посвящения" сохраните название раздела
и сохраните в разделе все содержание и стиль каждого из них.</para>
      </listitem>

      <listitem><para>Сохранить все Инвариантные разделы документа, без изменений, их текст и их
названия. Нумерация данных разделов или эквивалентную не рассматривается как
часть названия разделов.</para>
      </listitem>

      <listitem><para>Удалите все разделы "Одобрения". Такой раздел не может быть включет в
модифицированную версию.</para>
      </listitem>

      <listitem><para>Не присваивайте существующему разделу такому как "Одобрения" или конфликта в
названни любого из Неизменяемых Разделов.</para>
      </listitem>
    </orderedlist>

    <para>Если Модифицированная версия включает в себя новые предисловия или
приложения, которые определены как Второстепенные разделы и которые не
содержат, скопированный из Документа, Лицензиат вправе по своему выбору
определить все или некоторые из этих разделов как инвариант. Для этого
следует добавить их названия в список Неизменяемых разделов в уведомлении в
Модифицированной версии,. Эти названия должны отличаться от названий всех
остальных разделов.</para>

    <para>Вы можете добавить раздел "Одобрения" если он не содержит ничего,
исключительно одобрения Модифицированной версии Лицензиата третьими
сторонами - например, оценки экспертов иил, что текст был одобрен
организацией в качестве официального определения стандарта.</para>

    <para>Вы можете добавить прохождения до пяти слов для первой страницы обложки:
Текст, и проход до 25 слов для последней страницы обложки текста, в конец
списка Обложка Тексты в модифицированную версию. Только один проход
Front-Cover текста и один из Back-Обложка текста могут быть добавлены (или в
рамках соглашений по) любого лица. Если документ уже включает в себя
покрытие текст для одной обложкой, ранее добавленные вами или по
договоренности сделаны одним и тем же лицом вы действуете от имени, вы не
можете добавить еще один, но вы можете заменить старый, на новый с
разрешения предыдущего издателя, который включил старый.</para>

    <para>Автор(ы) и издатель(и) Документа не по этой лицензии дает право использовать
их имена в целях рекламы или заявления или предположения, одобрение любых
модифицированная версиях.</para>
  </section>

  <section label="5">
    <title>ОБЪЕДИНЕНИЕ ДОКУМЕНТОВ</title>

    <para>Вы можете объединить Документ с другими документами, которые опубликованы на
условиях настоящей Лицензии, при условиях, определенных в разделе 4 выше для
измененных версий, при условии, что вы включаете в сочетании все
Неизменяемые разделы из всех первоначальных документов, без изменений, и
перечислить их все как неизменяемых разделов данного произведения в своем
уведомлении.</para>

    <para>Объединение, должно содержать только один экземпляр настоящей Лицензии, а
также несколько одинаковых Неизменяемых разделов могут быть заменены
единственным экземпляром. Если есть несколько неизменяемых разделов с тем же
именем, но разным содержанием, сделать название каждого такого раздела
уникальным путем добавления в конце его, в скобках, имя первоначального
автора или издателя данного раздела, если известно, либо уникальный
номер. Сделать же корректировка названия разделов в списке Неизменяемых
разделов в уведомлении о совместной работе.</para>

    <para>В результате объединения, Лицензиат обязан объединить все разделы под
названием "История" из различных первоначальных Документов в один раздел,
называемый "История"; также объединить все разделы под названием
"Благодарности", и любые разделы под названием "Посвящения". Вы должны
удалить все разделы под названием "Одобрения".</para>
  </section>

  <section label="6">
    <title>КОЛЛЕКЦИИ ДОКУМЕНТОВ</title>

    <para>Вы можете сделать сборник, состоящий из Документа и других документов
лицензионные условия, и заменить все экземпляры настоящей Лицензии в
документах одним экземпляром, включенным в сборник, при условии, что вы
будете следовать правилам этой лицензии, для точного копирования каждого из
документов во всех других отношениях.</para>

    <para>Вы можете выделить какой-либо документ из сборника и издать его отдельно в
соответствии с настоящей Лицензией, при условии, вставки копию этой Лицензии
в данный документ, и по этой лицензии во всех других отношениях относительно
дословное копирование этого документа.</para>
  </section>

  <section label="7">
    <title>ОБЪЕДЕНЕНИЕ С НЕЗАВИСИМЫМИ РАБОТАМИ</title>

    <para>A compilation of the Document or its derivatives with other separate and
independent documents or works, in or on a volume of a storage or
distribution medium, does not as a whole count as a Modified Version of the
Document, provided no compilation copyright is claimed for the
compilation. Such a compilation is called an "aggregate", and this License
does not apply to the other self-contained works thus compiled with the
Document, on account of their being thus compiled, if they are not
themselves derivative works of the Document.</para>

    <para>If the Cover Text requirement of section 3 is applicable to these copies of
the Document, then if the Document is less than one quarter of the entire
aggregate, the Document's Cover Texts may be placed on covers that surround
only the Document within the aggregate. Otherwise they must appear on covers
around the whole aggregate.</para>
  </section>

  <section label="8">
    <title>ПЕРЕВОД</title>

    <para>Перевод является одним из способов модификации, так что вы вправе
распространять экземпляры перевода Документа в соответствии с положениями
раздела 4. Замена Неизменяемых Разделов с переводами требует специального
разрешения от владельцев авторских прав, но вы можете включить перевод всех
или некоторых неизменяемых разделов, в дополнение к оригинальным версиям
этих неизменяемых разделов. Вы можете включить перевод настоящей Лицензии
при условии, что вы также включает оригинальные английские версии данной
Лицензии. В случае разногласий между переводом и оригинальной английской
версии данной Лицензии, оригинальной английской версии будет преобладать.</para>
  </section>

  <section label="9">
    <title>ОКОНЧАНИЕ</title>

    <para>Вы не можете копировать, модифицировать, дополнительно лицензировать или
распространять документ за исключением случаев, прямо предусмотренных
настоящей Лицензией. Любая другая попытка копировать, модифицировать,
дополнительно лицензировать или распространять документа являются
недействительными и автоматически прекращает ваши права согласно этой
Лицензии. Тем не менее, людей, которые получили копии или права, от Вас
согласно этой Лицензии не будет иметь их лицензии отменены до тех пор, пока
эти лица полностью соблюдают условия.</para>
  </section>

  <section label="10">
    <title>ПЕРЕСМОТР УСЛОВИЙ ЛИЦЕНЗИИ</title>

    <para>The Free Software Foundation может время от времени публиковать новые
исправленные версии GNU Free Documentation License. Такие новые версии будут
аналогичны по духу данной версии, но но могут отличаться в деталях,
связанных с вновь возникшими проблемами. Смотрите ссылку <ulink
url="http://www.gnu.org/copyleft/">http://www.gnu.org/copyleft/</ulink>.</para>

    <para>Каждой версии лицензии присваивается свой собственный номер версии. Если
документ указывает, что в соответствии с определенной версией, "или любой
более поздней версии" применима к ней, у вас есть возможность следовать
определениям и условиям либо что указанные версии, либо любой более поздней
версии, который был опубликован (не как проект) по Free Software
Foundation. Если документ не указывает номер версии данной Лицензии, вы
можете выбрать любую версию, когда-либо опубликованных (не как проект) по
Free Software Foundation.</para>
  </section>

  <section label="">
    <title>Как использовать эту лицензию для ваших документов</title>

    <para>Чтобы использовать эту лицензию в документе, вы написали, включите копию
лицензии в документе и положите следующие авторских прав и лицензионных
уведомлений сразу после титульного листа:</para>

<blockquote><para>
      Авторское право (c)  ГОД ВАШЕ ИМЯ.  Разрешения копировать распостранять
и/или изменять этот документ на условиях лиценции GNU Free Documentation
License, Version 1.1 или другой более поздней версии опубликованной Free
Software Foundation; с изменяемых разделов начиная с СПИСКА ИХ ЗАГОЛОВКОВ, с
Front-Cover-текстами начиная с LIST, и заканчивая Back-Cover-текстами с
LIST. Копия лицензии находится в разделе "GNU Free Documentation License".
</para></blockquote>

    <para>If you have no Invariant Sections, write "with no Invariant Sections"
instead of saying which ones are invariant.  If you have no Front-Cover
Texts, write "no Front-Cover Texts" instead of "Front-Cover Texts being
LIST"; likewise for Back-Cover Texts.</para>

    <para>Если ваш документ содержит имеющие существенное значение примеры
программного кода, мы рекомендуем выпускать эти примеры в соответствии с
условиями вашего выбора лицензия на свободное ПО, таких как GNU General
Public License, чтобы их можно было использовать как свободное программное
обеспечение.</para>
  </section>

</appendix>

<!-- Keep this comment at the end of the file
Local variables:
mode: sgml
sgml-omittag:nil
sgml-shorttag:t
sgml-minimize-attributes:nil
sgml-always-quote-attributes:t
sgml-indent-step:2
sgml-parent-document: ("referenz.sgml" "appendix")
sgml-exposed-tags:nil
sgml-local-ecat-files:nil
sgml-local-catalogs: CATALOG
sgml-validate-command: "nsgmls -s referenz.sgml"
ispell-skip-sgml: t
End:
-->
