<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">


<!-- $Id: first-steps.xml,v 1.10 2011-04-04 08:03:20 mg Exp $ -->
<chapter id="first-steps-in-otrs">
<title>Первые шаги в OTRS</title>

<abstract>
<para>
В этой главе приводится общий обзор функциональных возможностей OTRS,
обьясняются основные принципы работы, организация веб-интерфейса. Также
обьясняется разница между агентами, клиетнами и администраторами. В этом
разделе вы войдете в систему с правами OTRS-администратора и более
внимательно ознакомитесь с доступными настройками пользователей.
</para>
</abstract>

<section id="agent-interface">
<title>Веб-интерфейс для агентов</title>

<para>
Все агенты (сотрудники) используют агентский веб-интерфейс для работы с
OTRS. Агенты отвечают на запросы пользователей, создают новые заявки для
клиентов и других агентов, создают заявки на основе телефонных звонков
клиентов, пишут и редактируют записи для FAQ-модуля, редактируют данные
клиентов.
</para>

<para>
Предположим, что OTRS доступен по ссылке <ulink
url="http://www.example.com/"> <citetitle>http://www.example.com</citetitle>
</ulink>, таким образом, агенты и OTRS-администраторы могут войти в OTRS
набрав в строке браузера следующий URL-адрес: <ulink
url="http://www.example.com/otrs/index.pl">
<citetitle>http://www.example.com/otrs/index.pl</citetitle> </ulink>
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>index.pl - Экран для входа Агентов.</screeninfo> <graphic srccredit="index.pl -
screenshot" scale="40" fileref="screenshots/login.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
    <emphasis>Рисунок 4.1. Агентский интерфейс, экран входа.</emphasis>
</para>

</section>

<section id="customer-interface">
<title>Пользовательский веб-интерфейс</title>

<para>
Клиенты имеют в OTRS специальный веб-интерфейс. С помощью этого
веб-интерфейса пользователи могут создавать новые учетные записи,
просматривать собственные заявки, создавать и редактировать заявки, изменять
настройки своей учетной записи и т.д.
</para>

<para>
Предположим, что хост с установленным OTRS доступен на домене <ulink
url="http://www.example.com/"> <citetitle>http://www.example.com</citetitle>
</ulink>, таким образом страница для входа пользователей будет находится по
URL-адресу <ulink url="http://www.example.com/otrs/customer.pl">
<citetitle>http://www.example.com/otrs/customer.pl</citetitle> </ulink>
(см. ниже Рисунок 4.2 ).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>customer.pl - Пользовательский веб-интерфейс</screeninfo> <graphic srccredit="customer.pl -
screenshot" scale="40" fileref="screenshots/customer-login.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
    <emphasis>Рисунок 4.2. Пользовательский веб-интерфейс, страница
входа.</emphasis>
</para>

</section>

<section id="public-interface">
<title>Общедоступный веб-интерфейс</title>

<para>
В дополнение к веб-интерфейсу для агентов и пользователей, OTRS имеет
открытый веб-интерфейс (см. ниже Рисунок 4.3), доступ к которому возможен
посредством FAQ-модуля (который устанавливается отдельно). Он предоставляет
открытый доступ к FAQ-системе и позволяет пользователям без авторизации
искать информацию.
</para>


<para>
Если предположить что хост с установленным OTRS доступен по адресу <ulink
url="http://www.example.com/"> <citetitle>http://www.example.com</citetitle>
</ulink>, то общий веб-интерфейс может быть доступен по URL-адресу <ulink
url="http://www.example.com/otrs/faq.pl">
<citetitle>http://www.example.com/otrs/faq.pl</citetitle> </ulink>. Также,
получить доступ к FAQ-системе можно воспользовавшись ссылкой <ulink
url="http://www.example.com/otrs/public.pl">
<citetitle>http://www.example.com/otrs/public.pl</citetitle> </ulink> .
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>public.pl - Общедоступный веб-интерфейс</screeninfo> <graphic srccredit="public.pl -
screenshot" scale="40" fileref="screenshots/public-interface.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
    <emphasis>Рисунок 4.3. Общий веб-интерфейс.</emphasis>
</para>

</section>

<section id="first-login">
<title>Первое применение</title>

<para>
Доступ к старице входа в систему можно получить перейдя по ссылке <link
linkend="agent-interface"> веб-интерфейс для агентов </link>
</para>

<para>
Страница входа позволяет ввести имя пользователя и пароль. Ввиду того, что
после установки в системе нету ни одного пользователя, вы должны войти как
OTRS-администратор, используя логин "root@localhost" и пароль "root".
</para>

<warning>
<para>
Данные доступа этого аккаунта действительны для каждой копии установленной
системы OTRS. Именно по этой причине пароль OTRS-администратора необходимо
изменить как можно быстрее. Это можно сделать после входа в систему с
правами администратора используя ссылку <link linkend="user-preferences">
предпочтения </link>.
</para>
</warning>

<para>
Введите логин и пароль вашей учетной записи обычного агента, если не хотите
входить в систему с правами OTRS-администратора.
</para>

<para>
Если вы забыли свой пароль, то вы можете позволить системе автоматически
отпарвить новый пароль на адрес электронной почты, указаный в настройках
вашего аккаунта в системе OTRS. Для этого просто нажмите на ссылку, котораня
находится под кнопкой "Вход" и введите адрес электронной почты, который вы
указали в настройках вашего аккаунта и нажмите кнопку "Отправить".
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>login.pl - Забыли пароль?</screeninfo> <graphic srccredit="login.pl -
screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/request-new-password.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
    <emphasis>Рисунок 4.4. Запрос на восстановление пароля.</emphasis>
</para>

</section>

<section id="gui-overview">
<title>Обзор пользовательского веб-интерфейса</title>

<para>
После того, как вы успешно вошли в систему, загружается веб-интервейс. После
входа вы, по умолчанию, будете перенаправлены на панель управления (см. ниже
Рисунок 4.5). Панель управления полностью настраиваемая. В начале она
отображает заблокированные заявки а предоставляет возможность просматривать:
очереди, статусы и эскалации, создавать новые заявки на основе телефонных
звонков и електронных писем. Кроме этого у вас есть краткая сводка по
заявкам: заявки в ожидании, эскалации, новые и открытые.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Страница, которая отображается после входа в систему</screeninfo> <graphic srccredit="First screen -
screenshot" scale="40" fileref="screenshots/first-screen.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
    <emphasis>Рисунок 4.5. Панель управления веб-интерфейса агентов </emphasis>
</para>

<para>
Для увеличения ясности (четкости) веб-интерфейс разделен на несколько частей
(областей). В верхней части окна отображается некоторая общаяя информация,
такая как: имя зарегистрированного пользователя, кнопка выхода, иконки,
отображающие количество заблокированных заявок (и позволяют прямой доступ к
ним), ссылки для создания новой заявке на основе телефонного звонка или
сообщения электронной почты. Также есть страницы для просмотра очередей,
информации о статусах и эскалациях.
</para>

<para>
Под иконками находится панель навигации. Она показывает кнопки, которые
позволяют переходить к разным модулям системы, а также позволяют выполнять
некоторые глобальные действия. При нажатии на кнопку "Панель управления" вы
перейдете на страницу панели инструментов (страница, которая по умолчанию
отображается после входа в сисетму). Если нажать кнопку "Заявки", вы
получите меню, предлагающее различные допустимые над заявками действия,
такие как: изменение шаблона просмотра заявок, создание новой заявки (на
основе телефонного звонка или сообщения электронной почты), поиск конкретных
заявок. Кнопка "Статистика" также является частью меню и позволяет
просматривать существующую статистическую информацию, создать новую а также
производить импорт существующей статистики в другие форматы. Кнопка
"Клиенты" позволяет перейти на страницу управления пользователями. Для
администрирования системы нажмите кнопку "Администрирование". На этой
странице вы можете создавать аккаунты для других агентов, очереди и т.д. Для
поиска заявок используйте кнопку "Поиск".
</para>

<para>
Если установлены дополнительные приложения, такие как например, файловый
менеджер или менеджер емейл-рассылки, кнопки для вызова этих приложений
также будут отображатся.
</para>

<para>
Красная полоса которая находится под панелью навигации предназначена для
отображения различных системных сообщений. Если вы войдете в систему как
OTRS-администратор, то получите сообщение о том, что не следует работать в
системе с правами администратора.
</para>

<para>
Под названием раздела в котором вы находитесь в данный момент есть несколько
подразделов (каждый из них находится в отдельном блоке), которые можно
перетаскивать и перемещать до тех пор, пока они остаются в том же
столбце. Для того чтобы перетащить отдельные елементы, вам необходимо
поместить курсор в заголовок элемента.
</para>

<para>
В левой колонке находится некоторая информация о заявке (конечно, если она
доступна): напоминание, эскалация, новая или открытая. В каждой из
категорий, вы также можете видеть все заявки, к которым у вас есть доступ,
сколько заявок заблокировано и сколько находится в "Мои Очереди".
</para>

<para>
" Мои очереди" - это те очереди, которые вы хотите отслеживать более
внимательно чем другие. Эти очереди могут быть настроены в меню <link
linkend="user-preferences"> Настройки аккаунта </link>.
</para>

<para>
В правой колонке можно найти текущие настройки, которые можно
отобразить/скрыть кликнув на ссылку "Настройки", как это показано на Рисунке
4.6 (этот блок является фиксированным, так что вы не сможете его
перетащить). Как только вы получили доступ к настройкам, вы можете
выбрать/не выбрать некоторые позиции и сохранить результаты.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Изменение настроек панели управления</screeninfo> <graphic srccredit="Dashboard's
settings" scale="40" fileref="screenshots/edit-settings.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
    <emphasis>Рисунок 4.6. Настройки панели инструментов.</emphasis>
</para>

<para>
Ниже, под настройками вы можете увидеь статистик по заявкам за последние 7
дней. Естественно, в только что установленной системе не будет никаких
данных. Существует также раздел для запланированных событий и новостей OTRS.
</para>

<para>
В нижней части экрана отображается футер сайта (см. ниже Рисунок 4.7). Он
содержит праямые ссылки на оффициальный сайт OTRS, разделы с общей
информацией об OTRS, а также ссылки, по которым можно обратится за помощью
по системе.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Нижний колонтитул</screeninfo> <graphic srccredit="Footer"
scale="40" fileref="screenshots/footer.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
    <emphasis>Figure 4.7. Нижний колонтитул.</emphasis>
</para>

</section>

<section id="what-is-a-queue">
<title>Что такое очередь?</title>

<para>
Поскольку очереди являются очень важными в OTRS, в этом разделе дается более
подробная информация самой концепции применения очередей.
</para>

<para>
Обычно, сообщения электронной почты хранятся в почтовом ящике. На физическом
уровне для почтового ящика создается специальный файл (его еще называют
почтовый спул), в который помещаются и хранятся все сообщения. Новые
сообщения электронной почты просто добавляются в конец этого файла. Почтовая
программа, которая используется для чтения и написания писем (такие
программы еще называются пользовательскими почтовыми агентами - MUA (Mail
User Agent) читает этот файл и отображает его содержимое.
</para>

<para>
Очереди в OTRS можно сравнить с файлом, который хранит входящие сообщения
электронной почты, за исключением некоторых дополнительных
особенностей. Очередь также может хранить сообщения электронной почты, но
емейлы сохраняются по-другому. Вам не нужно вникать во все подробности
работы очередей в OTRS, единственно важная вещь - это знать в какой очереди
хранится заявка. Пользователи системы OTRS, их лучше называть агенты, могут
открывать и редактировать заявки размещенные в очереди, а также, они могут
перемещать заявки из одной очереди в другую. Но зачем перемещать заявки?
</para>

<para>
Чтобы обьяснить это с более практичной точки зрения давайте вспомним
компанию Максима, которая была описана в разделе <link
linkend="basic-tts-example"> пример системы обработки заявок </link>. Максим
установил OTRS чтобы избавится от существующего хаоса в системе
поддержки. Его агенты, да и сам Максим используют систему обработки заявок
для обработки заявок, касающихся работы видеомагнитовофонов, которые он
реализует.
</para>

<para>
На данный момент достаточно одной очереди, чтобы хранить в ней все запросы
клиетов. Однако, через некоторое время, Максим решает начать продажи
DVD-рекордеров. Теперь у клиентов есть вопросы касающиеся не только
видео-рекордеров, но и о новом продукте. С течением времени в очередь, ранее
созданую Максимом начинает приходить все больше и больше писем и, управлятся
с ними становится все труднее и труднее.
</para>

<para>
Однажды, Максим принимает решение немного оптимизировать структуру системы
поддержки и добавляет две новых очереди, таким образом в системе
используется уже три очереди. В очереди "raw" хранятся все заявки, которые
поступают в систему обработки заявок. Две новых очереди: одна для хранения
заявок касающихся видео-рекордеров ("video-recorders") и другая - для
dvd-рекордеров ("dvd-recorders").
</para>

<para>
Максим просит Маргариту просматривать очередь "raw" и сортировать емейлы
либо в очередь "video recorder" или в "dvd recorder", в зависимости от того,
что запросил клиент. Андрей имееть доступ только к очереди "video reorder",
а Сергей может отвечать на заявки из очереди "dvd recorder". Маким имеет
возможность редактировать заявки, находящиеся во всех очередях.
</para>

<para>
Так как OTRS поддерживает управление доступом для пользователей, групп и
ролей, - то очень просто настроить механизм доступа к очередям для
определенного аккаунта. Максим также может использовать еще один способ,
чтобы все запросы приходили в различные очереди. Для этого можно
использовать либо правила фильтрации или же два почтовых адреса, таким
образом Маргарита будет сортировать и направлять в другие очереди только те
заявки, которые не были отсортированы автоматически.
</para>

<para>
Сортировка входящих сообщений в различные очереди позволяет сохранять
систему поддержки в структурированном и аккуратном виде. Поскольку ваши
агенты находятся в разных группах и имеют различные права доступа к
очередям, система может быть оптимизирована еще больше. Очереди могут быть
использованы для определения структуры всей компании а также для определения
рабочего потока процессов. Максим может к примеру создать еще одну очередь и
назвать ее "продажи", которая будет содержать подочереди "запросы",
"предложения", "заказы", "оплата" и т.д. Такой подход поможет Максиму
структурировать и оптимизировать процесс работы с транзакциями.
</para>

<para>
Чем лучше структурированна система поддержки, тем меньше времени требуется
для различных задач. Это приводит к уменьшению рабочего времени,
соответственно и к уменьшению денежных затрат. Очереди могут помочь
оптимизировать бизнес-процесы в вашей компании.
</para>
</section>

<section id="user-preferences">
<title>Пользовательские настройки</title>

<para>
Настройки учетной записи пользователя OTRS могут быть оптимизированы в
соответствии с потребностями каждого из пользователей, через
пользовательские настройки. Пользователи, агенты и OTRS-администраторы имеют
возможность настроить и использовать свои собственные настройки. Для того,
чтобы сделать это, агентам нужно нажать на свое имя и в правом верхнем углу
веб-интерфейса (см. ниже Рисунок 4.8), а пользователи должны нажать кнопку
"Предпочтения" (см. ниже Рисунок 4.9).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Страница пользовательских настроек для агентов</screeninfo> <graphic srccredit="index.pl -
screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/agent-preferences.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
    <emphasis>Рисунок 4.8. Пользовательские настройки агентов.</emphasis>
</para>

<para>
Агент можен настраивать три различных категории настроек: профиль
пользователя, настройки электронной почты и другие параметры. Возможности по
умолчанию:
</para>

<itemizedlist>
    <title>Профиль пользователя</title>
    <listitem>
        <para>Изменение текущего пароля.</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Выбор языка интерфейса.</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Выбор орфографического словаря, который будет использоватся по умолчанию</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Переключение между темами.</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Изменение темы веб-интерфейса.</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Активация и настройка параметра "время вне оффиса".</para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<itemizedlist>
    <title>Настройки электронной почты</title>
    <listitem>
        <para>
Выберите события, при которых система должна отсылать уведомления на адреса
электронной почты.
        </para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<itemizedlist>
    <title>Другие настройки</title>
    <listitem>
        <para>В меню "Мои Очереди" выберите те очедеди, которые хотите отслеживать более
внимательно.</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Установите время обновления страницы для шаблона отображения очередей.</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Выберите страницу, которая должна отображатся после создания заявки.</para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Личные настройки пользовательского аккаунта клиентов.</screeninfo> <graphic srccredit="customer.pl -
screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/customer-preferences.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
    <emphasis>Рисунок 4.8. Пользовательские предпочтения клиентов. </emphasis>
</para>

<para>
Клиент может менять язык интерфейса системы, изменять время обновления
страницы для шаблона просмотра очередей, управлять S/MIME-сертификатами,
выбирать максимальное количество отображаемых заявок. Кроме этого можно
также установить новый пароль.
</para>
</section>

</chapter>
