<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<!-- $Id: monitoring-tickets.xml,v 1.7 2011-02-16 08:56:00 mg Exp $ -->
<chapter id="monitoring-tickets" >
<title>Ответственный за заявку и просмотр заявки</title>

<para>
Из OTRS 2.1 и выше, моожно определить лицо, ответственное за заявку, в
дополнение к ее владельцу. Кроме того, все мероприятия, связанные с заявкой
могут просматриваться. Ети две возможности системы реализваны с помощью
функций TicketResponsible и TicketWatcher а также позволяют рабатать в
рамках иерархической структуры команды.
</para>


<section id="ticket-responsible" >
<title>Ответственность за заявку</title>

<para>
Функция ответственный за заявку обеспечивает полную обработку заявки
агентом, хотя владельцем заявки может быть совсем другой человек. Таким
образом агент, который заблокировал заявку может передать ее другому агенту,
который не является владельцем заявки, для того, чтобы второй просто дал
ответ на вопрос. После того как запрос был рассмотрен, первый агент может
снять ответственность за заявку с второго агента.
</para>

<para>
С помощью параметров конфигурации <link
linkend="Ticket:Core::Ticket:Ticket::Responsible" > Ticket::Responsible
</link>, может быть активированна функция ответственность за заявку. Это
приведет к появлению на экране трех дополнительных иконок/значков.
</para>

<para>
Ответственность за заявку может быть назначена путем вызова содержания
заявки нажав на ссылку "Ответственность" в строке действия в шаблоне
просмотра подробной информации о заявке (см. ниже Рисунок 9.1).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Шаблон просмотра информации о заявке с меню Ответственность</screeninfo> <graphic srccredit="index.pl -
screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/ticket-zoom-responsible.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
    <emphasis>Рисунок 9.1. Изменение ответственности за заявку в шаблоне
просмотра подробной инф. о заявке.</emphasis>
</para>

<para>
После нажатия на кнопку "Ответственность", откроется всплывающее окно для
изменения ответственности этой заявки (см. ниже Рисунок 9.2). Этот шаблон
также может быть использован для отправки сообщения для нового
ответственного агента.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Меню Ответственного за Заявку</screeninfo> <graphic srccredit="index.pl -
screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/ticket-responsible.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
    <emphasis>Рисунок 9.2. Всплывающее окно изменения ответственного за
заявку.</emphasis>
</para>

<para>
Список всех заявок, за которые агент несет ответственность, могут быть
доступны через шаблон "Responsible View", в котором есть 3 иконки на панели
инструментов графического веб-интерфейса администратора OTRS, как только
активирована функция ответственности за заявку.
</para>

</section>


<section id="ticket-watcher">
<title>Просмотр Заявок</title>

<para>
Начиная с OTRS 2.1, агенты (например, руководители отделов) могут
просматривать определенные заявки без их обработки с помощью функции
TicketWatcher.
</para>

<para>
Функция TicketWatcher может быть активирована с помощью параметра
конфигурации <link linkend="Ticket:Core::TicketWatcher:Ticket::Watcher">
Ticket::Watcher </link> , которій добавит 3 новых иконки в вашу панель
инструментов. Использование <link
linkend="Ticket:Core::TicketWatcher:Ticket::WatcherGroup">
Ticket::WatcherGroup </link> одну или несколько групп пользователей, имеющих
права для чтения могут тыть определены.
</para>

<para>
Для того чтобы смотреть заявку, перейдите к шаблону просмотра подробной
информации о заявке и нажмите ссылку "Подписатся" в меню заявки (см. ниже
Рисунок 9.3).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Подробная информация для просмотра заявки</screeninfo> <graphic srccredit="index.pl -
screenshot" scale="40" fileref="screenshots/ticket-subscribe.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
    <emphasis>Рисунок 9.3. Шаблон просмотра подробностей заявки с меню
подписи.</emphasis>
</para>

<para>
Если вы больше не хотите просматривать определенную заявку, перейдите к
шаблону просмотра подробной информации заявки и нажмите кнопку "Отменить
подписку" в меню заявки (см. ниже Рисунок 9.4).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Шаблон просмотра подробной информации о заявке с меню отмены подписи</screeninfo> <graphic srccredit="index.pl -
screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/ticket-unsubscribe.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
    <emphasis>Рисунок 9.4. Отмена подписи на заявку в шаблоне просмотра
подробной информации о заявке.</emphasis>
</para>

<para>
Список всех просматриваемых заявок может быть доступен через Watched View
(см. ниже Рисунок 9.5), который отображает 3 иконки в панели инструментов
интерфейса агента OTRS, как только функция "просмотр заявок" активирована.
</para>


<para>
<screenshot>
<screeninfo>Почтовый ящик: Просматриваемые заявки</screeninfo> <graphic srccredit="index.pl -
screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/ticket-subscribe-mailbox.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
    <emphasis>Рисунок 9.5. Шаблон для просматриваемых заявок.</emphasis>
</para>
</section>

</chapter>
