<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
    "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">


<!-- $Id: otrs.xml,v 1.17.2.1 2013-02-06 14:50:34 mg Exp $ -->
<chapter id="otrs">
<title>OTRS Help Desk</title>

<abstract>
    <para>
        This chapter describes the features of OTRS Help Desk (OTRS). You will find
information about the hardware and software requirements for
OTRS. Additionally, this chapter tells you how to get commercial support for
OTRS, should you require it, and how to contact the community.
    </para>
</abstract>

<section id="otrs-basics">
    <title>Основы</title>

    <para>
        OTRS Help Desk (OTRS) is a web application which is installed on a web
server and can be used with a web browser.
    </para>

    <para>
        OTRS is separated into several components. The basic component is the OTRS
framework that contains all central functions for the application and the
ticket system. Via the web interface of the OTRS framework, it is possible
to install additional applications such as ITSM modules, integrations with
Network Monitoring solutions, a knowledge base (FAQ), et cetera.
    </para>
</section>

<section id="features-of-otrs">
    <title>Особенности и функциональные возможности</title>

    <para>
        OTRS обладает широким набором функций. В следующем списке приводится обзор
функциональных возможностей основного компонента - OTRS-фреймворка.
    </para>

    <itemizedlist>
      <title>Особенности и функциональные возможности OTRS</title>
      <listitem>
        <para>
        Веб-интерфейс:
        </para>
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>
            Easy and initial handling with any modern web browser, even with mobile
phones or other mobile computers.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Существует возможность администрирования системы через веб-интерфейс.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Существует встроенный веб-интерфейс для обработки клиентских запросов
сотрудниками/агентами системы.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Клиентам доступен веб-интерфейс для создания новых заявок, проверки
состояния существующих, написания ответов на старые заявки а также поиска их
собственных заявок.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            В веб-интерфейсе предусмотрена поддержка различных шаблонов (тем); также
существует возможность интеграции своих собственных шаблонов.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Поддержка многих языков.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Настраиваемые шаблоны вывода (DTL).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Входящие и выходящие сообщения эллектронной почты могут содержать
многочисленные вложения.
            </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Почтовый интерфейс:
        </para>
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>
            Поддержка почтовых вложений (поддержка MIME).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Автоматическое преобразование HTML в обычные текстовые сообщения (это
сделано для улучшения безопасности в случае получения сообщений с
потенциально опасным содержанием,  а также для поддержки более быстрого
поиска).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Почтовые сообщения могут быть отфильтрованы несколькими способами: с помощью
системных X-OTRS-заголовков или используя различные почтовые ящики, например
для спам-сообщений.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Поддержка PGP, создание и импорт собственных ключей, подписка и шифрование
исходящей почты, возможность просмотра подписаных и зашифрованных сообщений.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Поддерживается просмотр и шифрование S/MIME-сообщений, обработка
S/MIME-сертификатов.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Автоматические ответы (автоответы) на сообщения клиентов, настраиваемые для
каждой очереди.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Уведомления агентов по электронной почте о новых, последующих или
разблокированых заявках.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Follow-ups by references or In-Reply-To header entries.
            </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Заявки:
        </para>
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>
            Удобный шаблон для просмотра информации в очереди, беглый обзор новых заявок
в очереди.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Заявки могут быть заблокированы.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Создание собственных шаблонов автоответов.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Создание собственных автоответчиков, настраиваемых для каждой очереди.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            История заявки, просмотр всех событий определенной заявки (изменения
состояний заявки, ответов, заметок и т.д.).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Шаблон "Версия для печати" для заявок.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Добавление собственных (внутренних или внешних) примечаний к заявке (текста
и вложений).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Просмотр подробной информации о заявке.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Для заявок можно определять списки контроля доступа (ACL-Access Control
List).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Пересылка заявок на другие почтовые адреса.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Перемещение заявок между очередями.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Установка/Изменение приоритета заявки.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Подсчет рабочего времени, необходимого для работы с каждой заявкой.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Для заявки можно определить предстоящие задачи.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Одно и то же действие можно совершать одновременно над несколькими заявками.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            "GenericAgent" позволяет совершать автоматические и синхронные действия над
заявками.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Полнотекстовый поиск по всем заявкам и экспорт результатов в PDF.
            </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Система:
        </para>
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>
            OTRS работает во многих операционных системах (Linux, Solaris, AIX, FreeBSD,
OpenBSD, Mac OS 10.x, Microsoft Windows).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Поддержка ASP (поддержка активных служб).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Предусмотрена возможность связывания нескольких объектов, например заявок и
записей в FAQ-системе.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Для хранения данных о клиентах предусмотрена возможность интеграции внешних
источников данных, используя AD, eDirectory или OpenLDAP.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Установка собственных идентификаторов заявки, например Звонок№, Заявка№ или
Запрос№.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Интеграция своего собственного счетчика заявок.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Support of several database systems for the central OTRS back-end,
e.g. MySQL, PostgreSQL, Oracle, MSSQL).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Фреймворк для создания статистики.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Полная поддержка utf-8 (на уровне всей системы).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Аутентификация пользователей (агентов и клиентов) может быть реализована с
помощью базы данных, LDAP, HTTP Auth или Radius.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Поддержка учетных записей пользователей, групп пользователей и ролей.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Поддержка различных уровней доступа к отдельным компонентам системы или
очередям.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Интеграция стандартных текстов ответа.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Поддержка под-очередей.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Для каждой очереди можно определить собственные фразы приветствия и подписи.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Уведомления администраторов по электронной почте.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Получение информации об обновлениях по электронной почте или через
веб-интерфейс.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Эскалация заявок.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Поддержка различных часовых поясов.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Простая интеграция собственных дополнений и приложений с помощью OTRS API.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
            Простое создание собственных пользовательских интерфейсов, как это например
делается в графической оконной с-ме X11 (X-Window) операционной системы
UNIX, консоли и т.п.
            </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <section id="new-features-of-3.1">
        <title>New features of OTRS 3.1</title>

        <section>
            <title>GENERIC INTERFACE - A Web Service Framework</title>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>GI is a flexible framework to allow web service interconnections of OTRS
with third party applications.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>OTRS can act in both ways - as a provider (server, requested from remote) or
requester (client, requesting remotely).</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Simple web service connections can be created without programming by
configuring the Generic Interface.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Complex scenarios can be realized by plugging in custom OTRS extensions that
add perl code to the GI infrastructure on different architectural layers.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        <emphasis>Connectors</emphasis> expose parts of OTRS to Generic Interface
web services.For example, a ticket connector exposes the ticket
create/update function, so that they can be used in a web service regardless
which network transport is used.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>A scheduler daemon process supports asynchronous event handling. This is
useful to asynchronously start web service requests from OTRS to another
system, after the agents request has been answered (e.g. when a ticket has
been created). Otherwise, it might block the response, resulting in
increased response times for the agent.</para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            <para>
            With the Generic Interface new web services can be configured easily by
using existing OTRS modules, without additional code. They can be combined
to create a new web service. When configuring a new web service connection,
the administrator has to add:
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>A new web service in the admin GUI</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>The basic meta data (Transport type (SOAP), URL etc.) and</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Existing operations (part of a connector) and specify for each operation how
the data must be mapped (inbound and outbound)</para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            <para>
            A Generic Interface Debugger will help the OTRS administrator to check how
requests are coming in and how they are handled through the different
layers.
            </para>
            <section>
                <title>Current Features</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Network transports: SOAP/HTTP. Others like REST and JSON are scheduled to be
added in the future depending on customers demand.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Configurable data mapping Graphical User Interface for key/value
transformations with respect to incoming and outgoing data.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Graphical debugger to check the configuration and flow of information of
configured web services.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>A ticket connector allowing the use of OTRS as a web service for ticket
handling.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Future Features</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Additional network transports (REST, JSON).</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>The GI will replace the iPhoneHandle as the backend for mobile apps.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Additional connectors will be added to provide more parts of OTRS for use
with web services (e.g. to allow the creation, update or deletion of agents,
users, services or CIs).</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>

        <section>
            <title>DYNAMIC FIELDS</title>
            <para>The DynamicFields Feature replaces the existing ticket and article FreeText
and FreeTime fields with a dynamic structure that will also allow to create
custom forms in OTRS.
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>An unlimited amount of fields can be configured using an own graphical user
interface for administration.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>The fields can have different types that can be used for both, tickets and
articles. Available by default are:</para>
                    <itemizedlist>
                        <listitem>
                            <para>Text</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>Multiline text</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>Checkbox</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>Dropdown</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>Multi-select</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>Date</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>Date and time</para>
                        </listitem>
                    </itemizedlist>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>New custom field types (e.g. custom field type dropdown with an external
data source) can be added with small effort as the fields are created in a
modular, pluggable way.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>A future scenario is, that DynamicFields can be used for objects other than
tickets or in custom modules. For example, a custom module adding objects to
handle "orders" in OTRS could use the DynamicFields to attach
properties/data to these orders.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        A database update script will transform historic FreeText fields and related
configuration settings into the new structure.
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>

        <section>
            <title>TICKET MANAGEMENT IMPROVEMENTS</title>
            <section>
                <title>Ticket creation improved</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Multiple email addresses can now be specified as 'To:', 'CC:' or 'BCC:' when
creating a new phone or email ticket.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Inbound phone call support</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Inbound phone calls can now be registered within an existing tickets (until
now, only outbound calls were registered).</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Ticket overview preview improved</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>It is now possible to exclude articles of certain sender types
(e.g. articles from internal agents) in the SysConfig from being displayed
in the overview preview mode.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>A certain article type can be configured which will display articles of that
type as expanded by default when the view is accessed.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Ticket move improved</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>The screen shown after moving a ticket is now configurable. Options are the
ticket zoom view (LastScreenView) or the ticket list (LastScreenOverview).</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Bulk action improved</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>With the new bulk action, outbound emails can now be sent from multiple
tickets at the same time. As tickets can have different queues, and these
queues each can have different templates, salutations and signatures, these
are not used in the Bulk Action email.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>An additional bulk action allows configuring the ticket type for selected
tickets.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Configurable Reject Sender Email Address</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>The feature allows configuring an email address instead of the administrator
address to reject the creation of new tickets by email.  This feature can be
used in all cases where customers are not allowed to create new tickets by
email.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>

        <section>
            <title>PROCESS AUTOMATION</title>
            <section>
                <title>Escalation events added</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>OTRS will now create events for each of the available escalation types
(response, update and resolution). This allows performing actions (such as
notifications) before the escalation occurs, in the moment it occurs and in
the moment that the escalation ends.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Notification mechanism improved</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>A new generic agent notification module allows the OTRS administrator to
define messages that will be shown in the agent web front-end when agents
log into the system.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Time calculation improved</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>All kind of times are from now on calculated by and based on the application
server only solving the issues that were caused by variances between the
clock times of application and data base servers.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>GenericAgent improved</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>The GenericAgent can now filter for tickets change time.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>In addition, the GenericAgent can set the ticket responsible for matched
tickets.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>

        <section>
            <title>USER INTERFACE, RICH TEXT EDITOR, CHARSET</title>
            <section>
                <title>User interface performance improved</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>The speed for rendering and article display was improved, thanks to Stelios
Gikas &lt;stelios.gikas@noris.net&gt;!</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Rich Text Editor Update</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>IOS5 support added.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Block quotes can be left with the enter key.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Update from CKEditor 3.4 to CKEditor 3.6, so improvements refer to the
releases of <ulink
url="http://ckeditor.com/blog/CKEditor_3.5_released">CKEditor 3.5</ulink>
and <ulink url="http://ckeditor.com/blog/CKEditor_3.6_released">CKEditor
3.6</ulink>.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>IE9 support improved.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Resizable dialogs.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Unicode Support - Non-UTF-8 Internal Encodings Dropped</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>UTF-8 is now the only allowed internal charset of OTRS.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>All language files are now formatted in UTF-8, which simplifies their
handling and future improvements of the translation mechanism.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>
        <section>
            <title>DATABASE DRIVER SUPPORT</title>
            <section>
                <title>PostgreSQL DRIVER compatibility improved</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>PostgreSQL 9.1 support added.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>A new legacy driver is now available for PostgreSQL 8.1 or earlier versions.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>MS SQL DRIVER compatibility improved</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>The MS SQL driver now stores binary data in VARBINARY rather than deprecated
type TEXT as well as NVARCHAR to store text strings rather than VARCHAR (for
improved Unicode support).</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>
        <section>
            <title>MAIL INTEGRATION</title>
            <section>
                <title>Mail handling improved</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>When connecting to IMAP mail accounts, it is now possible to handle emails
from a specific email folder, other than the INBOX folder.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>OTRS can now also connect to IMAP servers using Transport Layer Security
(TLS), useful for modern restricted environments.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>
    </section>

    <section id="new-features-of-3.0">
        <title>Новые возможности OTRS 3.0</title>

        <itemizedlist>
            <title>Контекст</title>
            <listitem>
                <para>
    Существенно переработан графический интерфейс пользователя. Теперь,
благодаря переходу к более мощным и современным технологиям, таким как Ajax,
xHTML, CSS приложение стало более динамическим и ориентированным на
конечного пользователя.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>

        <itemizedlist>
            <title>Новый индикатор оповещения о новой Заявке/Статье.</title>
            <listitem>
                <para>
    Эта новая функция была реализована для заявок и статей. Это позволяет агенту
сразу же увидеть, есть ли изменения в определенной заявке или статье,
проверить новые и непрочитанные статьи. Вы получаете выгоду от повышения
прозрачности и снижения времени отклика.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>

        <itemizedlist>
            <title>Оптимизированный Полнотекстовый Поиск</title>
            <listitem>
                <para>
    Новая функция поиска позволяет более гибко производить поиск по имеющейся
информации. Опции нового поиска позволяют задать диапазон как в виде простой
строки так и в виде сложных многострочных логических операций, включаяя
различные операторы. Таким образом вы получаете полностью настраиваемый
поиск, способный удовлетворить потребности самого требовательного
пользователя.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>

        <itemizedlist>
            <title>Новый шаблон для просмотра подробной информации о заявке.</title>
            <listitem>
                <para>
    Редизайн, базирующийся на технологии Ajax предоставляет агентам возможность
в режиме реального времени просматривать сложные, связанные между собой
структуры данных, при этом сохраняя без изменений текущую рабочую
среду. Выиграш от этого нововведения заключается в повышении удобства
пользования системой в целом и увеличении эффективности всего рабочего
процеса.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>

        <itemizedlist>
            <title>Обзор заявок</title>
            <listitem>
                <para>
    Еще в OTRS 2.4 для повышения интерактивности приложения был оптимизирован
способ отображения заявок. В зависимости от вариантов использования и
предпочтений ваших агентов, они могут с легкостью изменить способ
отображения заявок в соответствии с их собственными потребностями. При
отображении информации возможны варианты с различным уровнем детализации:
минимальный, средний, максимальный.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>


        <itemizedlist>
            <title>Accessibility</title>
            <listitem>
                <para>
    В процессе редизайна системы, во внимание были приняты признанные во всем
мире стандарты WCAG и WAI-ARIA, которые позволяют пользователям с
ограниченными возможностями, лучше взаимодействовать со службой технической
поддержки OTRS. Требования раздела 508, Закона США о Реабилитации
(датированный 1973 г) также поддерживаются системой.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>

        <itemizedlist>
            <title>Новый Пользовательский Интерфейс</title>
            <listitem>
                <para>
    Пользовательский веб-интерфейс можно интегрировать в локальную сеть
(интранет) вашей организации и полностью интегрировать с реструктурированной
службой поддержки клиентов.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>

        <itemizedlist>
            <title>Функция Архивирования</title>
            <listitem>
                <para>
    OTRS 3.0 предлагает новую функцию архивации, которая существенно сокращает
время поисковых запросов и ускоряет вывод результатов поиска.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>

    </section>


    <section id="new-features-of-2.4">
    <title>Новые возможности OTRS 2.4</title>

    <itemizedlist>
    <title>Переход на лицензионное соглашение AGPL третьей версии (AGPL v.3)</title>

    <listitem>
    <para>
    Почему AGPL вместо GPL? - AGPL и GPL идентичны, за одним единственным
исключением: для SaaS-решений (SaaS - решения, которые используют
сервис-ориентированную архитектуру) "Авторское Лево" (Авторское Право)
реализовано более эффективно именно в AGPL - а не в GPL. Принимая во
внимание растущий мир SaaS-решений, ((otrs)) стремится к тому, чтобы будущие
разработки и в дальнейшем возвращались к сообществу OTRS. Это является
главной причиной перехода на AGPL.
    </para>

    <para>
    Почему третья версия (v.3) вместо второй? - вторая версия GPL "морально
устаревает" и, особенно в США, имеет различные правовые неопределенности. По
мнению ((otrs)) GPL v.3 сохранила в себе "дух" GPL v.2 и в то же время была
создана с учетом новых потребностей. ((otrs)) рассматривает GPL v.3, а
особенно AGPL v.3, как наиболее сбалансированную Открытую "Копилефт"
Лицензию среди всех существующих на сегодняшний день, предлагающую Защиту
авторских прав владельцев и пользователей и обеспечивающую лучшую правовую
безопасность без нарушений законодательства.
    </para>
    </listitem>

    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
    <title>Новая Панель Управления</title>

    <listitem>
    <para>
    Интегрированная Панель Управления была создана в связи с неоходимостью
персонализированного представления полезной информации на системном уровне и
в режиме реального времени. Также существует возможность создавать
подключаемые модули для отображения контента из собственных расширений
наряду с отображением стандартного контента. Стандартные плагины:
    </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    Заявки (новые и открытые) за последние 24, 48 и 72 часа.
        </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    Календарь, включающий краткий обзор предстоящих событий (эскалации,
автоматические разблокировки, и т.п.)
        </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    Общесистемный обзор распределения заявок внутри очередей
        </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    Время первого ответа (Время/Решение)
        </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    Интеграция RSS
        </para>
    </listitem>

    </itemizedlist>


    <itemizedlist>
    <title>Новый Стандарт Отчетов</title>

    <listitem>
    <para>
    OTRS 2.4 предоставляет новые отчеты:
    </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    Созданные Заявки
        </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    Закрытые Заявки
        </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    SLA Анализ
        </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    Время, которое необходимо выделить на одного пользователя/очередь
        </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    Анализ времени решения требуемого на одного пользователя/очередь
        </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    Анализ времени отклика требуемого на одного клиента/очередь
        </para>
    </listitem>

    </itemizedlist>


    <itemizedlist>
    <title>Новая функция "Ведущая/Ведомая Заявка"</title>

    <listitem>
    <para>
    Функция "Ведущая/Ведомая Заявка" позволяет связать воедино несколько похожих
заявок, и обрабатывать их вместе. Как только проблема будет решена,
закрывается только "Ведущая" заявка, все остальные (ведомые) будут закрыты
системой автоматически, а текст, с решением проблемы для "Ведущей" заявки
будет разослан всем владельцам "Ведомых" заявок.
    </para>

    <para>
    Доступен новый тип ссылок "Ведомая". Все заявки этого типа унаследуют
действия от своей "Ведущей" заявки:
    </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    Изменение состояния
        </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    Email-ответы
        </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    Изменения в полях FreeText
        </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    Примечания
        </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    Задержка изменения
        </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    Изменения приоритета
        </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    Изменение владельца
        </para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>
    Изменение обязательств
        </para>
    </listitem>


    </itemizedlist>


    <itemizedlist>
    <title>Электронная почта поддерживает "обогащенный текст"/HTML (WYSIWYG)</title>

    <listitem>
    <para>
    Теперь, благодаря этой функции, появилась возможность писать письма, заметки
и уведомления в расширенном (обогащенном) текстовом формате
(HTML-формате). Используя WYSIWYG-редактор (Что видишь, То и Получаешь),
можно с легкостью писать тексты, форматировать их и даже встраивать
изображения.
    </para>
    </listitem>

    </itemizedlist>


    <itemizedlist>
    <title>Новая функция "Вне офиса"</title>

    <listitem>
        <para>
    Благодаря новой функции "Вне оффиса" все пользователи системы имеют
возможность поставить в известность своих колег (в т.ч. саму систему OTRS) о
времени их отсутсвия в оффисе. Функция "Вне оффиса" активна в период
времени, установленный пользователем. Активация этой функции имеет следующий
эффект:
        </para>
        <para>
    В списках выбора, которые используются для назначения владельца или
ответственного учасника, время отсутствия и его продолжительность
отображаются за именем пользователя.
        </para>
        <para>
    Если агенту, в период его отсутствия, приходит новый отклик от клиента, - то
заявка разблокируется автоматически, а всем агентам из этой очереди
отсылается уведомление. Это позволяет немедленно реагировать на вопросы
клиента другим сотрудникам службы технической поддержки.
        </para>
    </listitem>

    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
    <title>Новые шаблоны отображения заявок с возможностью выполнения груповых действий</title>

    <listitem>
        <para>
    Гибкость и удобство представления (подачи) информации является обязательным
условием.С помощью трех шаблонов отображения заявок:
Упрощенный/Обычный/Расшыренный, каждый агент имеет возможность простым
щелчком мыши (по соответствующей иконке), фактически "на лету",  изменить
способ отображения информации (отображение очередей, статусов т.д.). Такая
гибкость предоставляет высокий уровень индивидуализации и адаптации
пользователей к любой оперативной ситуации.
        </para>
        <para>
    Функция груповых операций интегрированна во все шаблоны отображения заявок
(напомним, что груповые действия позволяют обрабатывать несколько заявок
одновременно).
        </para>
    </listitem>

    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
    <title>Почтовый Фильтр автоматически распознает поступающие сообщения в случае
внутренних пересылок</title>

    <listitem>
        <para>
    В настоящее время, email-ответы на перенаправленные статьи поступают в OTRS
как внешние емейлы. Проблема заключается в том, что клиенты могуть
просматривать ответы на эти статьи используя графический веб-интерфейс
пользователя. Несмотря на то, что все же есть возможность классифицировать
емейлы приходящие из всего домена, и обрабатывать их как внутренние - это
только откладывает проблему в "долгий ящик" , не решая ее. Кроме этого,
такой шаг не позволяет должным образом обслуживать клиентов (определенного
домена), так как клиент больше не имеет возможности отслеживать заявки через
свой пользовательский интерфейс. Используя эту новую функцию можно отследить
email-ответы, а также, базируясь на типе оригинальной статьи, автоматически
определить внутренние/внешние емейлы.
        </para>
    </listitem>

    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
    <title>Настраиваемые уведомления, базирующиеся на событиях</title>

    <listitem>
        <para>
    Для достижения большей эффективности и гибкости системы уведомлений,
механизм рассылки был тщательно изучен и заново переработан. Новая система
позволяет обмениватся сообщениями между клиентами и агентами, или удаленными
почтовыми адресами на основе происходящих событий.
        </para>
        <para>
    Таким образом, клиенту можно просто сообщить о закрытии заявки. Или,
например, когда VIP-клиент создает заявку, сообщение может быть отправлено
на определенный адрес. События (т.е Создание Заявки, Изменение Состояния
Заявки, Изменение Приоритета Заявки, Создание Статьи) и все извесные
переменные сообщений (такие как, например, &lt;OTRS_TICKET_TicketNumber&gt;
&lt;OTRS_TICKET_Priority&gt;), можно легко выбирать для создания сообщений
через веб-интерфейс.
        </para>
    </listitem>

    </itemizedlist>


    <itemizedlist>
    <title>Права "Только Для Чтения" и Предупреждения для просматриваемых Заявок</title>

    <listitem>
        <para>
    В текущем релизе OTRS-пользователям предоставлена новая возможность
создавать свои собственные Списки Просматриваемых Заявок. Эта функция
распостраняется на заявки, помеченные пользователем как
"подписанные". Выигрыш от такого нововведения заключается в том, что
пользователи больше не будут терять свои списки заявок, а смогут всегда
"держать их под рукой", просматривая отдельным списком. До этого времени
функция "Только Для Чтения" позволяла агентам просматривать заявки, на
которые они подписались, только в том случае, если они находились в очереди,
для которой агент имеет права "Только для Чтения". С этого момента, функция
"Только для чтения" позволяет агентам всегда иметь права "только для чтения"
для заявок, на которые они подписались, даже в том случае, если заявка будет
перемещена в другую очередь, к которой у них нету доступа. Используя меню
"Персональные настройки", каждый агент может настроить функцию "Оповещения",
для определения того, следует ли получать уведомления о заявках, которые
получает владелец или ответственный учасник. Это позволяет активно
отслеживать наблюдаемые заявки.
        </para>
    </listitem>

    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
    <title>Безопасный SMTP</title>

    <listitem>
        <para>
    OTRS может получать и отправлять письма несколькими способами. В OTRS 2.3
были реализованы все доступные на сегодня способы получения писем (POP3,
POP3S, IMAP, IMAPS). До сих пор было только два вариана для отправки
электронной: используя локальный Почтовый Агент (Mail Transfer Agent,
например Sendmail, Postfix и т. д.) или используя SMTP. SMTPS (Безопасный
SMTP) был внедрен в OTRS 2.4.x с целью поддержки растущих стандартов
безопасности.
        </para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

    </section>

</section>

<section id="software-requirements">
    <title>Требования к апаратному и програмному обеспечению</title>

    <para>
    OTRS can be installed on many different operating systems. OTRS can run on
linux and on other unix derivates (e.g. OpenBSD or FreeBSD). You can also
deploy it on Microsoft Windows. OTRS does not have excessive hardware
requirements. We recommend using a machine with at least a 2 GHz Xeon or
comparable CPU, 2 GB RAM and a 160 GB hard drive for a small setup.
    </para>

    <para>
    To run OTRS you'll also need to use a web server and a database server.
Apart from that, on the OTRS machine, you should install perl and/or install
some additional perl modules.  The web server and
<application>Perl</application> have to be installed on the same machine as
OTRS. The database back-end can be installed locally or on another host.
    </para>

    <para>
    For the web server we recommend using the <application>Apache HTTP
Server</application>, because its module mod_perl improves greatly the
performance of OTRS. Apart from that, OTRS should run on any web server that
can execute Perl scripts.
    </para>

    <para>
    You can deploy OTRS on different databases. You can choose between
<application>MySQL</application>, <application>PostgreSQL</application>,
<application>Oracle</application>, or <application>Microsoft SQL
Server</application>.  If you use <application>MySQL</application> you have
the advantage that the database and some system settings can be configured
during the installation, through a web front-end.
    </para>

    <para>
    Для <application>Perl</application>, мы рекомендуем использовать по крайней
мере версию 5.8.8. Также вам будут нужны дополнительные модули, которые
могут быть установлены как при установке самого Perl и CPAN так и с помощью
менеджера пакетов вашей операционной системы
(<application>rpm</application>, <application>yast</application>,
<application>apt-get</application>).
    </para>

    <para>Требования к програмному обеспечению</para>

    <section id="perl-support">
        <title>Perl support</title>
        <itemizedlist>
        <listitem>
            <para>Perl 5.8.8 или выше</para>
        </listitem>
        </itemizedlist>
    </section>

    <section id="webserver-support">
        <title>Web server support</title>
        <itemizedlist>
        <listitem>
            <para>Apache2 + mod_perl2 или выше (рекомендуется, mod_perl он действительно
быстрее!)</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>Веб-сервер с поддержкой CGI-интерфейса (CGI-интерфейс не рекомендуется)</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>Microsoft Internet Information Server (IIS) 6 or higher</para>
        </listitem>
        </itemizedlist>
    </section>

    <section id="database-support">
        <title>Database support</title>

        <itemizedlist>
        <listitem>
            <para>MySQL 4.1 или выше</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>PostgreSQL 7.0 or higher (8.2 or higher recommended)</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>Oracle 10g или выше</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>Microsoft SQL Server 2005 or higher</para>
        </listitem>
        </itemizedlist>

        <para>
            The section in the manual about <link
linkend="installation-of-perl-modules">installation of Perl modules</link>
describes in more detail how you can set up those which are needed for OTRS.
        </para>

        <para>
        Если для установки OTRS используются бинарные пакеты, собраные специально
под вашу операционную систему, то все необходимые модули языка Perl уже
включены. Если нет, - используйте менеджер пакетов вашей операционной
системы (например (rpm, Windows-Инсталлятор) для установки всех необходимых
модулей.
        </para>
    </section>

    <section id="webbrowser-support">
        <title>Web browser support</title>
        <para>
            For the Agent interface of OTRS, you'll be OK if you use a modern browser
with JavaScript support enabled.  We support the following browsers:
        </para>
        <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>Internet Explorer 8.0 or higher</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Mozilla Firefox 3.6 or higher</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Google Chrome</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Opera 10 or higher</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Safari 4 or higher</para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
        <para>
            We recommend to always use the latest version of your browser, because it
has the best JavaScript and rendering performance.  Dramatical performance
varieties between the used browsers can occur with big data or big systems.
We are happy to consult you on that matter.
        </para>
        <para>
            For the OTRS Customer Interface, in addition to the browsers listed above,
you can also use Internet Explorer versions 6 or 7, and we do not require
JavaScript either.
        </para>
    </section>
</section>

<section id="community">
    <title>Комюнити</title>

    <para>
    OTRS has a large user community. Users and developers discuss about OTRS and
interchange information on related issues through the <link
linkend="additional-resources-mailinglists">mailing-lists</link>.  You can
use the mailing lists to discuss installation, configuration, usage,
localization and development of OTRS. You can report software bugs in our
<link linkend="additional-resources-bugtracking">bug tracking system</link>.
    </para>

    <para>
    The homepage of the OTRS community is: <ulink
url="http://www.otrs.com/open-source/"><citetitle>http://www.otrs.com/open-source/</citetitle></ulink>.
    </para>
</section>

<section id="commercial-support-for-otrs">
    <title>Коммерческая Поддержка и Услуги для OTRS</title>

    <para>
    Commercial support for OTRS is also available. You can find the available
options on the website of OTRS Group, the company behind OTRS: <ulink
url="http://www.otrs.com/"><citetitle>http://www.otrs.com/</citetitle></ulink>.
    </para>

    <para>
    OTRS Group provides subscription support services, customization, consulting
and training for <ulink url="http://www.otrs.com/products/otrs-help-desk/">
<citetitle>OTRS Help Desk</citetitle></ulink> and <ulink
url="http://www.otrs.com/en/products/otrs-itsm/"> <citetitle>OTRS
ITSM</citetitle></ulink>. It also provides <ulink
url="http://www.otrs.com/solutions/"><citetitle>Best Practice Product
Editions</citetitle></ulink>.  With these Editions, OTRS Group helps
organizations to design, deploy and optimize OTRS for each unique
environment. Additionally, OTRS Group provides hosted versions including
<ulink url="http://www.otrs.com/en/solutions/ondemand/"><citetitle>OTRS
OnDemand </citetitle></ulink> and <ulink
url="http://www.otrs.com/en/solutions/managed-otrs/"><citetitle>Managed
OTRS</citetitle></ulink>.
    </para>

    <para>
    You can find more detailed information about OTRS Group on <ulink
url="http://www.otrs.com"><citetitle>http://www.otrs.com</citetitle></ulink>
and you can contact us via email on <ulink
url="mailto:sales@otrs.com"><citetitle>sales at
otrs.com</citetitle></ulink>.
    </para>
</section>

</chapter>
