<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
    "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">


<!-- $Id: otrs.xml,v 1.12.2.2 2011-08-02 12:48:18 mg Exp $ -->
<chapter id="otrs">
<title>OTRS - Открытая Система Обработки Заявок</title>

<abstract>
<para>
В этой главе описываются характерные особенности и функциональные
возможности Открытой Системы Обработки Заявок (OTRS). Здесь вы найдете
полезную информацию о том, какое оборудование и програмное обеспечение
необходимо для функционирования OTRS. Также, в этой главе рассказывается о
том, как получить коммерческую поддержку системы OTRS (на случай, если вы в
ней нуждаетесь), а также, каким образом можно связаться с комьюнити.
</para>
</abstract>

<section id="otrs-basics">
<title>Основы</title>

<para>
Открытая Система Обработки Заявок (OTRS) является веб-приложением, которое
можно запускать в окне любого HTML-совместимого веб-браузера. Для того,
чтобы система одинаково правильно работала в веб-браузерах мобильных
телефонов и других мобильных устройств, веб-интерфейс OTRS не содержит
динамического контента, такого как, например, Flash или Java-аплеты. Для
успешной работы с OTRS не нужно устанавливать никаких специальных
операционных систем; единственное что потребуется - HTML-браузер.
</para>

<para>
OTRS разделен на несколько компонентов. Главным компонентом всей системы
является OTRS-фреймворк, в котором содержатся все основные функции
приложения и система обработки заявок. Веб-интерфейс \vOTRS-фреймворка
позволяет устанавливать дополнительные приложения, такие как, например,
менеджер рассылок, контент менеджер, файл-менеджер, веб-календарь а также
инструментальные средства для мониторинга информации о состоянии системы.
</para>
</section>

<section id="features-of-otrs">
<title>Особенности и функциональные возможности</title>

<para>
OTRS обладает широким набором функций. В следующем списке приводится обзор
функциональных возможностей основного компонента - OTRS-фреймворка.
</para>

<itemizedlist>
  <title>Особенности и функциональные возможности OTRS</title>
  <listitem>
    <para>
    Веб-интерфейс:
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
        Простое и интуитивно понятное управление из окна веб-браузера.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Поскольку на страницах системы не используется динамическое содержимое,
наподобе Flash или Java-апплетов, веб-интерфейс будет одинаково хорошо
работать в большинстве существующих на сегодняшний день веб-браузерах, в том
числе и веб-браузерах мобильных телефонов и других мобильных устройствах.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Существует возможность администрирования системы через веб-интерфейс.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Существует встроенный веб-интерфейс для обработки клиентских запросов
сотрудниками/агентами системы.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Клиентам доступен веб-интерфейс для создания новых заявок, проверки
состояния существующих, написания ответов на старые заявки а также поиска их
собственных заявок.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        В веб-интерфейсе предусмотрена поддержка различных шаблонов (тем); также
существует возможность интеграции своих собственных шаблонов.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Поддержка многих языков.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Настраиваемые шаблоны вывода (DTL).
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Входящие и выходящие сообщения эллектронной почты могут содержать
многочисленные вложения.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
    Почтовый интерфейс:
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
        Поддержка почтовых вложений (поддержка MIME).
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Автоматическое преобразование HTML в обычные текстовые сообщения (это
сделано для улучшения безопасности в случае получения сообщений с
потенциально опасным содержанием,  а также для поддержки более быстрого
поиска).
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Почтовые сообщения могут быть отфильтрованы несколькими способами: с помощью
системных X-OTRS-заголовков или используя различные почтовые ящики, например
для спам-сообщений.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Поддержка PGP, создание и импорт собственных ключей, подписка и шифрование
исходящей почты, возможность просмотра подписаных и зашифрованных сообщений.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Поддерживается просмотр и шифрование S/MIME-сообщений, обработка
S/MIME-сертификатов.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Автоматические ответы (автоответы) на сообщения клиентов, настраиваемые для
каждой очереди.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Уведомления агентов по электронной почте о новых, последующих или
разблокированых заявках.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Follow-ups by references or In-Reply-To header entries.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
    Заявки:
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
        Удобный шаблон для просмотра информации в очереди, беглый обзор новых заявок
в очереди.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Заявки могут быть заблокированы.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Создание собственных шаблонов автоответов.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Создание собственных автоответчиков, настраиваемых для каждой очереди.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        История заявки, просмотр всех событий определенной заявки (изменения
состояний заявки, ответов, заметок и т.д.).
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Шаблон "Версия для печати" для заявок.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Добавление собственных (внутренних или внешних) примечаний к заявке (текста
и вложений).
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Просмотр подробной информации о заявке.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Для заявок можно определять списки контроля доступа (ACL-Access Control
List).
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Пересылка заявок на другие почтовые адреса.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Перемещение заявок между очередями.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Установка/Изменение приоритета заявки.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Подсчет рабочего времени, необходимого для работы с каждой заявкой.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Для заявки можно определить предстоящие задачи.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Одно и то же действие можно совершать одновременно над несколькими заявками.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        "GenericAgent" позволяет совершать автоматические и синхронные действия над
заявками.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Полнотекстовый поиск по всем заявкам и экспорт результатов в PDF.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </listitem>
  <listitem>
    <para>
    Система:
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
        OTRS работает во многих операционных системах (Linux, Solaris, AIX, FreeBSD,
OpenBSD, Mac OS 10.x, Microsoft Windows).
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Поддержка ASP (поддержка активных служб).
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Предусмотрена возможность связывания нескольких объектов, например заявок и
записей в FAQ-системе.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Для хранения данных о клиентах предусмотрена возможность интеграции внешних
источников данных, используя AD, eDirectory или OpenLDAP.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Установка собственных идентификаторов заявки, например Звонок№, Заявка№ или
Запрос№.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Интеграция своего собственного счетчика заявок.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Центральный OTRS-фреймворк поддерживает работу с различными СУБД, такими как
MySQL, PostgreSQL, Oracle, DB2.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Фреймворк для создания статистики.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Полная поддержка utf-8 (на уровне всей системы).
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Аутентификация пользователей (агентов и клиентов) может быть реализована с
помощью базы данных, LDAP, HTTP Auth или Radius.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Поддержка учетных записей пользователей, групп пользователей и ролей.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Поддержка различных уровней доступа к отдельным компонентам системы или
очередям.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Интеграция стандартных текстов ответа.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Поддержка под-очередей.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Для каждой очереди можно определить собственные фразы приветствия и подписи.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Уведомления администраторов по электронной почте.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Получение информации об обновлениях по электронной почте или через
веб-интерфейс.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Эскалация заявок.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Поддержка различных часовых поясов.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Простая интеграция собственных дополнений и приложений с помощью OTRS API.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
        Простое создание собственных пользовательских интерфейсов, как это например
делается в графической оконной с-ме X11 (X-Window) операционной системы
UNIX, консоли и т.п.
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </listitem>
</itemizedlist>

<section id="new-features-of-3.0">
    <title>Новые возможности OTRS 3.0</title>

    <itemizedlist>
        <title>Контекст</title>
        <listitem>
            <para>
Существенно переработан графический интерфейс пользователя. Теперь,
благодаря переходу к более мощным и современным технологиям, таким как Ajax,
xHTML, CSS приложение стало более динамическим и ориентированным на
конечного пользователя.
            </para>
        </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
        <title>Новый индикатор оповещения о новой Заявке/Статье.</title>
        <listitem>
            <para>
Эта новая функция была реализована для заявок и статей. Это позволяет агенту
сразу же увидеть, есть ли изменения в определенной заявке или статье,
проверить новые и непрочитанные статьи. Вы получаете выгоду от повышения
прозрачности и снижения времени отклика.
            </para>
        </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
        <title>Оптимизированный Полнотекстовый Поиск</title>
        <listitem>
            <para>
Новая функция поиска позволяет более гибко производить поиск по имеющейся
информации. Опции нового поиска позволяют задать диапазон как в виде простой
строки так и в виде сложных многострочных логических операций, включаяя
различные операторы. Таким образом вы получаете полностью настраиваемый
поиск, способный удовлетворить потребности самого требовательного
пользователя.
            </para>
        </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
        <title>Новый шаблон для просмотра подробной информации о заявке.</title>
        <listitem>
            <para>
Редизайн, базирующийся на технологии Ajax предоставляет агентам возможность
в режиме реального времени просматривать сложные, связанные между собой
структуры данных, при этом сохраняя без изменений текущую рабочую
среду. Выиграш от этого нововведения заключается в повышении удобства
пользования системой в целом и увеличении эффективности всего рабочего
процеса.
            </para>
        </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
        <title>Обзор заявок</title>
        <listitem>
            <para>
Еще в OTRS 2.4 для повышения интерактивности приложения был оптимизирован
способ отображения заявок. В зависимости от вариантов использования и
предпочтений ваших агентов, они могут с легкостью изменить способ
отображения заявок в соответствии с их собственными потребностями. При
отображении информации возможны варианты с различным уровнем детализации:
минимальный, средний, максимальный.
            </para>
        </listitem>
    </itemizedlist>


    <itemizedlist>
        <title>Доступность</title>
        <listitem>
            <para>
В процессе редизайна системы, во внимание были приняты признанные во всем
мире стандарты WCAG и WAI-ARIA, которые позволяют пользователям с
ограниченными возможностями, лучше взаимодействовать со службой технической
поддержки OTRS. Требования раздела 508, Закона США о Реабилитации
(датированный 1973 г) также поддерживаются системой.
            </para>
        </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
        <title>Новый Пользовательский Интерфейс</title>
        <listitem>
            <para>
Пользовательский веб-интерфейс можно интегрировать в локальную сеть
(интранет) вашей организации и полностью интегрировать с реструктурированной
службой поддержки клиентов.
            </para>
        </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
        <title>Функция Архивирования</title>
        <listitem>
            <para>
OTRS 3.0 предлагает новую функцию архивации, которая существенно сокращает
время поисковых запросов и ускоряет вывод результатов поиска.
            </para>
        </listitem>
    </itemizedlist>

</section>


<section id="new-features-of-2.4">
<title>Новые возможности OTRS 2.4</title>

<itemizedlist>
<title>Переход на лицензионное соглашение AGPL третьей версии (AGPL v.3)</title>

<listitem>
<para>
Почему AGPL вместо GPL? - AGPL и GPL идентичны, за одним единственным
исключением: для SaaS-решений (SaaS - решения, которые используют
сервис-ориентированную архитектуру) "Авторское Лево" (Авторское Право)
реализовано более эффективно именно в AGPL - а не в GPL. Принимая во
внимание растущий мир SaaS-решений, ((otrs)) стремится к тому, чтобы будущие
разработки и в дальнейшем возвращались к сообществу OTRS. Это является
главной причиной перехода на AGPL.
</para>

<para>
Почему третья версия (v.3) вместо второй? - вторая версия GPL "морально
устаревает" и, особенно в США, имеет различные правовые неопределенности. По
мнению ((otrs)) GPL v.3 сохранила в себе "дух" GPL v.2 и в то же время была
создана с учетом новых потребностей. ((otrs)) рассматривает GPL v.3, а
особенно AGPL v.3, как наиболее сбалансированную Открытую "Копилефт"
Лицензию среди всех существующих на сегодняшний день, предлагающую Защиту
авторских прав владельцев и пользователей и обеспечивающую лучшую правовую
безопасность без нарушений законодательства.
</para>
</listitem>

</itemizedlist>

<itemizedlist>
<title>Новая Панель Управления</title>

<listitem>
<para>
Интегрированная Панель Управления была создана в связи с неоходимостью
персонализированного представления полезной информации на системном уровне и
в режиме реального времени. Также существует возможность создавать
подключаемые модули для отображения контента из собственных расширений
наряду с отображением стандартного контента. Стандартные плагины:
</para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
Заявки (новые и открытые) за последние 24, 48 и 72 часа.
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
Календарь, включающий краткий обзор предстоящих событий (эскалации,
автоматические разблокировки, и т.п.)
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
Общесистемный обзор распределения заявок внутри очередей
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
Время первого ответа (Время/Решение)
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
Интеграция RSS
    </para>
</listitem>

</itemizedlist>


<itemizedlist>
<title>Новый Стандарт Отчетов</title>

<listitem>
<para>
OTRS 2.4 предоставляет новые отчеты:
</para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
Созданные Заявки
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
Закрытые Заявки
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
SLA Анализ
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
Время, которое необходимо выделить на одного пользователя/очередь
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
Анализ времени решения требуемого на одного пользователя/очередь
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
Анализ времени отклика требуемого на одного клиента/очередь
    </para>
</listitem>

</itemizedlist>


<itemizedlist>
<title>Новая функция "Ведущая/Ведомая Заявка"</title>

<listitem>
<para>
Функция "Ведущая/Ведомая Заявка" позволяет связать воедино несколько похожих
заявок, и обрабатывать их вместе. Как только проблема будет решена,
закрывается только "Ведущая" заявка, все остальные (ведомые) будут закрыты
системой автоматически, а текст, с решением проблемы для "Ведущей" заявки
будет разослан всем владельцам "Ведомых" заявок.
</para>

<para>
Доступен новый тип ссылок "Ведомая". Все заявки этого типа унаследуют
действия от своей "Ведущей" заявки:
</para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
Изменение состояния
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
Email-ответы
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
Изменения в полях FreeText
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
Примечания
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
Задержка изменения
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
Изменения приоритета
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
Изменение владельца
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
Изменение обязательств
    </para>
</listitem>


</itemizedlist>


<itemizedlist>
<title>Электронная почта поддерживает "обогащенный текст"/HTML (WYSIWYG)</title>

<listitem>
<para>
Теперь, благодаря этой функции, появилась возможность писать письма, заметки
и уведомления в расширенном (обогащенном) текстовом формате
(HTML-формате). Используя WYSIWYG-редактор (Что видишь, То и Получаешь),
можно с легкостью писать тексты, форматировать их и даже встраивать
изображения.
</para>
</listitem>

</itemizedlist>


<itemizedlist>
<title>Новая функция "Вне офиса"</title>

<listitem>
    <para>
Благодаря новой функции "Вне оффиса" все пользователи системы имеют
возможность поставить в известность своих колег (в т.ч. саму систему OTRS) о
времени их отсутсвия в оффисе. Функция "Вне оффиса" активна в период
времени, установленный пользователем. Активация этой функции имеет следующий
эффект:
    </para>
    <para>
В списках выбора, которые используются для назначения владельца или
ответственного учасника, время отсутствия и его продолжительность
отображаются за именем пользователя.
    </para>
    <para>
Если агенту, в период его отсутствия, приходит новый отклик от клиента, - то
заявка разблокируется автоматически, а всем агентам из этой очереди
отсылается уведомление. Это позволяет немедленно реагировать на вопросы
клиента другим сотрудникам службы технической поддержки.
    </para>
</listitem>

</itemizedlist>

<itemizedlist>
<title>Новые шаблоны отображения заявок с возможностью выполнения груповых действий</title>

<listitem>
    <para>
Гибкость и удобство представления (подачи) информации является обязательным
условием.С помощью трех шаблонов отображения заявок:
Упрощенный/Обычный/Расшыренный, каждый агент имеет возможность простым
щелчком мыши (по соответствующей иконке), фактически "на лету",  изменить
способ отображения информации (отображение очередей, статусов т.д.). Такая
гибкость предоставляет высокий уровень индивидуализации и адаптации
пользователей к любой оперативной ситуации.
    </para>
    <para>
Функция груповых операций интегрированна во все шаблоны отображения заявок
(напомним, что груповые действия позволяют обрабатывать несколько заявок
одновременно).
    </para>
</listitem>

</itemizedlist>

<itemizedlist>
<title>Почтовый Фильтр автоматически распознает поступающие сообщения в случае
внутренних пересылок</title>

<listitem>
    <para>
В настоящее время, email-ответы на перенаправленные статьи поступают в OTRS
как внешние емейлы. Проблема заключается в том, что клиенты могуть
просматривать ответы на эти статьи используя графический веб-интерфейс
пользователя. Несмотря на то, что все же есть возможность классифицировать
емейлы приходящие из всего домена, и обрабатывать их как внутренние - это
только откладывает проблему в "долгий ящик" , не решая ее. Кроме этого,
такой шаг не позволяет должным образом обслуживать клиентов (определенного
домена), так как клиент больше не имеет возможности отслеживать заявки через
свой пользовательский интерфейс. Используя эту новую функцию можно отследить
email-ответы, а также, базируясь на типе оригинальной статьи, автоматически
определить внутренние/внешние емейлы.
    </para>
</listitem>

</itemizedlist>

<itemizedlist>
<title>Настраиваемые уведомления, базирующиеся на событиях</title>

<listitem>
    <para>
Для достижения большей эффективности и гибкости системы уведомлений,
механизм рассылки был тщательно изучен и заново переработан. Новая система
позволяет обмениватся сообщениями между клиентами и агентами, или удаленными
почтовыми адресами на основе происходящих событий.
    </para>
    <para>
Таким образом, клиенту можно просто сообщить о закрытии заявки. Или,
например, когда VIP-клиент создает заявку, сообщение может быть отправлено
на определенный адрес. События (т.е Создание Заявки, Изменение Состояния
Заявки, Изменение Приоритета Заявки, Создание Статьи) и все извесные
переменные сообщений (такие как, например, &lt;OTRS_TICKET_TicketNumber&gt;
&lt;OTRS_TICKET_Priority&gt;), можно легко выбирать для создания сообщений
через веб-интерфейс.
    </para>
</listitem>

</itemizedlist>


<itemizedlist>
<title>Права "Только Для Чтения" и Предупреждения для просматриваемых Заявок</title>

<listitem>
    <para>
В текущем релизе OTRS-пользователям предоставлена новая возможность
создавать свои собственные Списки Просматриваемых Заявок. Эта функция
распостраняется на заявки, помеченные пользователем как
"подписанные". Выигрыш от такого нововведения заключается в том, что
пользователи больше не будут терять свои списки заявок, а смогут всегда
"держать их под рукой", просматривая отдельным списком. До этого времени
функция "Только Для Чтения" позволяла агентам просматривать заявки, на
которые они подписались, только в том случае, если они находились в очереди,
для которой агент имеет права "Только для Чтения". С этого момента, функция
"Только для чтения" позволяет агентам всегда иметь права "только для чтения"
для заявок, на которые они подписались, даже в том случае, если заявка будет
перемещена в другую очередь, к которой у них нету доступа. Используя меню
"Персональные настройки", каждый агент может настроить функцию "Оповещения",
для определения того, следует ли получать уведомления о заявках, которые
получает владелец или ответственный учасник. Это позволяет активно
отслеживать наблюдаемые заявки.
    </para>
</listitem>

</itemizedlist>

<itemizedlist>
<title>Безопасный SMTP</title>

<listitem>
    <para>
OTRS может получать и отправлять письма несколькими способами. В OTRS 2.3
были реализованы все доступные на сегодня способы получения писем (POP3,
POP3S, IMAP, IMAPS). До сих пор было только два вариана для отправки
электронной: используя локальный Почтовый Агент (Mail Transfer Agent,
например Sendmail, Postfix и т. д.) или используя SMTP. SMTPS (Безопасный
SMTP) был внедрен в OTRS 2.4.x с целью поддержки растущих стандартов
безопасности.
    </para>
</listitem>

</itemizedlist>

</section>


<section id="new-features-of-2.3">
<title>Новые возможности OTRS 2.3</title>

<itemizedlist>
<title>Производительность</title>

<listitem>
    <para>
        Усовершенствование базы данных и кода привело к увеличению общего прироста
производительности на 20%.
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
        Была добавлена поддержка индексированного полнотекстового поиска. Функция
по-умолчанию отключена, поскольнку требует много дополнительного места на
жестком диске. Ожидаемый прирост производительности составляет 50%
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
        За счет использования технологии AJAX существенно снижено количество
повторных перезагрузок страниц.
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
        Вместо пересчета времени эскалации, во время выполнения приложения в
реальном времени, пересчет ведется только в случае наступления тех или инных
событий в системе OTRS. Затем время эскалации хранится в объекте заявки, что
предоставляет прямой доступ внешним инструментам сбора статистики о времени
эскалации и конечно же приводит к значительному улучшению производительности
всей системы.
    </para>
</listitem>
</itemizedlist>

<itemizedlist>
<title>Функции поиска</title>
<listitem>
    <para>
        Поддержка логических выражений: поиск по заявкам, пользователям и
ЧАВО-системе (Часто Задаваемые Вопросы и Ответы), поддерживается
использование логических выражений, включая операторы И, ИЛИ и ! (логическое
отрицание), а также групирование выражений с помощью скобок.
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
        Поиск заявок по номерам, используя OpenSearch (OpenSearch формат).
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
        Поиск заявок по заголовкам, как в агентской форме поиска заявок, так и с
использованием объекта GenericAgent.
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
        Поиск заявок по времени закрытия заявки, с использованием агентской формы
поиска, или с помощью объекта GenericAgent.
    </para>
</listitem>
</itemizedlist>

<itemizedlist>
<title>Перемещение и просмотр подробной информации о заявке</title>
<listitem>
    <para>
        Отображение статей в Развернутом/Сокращенном виде: шаблон для отображения
статей позволяет выводить все статьи сразу. Текущаяя статья будет оставатся
в фокусе, вместе с тем же, будут отображатся предыдущие и следующие статьи.
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
        Структурное дерево статей - Дерево статей теперь отображается в виде
таблицы.
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
        Реализована поддержка печати статей.
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
        Название связанных заявок отображается при наведении на него указателя мыши.
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
        Объединенные заявки отображаются перечеркнутыми.
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
        Во время перемещения заявки с использованием маски (маски перемещения
заявки) можно прикрепить несколько файлов.
    </para>
</listitem>
</itemizedlist>

<itemizedlist>
<title>Возможности FreeText и FreeTime</title>
<listitem>
    <para>
        При разделении заявки, все данные из FreeText и FreeTime-полей будут
автоматически скопированы в соответствующие поля новой заявки.
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
        Поля Free Time могут быть указаны как обязательные.
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
        URL-адрес может быть настроен таким образом, чтобы принимать значение поля
FreeText и отображать его в качестве URL-ссылки на заявку.
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
        В добавку к стандартным заголовкам электронной почты добавлены собственные
заголовки X-OTRS-TicketTime и X-OTRS-FollowUp-TicketTime.
    </para>
</listitem>
</itemizedlist>

<itemizedlist>
<title>Поддержка IMAP, IMAPS и POP3S</title>
<listitem>
    <para>
        В OTRS 2.3 дополнительно к POP3, POP3S, для извлечения почты из почтового
агента (MTA - Mail Transfer Agent) используется также IMAP и IMAPS.
    </para>
</listitem>
</itemizedlist>

<itemizedlist>
<title>Безопасность</title>
<listitem>
    <para>
        В случае потери пароля, OTRS отправляет пользователю емейл со ссылкой для
"сброса пароля". После нажатия на эту ссылку, новый пароль тут же отсылается
обратно, на емейл пользователя.
    </para>
</listitem>
</itemizedlist>

<itemizedlist>
<title>Уведомления и эскалации</title>
<listitem>
    <para>
        Все агенты, имеющие права разрешающие чтение определенной очереди могут быть
выбраны для рассылки уведомлений.
    </para>
</listitem>

<listitem>
    <para>
        Был добавлен шаблон для отображения эскалации. Он позволяет отображать все
заявки, отсортированные по времени, которое осталось до эскалации.
    </para>
</listitem>
</itemizedlist>
</section>


<section id="new-features-of-2.2">
<title>Новые возможности OTRS 2.2</title>

<itemizedlist>
<title>Новые возможности OTRS 2.2</title>

<listitem>
    <para>
    Поддержка услуг и Соглашений об Уровне Сервиса (SLA): Как важный шаг на пути
к становлению средств управления ИТ-услугами, в OTRS 2.2 добавлены новые
атрибуты "Сервис" и "Соглашение об Уровне Сервиса" (SLA - Service Level
Agreement). Во время создания новой заявки, клиент может выбрать как Cервис
(например, услуги электронной почты) так и связанные SLA-соглашения. SLA
атрибуты: "Время ответа", "Время обновления", "Время решения". Эти атрибуты
используются ИТ-службой компании для уведомления и эскалации заявки и
удовлетворения существующих соглашений об уровне обслуживания (SLA). Сервис
и SLA-связанная информация может быть использована в заголовках входящих
сообщений электронной почты.
    </para>
</listitem>
<listitem>
    <para>
    Собственные типы заявок: Управление типами заявок через веб-интерфейс
администратора. Теперь уже нету необходимости использовать FreeText-поля для
этой цели. С этого момента поля FreeText больше не используются для
классификации заявок. Эта функция также появится в темплейтах для
вывода/распечатки информации о агентах и клиентах, а также может быть
изменена с помощью веб-интерфейса администратора.
    </para>
</listitem>
<listitem>
    <para>
    Поддержка нескольких источников аутентификации: Добавлена поддержка
нескольких источников аутентификации агентов и клиентов. Благодаря
использованию этой функции, теперь есть возможность интегрировать несколько
надежных источников аутентификации. Если для первого источника, к примеру
для LDAP проверка не прошла, - качестве другого источника можно
использовать, например, базу данных SQL.
    </para>
</listitem>
<listitem>
    <para>
    Поддержка различных способов шифрования паролей: Поддерживаемые и
разрешенные типы аутентификации для агенов и/или клиентов есть:
    </para>

    <itemizedlist>
    <listitem>
        <para>unix_crypt()</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>md5()</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>plain()</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>
    По умолчанию используется метод шифрования 'unix_crypt()'. Администратор
может без труда переключится с unix_crypt() на md5() , путем изменения
соответствующих параметров конфигурации.
    </para>
</listitem>
<listitem>
    <para>
    Изменена внутренняя структура CustomerUser: в базе данных OTRS информация о
пользователе (CustomerUser) реструктуризована и разбира на объекты
"CustomerCompany" и "CustomerUser". Теперь, атрибуты, связанные с компанией,
такие как например "название компании", "адрес компании" управляются
отдельно от атрибутов конкретного контакта, таких как, например, имя,
фамилия, номер телефона и др.
    </para>

    <para>
    Эта информация будет отображатся как обычная информация о пользователе.
    </para>
</listitem>
<listitem>
    <para>
    Расширенный OPM-Формат: Теперь OPM-пакеты поставляются с дополнительным
описанием. Вводная страница будет информировать пользователя о новых
возможностях и давать краткий обзор с описанием последующих шагов, которые
необходимо выполнить после успешной установки пакетов.
    </para>
</listitem>
<listitem>
    <para>
    PostMaster-админ-интерфейс: Развитие привело к более подробному определению
адресов электронной почты, распознаваемых PostMaster-фильтром.
    </para>
</listitem>
<listitem>
    <para>
    Усовершенствованый SysConfig: Производительность была значительно увеличена
за счет внутренней реструктуризации SysConfig. Более быстрый просмотр и
сохранение страниц приводит к существенной экономии времени во время
процесса настройки.
    </para>
</listitem>
</itemizedlist>

</section>


<section id="new-features-of-2.1">
<title>Новые возможности OTRS 2.1</title>

<itemizedlist>
<title>Новые возможности OTRS 2.1</title>

<listitem>
    <para>
    Стабильная поддержка Microsoft SQL Server: начиная с этой версии, OTRS
предоставляет интерфейс для сервера баз данных MS SQL. OTRS поддерживает все
популярные операционные системы, такие как Linux, Windows, UNIX, Mac OS X и
т.д., а также все самые распостраненные серверы баз данных, такие как MS
SQL, MySQL, PostgreSQL, Oracle and DB2.
    </para>
</listitem>
<listitem>
    <para>
    Много-функциональное приложение Календарь: упрощает работу в различных
регионах с различными часовыми поясами, Рабочие часы могут быть установлены
в соответствии с часовым поясом. В зависимотсти от региона можно указывать
время каникул, празников, выходных дней.
    </para>
</listitem>
<listitem>
    <para>
    Новый модуль статистики: Полностью переработана система статистики, которая
позволяет создать практический любой тип отчета прямо из веб-интерфейса
. Мощный и в то же время удобный для использования Мастер поможет легко
выполнить все задания. Также OTRS имеет возможность в автоматическом режиме
периодически отправлять необходимые Отчеты на заранее определенный список
адресов электронной почты. Функции экспорта/импорта позволяют сохранять
статистическую информацию между различными инсталяциями OTRS. Таким образом,
всегда есть возможность определить и проверить свои статистические данные
перед тем, как загружать их в рабочую систему.
    </para>
</listitem>
<listitem>
    <para>
    Оптимизированная Синхронизация полномочий от службы каталогов LDAP: упрощает
подключение всех известных служб каталогов LDAP, таких как Microsoft Active
Directory, OpenLDAP, Novell eDirectory, Oracle Internet Directory, и
т. д. Эта полезная функция позволяет сэкономить много времени и сил при
поддержке системы полномочий в локальной базе данных OTRS.
    </para>
</listitem>
<listitem>
    <para>
    PDF-генератор: Теперь в OTRS имеется поддержка вывода отчетов, статиски а
также результатов поиска заявок и подробной информации о заявке в
PDF-формат.
    </para>
</listitem>
<listitem>
    <para>
    ЧАВО-модуль был полностью переделан, вынесен из центрального фреймворка и
теперь может быть установлен в качестве дополнительного модуля. Новый
ЧАВО-модуль предлагает оптимизированную функцию расширенного поиска, более
удобное администрирование статей, улучшенные навигационные возможности а
также средства для оценки отдельных статей.
    </para>
</listitem>
<listitem>
    <para>
    Мониторинг под-заказов и поддержка иерархической структуры команды: новая
функция, такая как "Руководитель Заявки" и "Наблюдатель"Группа поддержки
поддерживает иерархические структуры: с помощью вновь введен мониторинг и
отчетность функций на билеты, позволит упростить обработку билеты в
структурированных команд. Отчетность позволяет агенту для доставки владение
билет, но по-прежнему сохраняют за собой все права на запись билет. функции
мониторинга позволяет осуществление деятельности, за билет, не будучи
владельцем самого билета.Мониторинг под-заявок и поодержка иерархической
структуры команды: Новая функция, такая как "Руководитель заявки" и Группа
поддержки поддерживает иерархические структуры: с помощью вновь введен
мониторинг и отчетность функций на билеты, позволит упростить обработку
билеты в структурированных команд. Отчетность позволяет агенту для доставки
владение билет, но по-прежнему сохраняют за собой все права на запись
билет. функции мониторинга позволяет осуществление деятельности, за билет,
не будучи владельцем самого билета.Отслеживание к югу от заказов и поддержки
иерархической Команда-структуры: новые возможности, как руководитель билетов
и билетов сайте поддержки работы в иерархических групп и позволяют
определять и направлять работу пакеты временно в другой сервисный
центр. Хотя билетов руководитель позволяет авторизованным членам Группы
направлять билетов на другую службу агента, не теряя право редактировать
этот билет Билет Watcher позволяет вам отслеживать билет пассивный на основе
отдельного перечня.
    </para>
</listitem>
<listitem>
    <para>
    Улучшено обнаружение Follow-Up: В дополнение к поиску номера заявки в теме
сообщения, OTRS также проверяет наличие номера заявки в теле письма и даже в
тексте вложеных файлов. Цель этой новой функции - автоматически назначать
(приписывать) входящие запросы инцидентам, которые уже существуют в системе,
причем делать это гораздо быстрее, чем раньше.
    </para>
</listitem>
</itemizedlist>

</section>


</section>

<section id="software-requirements">
<title>Требования к апаратному и програмному обеспечению</title>

<para>
OTRS может быть установлен на многих операционных системах. OTRS работает не
только на Linux и других UNIX-подобных ОС (таких как например, OpenBSD или
FreeBSD), но также и на всех платформах Microsoft Windows. Для работы OTRS
не требуется каких нибудь специальных требований к оборудованию. Мы
рекомендуем использовать машины, с процессором, как минимум 2 ГГц Xeon, 2 Гб
Оперативной памяти и 160 Гб свободного пространства на жестком диске.
</para>

<para>
Если вы хотите использовать OTRS, вам потребуются некоторые другие
компоненты програмного обеспечения. Основные требования к програмному
обеспечению: веб-сервер и сервер баз данных, рабочая среда для выполнения
Perl с некоторыми дополнительными модулями. Веб-сервер и
<application>Perl</application> должны быть установлены на той же машине что
и OTRS. База данных может быть установлена на локальной машине или же на
другом хосте.
</para>

<para>
В качестве веб-сервера, мы рекомендуем использовать <application>apache
2</application>. Это связано с тем, что его модуль mod_perl позволяет
существенным образом улучшить производительность OTRS. Если у вас нету
возможности использовать Apache в качестве веб-сервера, OTRS может работать
на любом другом веб-сервере, поддерживающем выполнение  Perl-скриптов.
</para>

<para>
В качестве базы данных, можно использовать <application>MySQL</application>,
<application>PostgreSQL</application>, <application>Oracle</application>,
<application>MSSQL</application> или <application>DB2</application>. В
случае использования <application>MySQL</application> в качестве сервера
базы данных - есть возможность задать некоторые настройки посредством
веб-интерфейса, при установке системы.
</para>

<para>
Для <application>Perl</application>, мы рекомендуем использовать по крайней
мере версию 5.8.8. Также вам будут нужны дополнительные модули, которые
могут быть установлены как при установке самого Perl и CPAN так и с помощью
менеджера пакетов вашей операционной системы
(<application>rpm</application>, <application>yast</application>,
<application>apt-get</application>).
</para>

<para>Требования к програмному обеспечению</para>

<para>Perl</para>
    <itemizedlist>
    <listitem>
        <para>Perl 5.8.8 или выше</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

<para>Веб-сервер</para>
    <itemizedlist>
    <listitem>
        <para>Apache2 + mod_perl2 или выше (рекомендуется, mod_perl он действительно
быстрее!)</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Веб-сервер с поддержкой CGI-интерфейса (CGI-интерфейс не рекомендуется)</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>IIS 6 или выше</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

<para>Базы данных</para>
    <itemizedlist>
    <listitem>
        <para>MySQL 4.1 или выше</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>PostgreSQL 8.0 или выше</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Oracle 10g или выше</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>DB2 8 или выше</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>MSSQL 2000 или выше</para>
    </listitem>
    </itemizedlist>

<para>
Раздел руководства <link linkend="installation-of-perl-modules">Установка
Perl-модулей </link> более подробно описывает как можно настроить модули,
необходимые для работы OTRS.
</para>

<para>
Если для установки OTRS используются бинарные пакеты, собраные специально
под вашу операционную систему, то все необходимые модули языка Perl уже
включены. Если нет, - используйте менеджер пакетов вашей операционной
системы (например (rpm, Windows-Инсталлятор) для установки всех необходимых
модулей.
</para>
</section>

<section id="community">
<title>Комюнити</title>

<para>
OTRS имеет большое сообщество пользователей. По ссылке <link
linkend="additional-resources-mailinglists"> списки рассылки </link>
пользователи и разработчики обсуждают OTRS, общаются на различные темы,
связанные с системой обработки заявок. Также есть возможность обсуждать
вопросы, касающиеся установки, настройки, использования, локализации и
разработки приложения. Ошибки, замеченные в програмном обеспечении
отправляйте по ссылке <link linkend="additional-resources-bugtracking">
система мониторинга ошибок </link>. Ни одно сообщение не останется без
внимания, все они гарантировано будут расмотрены соответствующими
разработчиками.
</para>

<para>
Домашняя страница OTRS-сообщества: <ulink url="http://www.otrs.org">
<citetitle>http://www.otrs.org</citetitle> </ulink> (см.Рис 2.1 ниже).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Домашняя страница OTRS.org</screeninfo> <graphic srccredit="Домашняя
страница OTRS.org" scale="40"
fileref="screenshots/homepage-otrs.png"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
    <emphasis>Рисунок 2.1. Домашняя страница OTRS-комьюнити.</emphasis>
</para>

</section>

<section id="commercial-support-for-otrs">
<title>Коммерческая Поддержка и Услуги для OTRS</title>

<para>
Для OTRS также доступна коммерческая поддержка. Доступные варианты можно
найти на сайте компании OTRS Group по адресу <ulink
url="http://www.otrs.com/en/solutions/">
<citetitle>http://www.otrs.com/en/solutions/</citetitle> </ulink> .
</para>

<para>
OTRS Group предоставляет услуги подписки, поддержки, настройки, консультации
и обучения для <ulink url="http://www.otrs.com/en/products/help-desk/">
<citetitle>OTRS Help Desk</citetitle></ulink> и <ulink
url="http://www.otrs.com/en/products/itsm/"> <citetitle>OTRS
ITSM</citetitle></ulink>. Она также предоставляет <ulink
url="http://www.otrs.com/solutions/"><citetitle>Издание Лучшая Практика
</citetitle></ulink>.  С помощью этого издания OTRS Group помогает
организациям разрабатывать, внедрять и оптимизировать  OTRS для каждой
уникальной окружающей среды. Кроме того OTRS Group предоставляет размещение
версии, включаяя <ulink
url="http://www.otrs.com/en/solutions/ondemand/"><citetitle>OTRS OnDemand
</citetitle></ulink> and <ulink
url="http://www.otrs.com/en/solutions/managed-otrs/"><citetitle>Managed
OTRS</citetitle></ulink>.
</para>

<para>
Более подробную информацию о компании OTRS Group можно найти по ссылке
<ulink url="http://www.otrs.com"> <citetitle>http://www.otrs.com</citetitle>
</ulink> . Также с нами можно связаться по емейлу <ulink
url="mailto:sales@otrs.com"> <citetitle>отдел продаж otrs.com</citetitle>
</ulink> .
</para>
</section>

</chapter>
